<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/Harry_Potter_Lexicon]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Harry Potter Lexicon]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Веб-сайты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[The Harry Potter Lexicon — фанатская онлайн энциклопедия, описывающая серию книг о Гарри Поттере.
Обзор
«The Harry Potter Lexicon» (также HPL) создан школьным библиотекарем Стивом Вандером Арком (англ. Steve Vander Ark).
Содержит подробные сведения о всех семи опубликованных книгах о Гарри Поттере. Лексикон содержит списки персонажей, мест, тварей, заклинаний, зелий и магических устройств, а также материалы по теории магии и некоторые другие детали, имеющие отношение к серии.
В Лексиконе была создана первая для вселенной Гарри Поттера хронология событий. Позже подобная таблица событий, составленная Warner Brosers по согласованию с Джоан Роулинг, была включена на DVD с фильмами.
Лексикон стал победителем в конкурсе Дж. Роулинг среди фанатских сайтов. Она сказала:
Лексикон также доступен на испанском (El Diccionario de los Magos) и французском (L'Encyclopédie Harry Potter), также готовятся к выпуску версии на некоторых других языках.
Сайт по данным на 2007 год приносит 3 000 £ от рекламы в год. По сравнению с другим коммерческими фансайтами, доходы которых исчисляются шестизначными цифрами (например, MuggleNet), это немного.
Издание книги
28 ноября 2007 года вышла книга «The Harry Potter Lexicon». Книга вышла как энциклопедический справочник по всей серии.
Суд
31 октября 2007 года Дж. Роулинг вместе с Warner Bros. подали в суд на издательство RDR Books, добиваясь запрета на издание книги Вандером Арком. В судебном иске утверждалось:
Заявление было рассмотрено в Нью-Йоркском федеральном суде, судья Роберт Паттерсон (англ. Robert Patterson) 14 апреля 2008 года. RDR Books и команда адвокатов (Fair Use Project в Stanford University Law School) ответили на заявление:
Роулинг заявила, что её попытки прекратить издавать Лексикон негативно сказываются на творчестве, и что она не уверена останутся ли ещё силы, чтобы издать свою собственную энциклопедию.
8 сентября 2008 года Роулинг выиграла суд у RDR Books.
Издатель ответил на это:
Судья отметил, что, пусть большинство материалов было опубликовано ранее и находилось в свободном доступе, на этот раз Вандер Арк зашёл слишком далеко.
Заметил также, что Роулинг имеет приоритетное право на распоряжению своими работами.]]></text>
</doc>
