<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B0%D1%81_%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абраксас Малфой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы драконьей оспы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абраксас Малфой (англ. Abraxas Malfoy) — чистокровный волшебник, отец Люциуса Малфоя и дедушка Драко Малфоя. Через брак сына был связан с семьей Блэков и Лестрейнджей.
Биография
Абраксас Малфой родился не позже 1936 года.  Имел по крайней мере одного ребенка, Люциуса Малфоя, который родился в 1954 году. Вероятнее всего, учился на факультете Слизерин, так как, по словам Гарри Поттера, Драко постоянно хвастался, что вся его семья училась на этом факультете.
Широко распространено мнение о том, что Абраксас Малфой участвовал в теневом заговоре, в результате которого маглорожденный Министр Нобби Лич в 1968 году досрочно покинул свой пост, однако, против Малфоя не нашли доказательств.
Абраксас умер от драконьей оспы, особенно опасной для людей пожилого возраста. Гораций Слизнорт, бывший с ним знаком, был опечален данной вестью, в чем он признался внуку Абраксаса, Драко. По всей видимости, он был уважаемым волшебником, поскольку Драко попытался использовать его имя, чтобы подлизаться к Слизнорту, но это ему не удалось.
Можно предположить, что Абраксас Малфой умер в 1996-м году или около того — Слизнорт говорит о его смерти так, будто это случилось не слишком давно. Хотя точно утверждать ничего нельзя, поскольку Слизнорт — ровесник Дамблдора, и несколько лет являются для него таким же небольшим сроком, как и несколько месяцев.
Этимология
Слово «абраксас» вырезалось на камнях, которые считались амулетами в античном мире. На них часто изображались фигуры василисков или химер. Имя может быть связано со словом «абракадабра», что примечательно, так как это напоминает формулу убивающего проклятия «Авада Кедавра».]]></text>
</doc>
