<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B2%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аврора Синистра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Астрономы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аврора Синистра (англ. Aurora Sinistra) — преподаватель астрономии в школе Хогвартс. Её кабинет находится в Астрономической башне, где, в основном она и проводит своё время. Иногда профессор Синистра посещает чемпионаты школы по квиддичу. И всегда — праздничные школьные пиры. Она очень любит менять мантии. Чаще всего надевает самые яркие и блестящие как звёзды. Её собеседницами и хорошими подругами являются Помона Стебль и Вильгельмина Граббли-Дёрг.
Биография
Работа в Хогвартсе
Присутствовала на распределении Гарри Поттера и других студентов. Сидела рядом с Альбусом Дамблдором. Также присутствовала на матче по Квиддичу команд Гриффиндора и Слизерина.
Нападения на полукровок в Хогвартсе и открытие Тайной комнаты на втором году обучения Гарри Поттера заставили преподавателей защищать студентов. Синистра вместе с профессором Флитвиком доставили окаменелого Джастина Финч-Флетчли в больничное крыло к мадам Помфри.
Впервые появляется в Большом зале, где беседует с преподавателем травологии и деканом Пуффендуя Помоной Стебль. Также вместе с другими обитателями Хогвартса принимала гостей из Дурмстранга и Шармбатона. Была свидетелем того, как из Кубка Огня вылетело имя Гарри Поттера. Далее профессор Синистра принимала участие на Святочном балу и танцевала с лже-Аластором Грюмом.
2 мая 1998 года профессор Синистра вместе с другими преподавателями, студентами и членами Ордена Феникса защищала Хогвартс от нападения Пожирателей смерти. Принимала участие в самой битве и, возможно, выжила.
Синистра — строгий учитель. Она одна из самых молодых профессоров Хогвартса.
За кулисами
В книгах ничего не говорится о внешности профессора Синистры. Но в фильмах её играет темнокожая актриса.
В ранних черновиках имя Профессора Синистры было Аурелия.]]></text>
</doc>
