<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Август]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Август — восьмой месяц года, имеет 31 день.
События
Точные даты
1 августа 1992 — Вернон Дурсль ставит решётку на окно комнаты Гарри Поттера и навешивает кошачью дверцу на его дверь. Спальня Гарри теперь мало чем отличается от тюремной камеры.
1 августа 1997:
Свадьба Флёр Делакур и Билла Уизли.
Падение Министерства магии.
2 августа 1993 — в разговоре с Петунией, когда за столом вся семья была в сборе, тётушка Мардж оскорбила память родителей Гарри Поттера. Мальчик был так зол, что бокал в руке тётки взорвался. К счастью, она решила, что слишком сильно его сжала.
2 августа 1995:
На Гарри Поттера и Дадли Дурсля прямо в Литтл Уингинге напали дементоры.
Альбус Дамблдор прислал Петунии Дурсль громовещатель со словами: «Помните о моем наказе, Петуния». Смысл громовещателя заключался в том, что Дамблдор напоминал Петунии — она обязана оставить своего племянника у себя, а не выгонять его из дома после нападения дементоров на её сына Дадли.
2 августа 1997 — Гарри, Рон и Гермиона узнают, что автором записки в ложном крестраже был Регулус Арктурус Блэк. Выслушав рассказ Кикимера о событиях в Хрустальной пещере, о том, что Регулус добыл настоящий крестраж и о том, что Медальон украл Наземникус Флэтчер, ребята начинают активные действия в охоте за крестражами Волан-де-Морта.
3 августа 1992:
Перси Уизли получил результаты экзаменов, из которых стало известно, что он получил 12 СОВ.
У Артура Уизли было тяжёлое дежурство в Министерстве — девять рейдов за ночь.
В ночь с третьего на четвёртое августа Рон, Фред и Джордж Уизли спасают Гарри Поттера, забрав с дома тётушки с помощью летающего автомобиля своего отца. Семья Уизли приютила мальчика в своём доме — в Норе.
4 августа 1992:
4 августа 1997:
5 августа 1995 — В этот день был организован Защитный отряд, который, после нападения дементоров на Гарри Поттера и Дадли Дурсля, вечером 6 августа должен был сопровождать Гарри по дороге в дом Сириуса Блэка на пл. Гриммо, 12.
6 августа 1993:
6 августа 1995 — защитный отряд Ордена Феникса сопровождает на мётлах Гарри Поттера из дома на ул. Тисовой, 4 в штаб-квартиру ОФ на пл. Гриммо, 12 после нападения дементоров.
7 августа 1993:
7 августа 1995 — очистка дома от тёмных артефактов и уборка на пл. Гриммо, 12, которую на второй день после прибытия Гарри Поттера организовала Молли Уизли.
11 августа 1995 — Альбус Дамблдор поздно ночью посещает штаб-квартиру Ордена Феникса на площади Гриммо, 12, когда Гарри уже спал.
12 августа 1992 — Из Хогвартса в Нору прибыли письма со списком школьных учебников. Гарри Поттер, Рон, Фред и Джордж Уизли устроили тренировку по квиддичу на выгоне, принадлежавшем семейству Уизли.
12 августа 1995 — Дисциплинарное слушание по делу Гарри Поттера о применении волшебства несовершеннолетним в населённом маглами районе.
16 августа 1993 — Гарри коротает время до окончания каникул, проживая в комнате №11 в Дырявом котле и исследуя Косой переулок.
16 августа 1997 — Гарри, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер установили наблюдение за входом в Министерство магии.
19 августа 1992:
Гарри Поттер вместе с семейством Уизли отправляется в Косой переулок за покупками для нового учебного года в Хогвартсе, используя каминную сеть. Гарри промахивается и попадает в лавку тёмных артефактов «Горбин и Бэркес», расположенный в Лютном переулке.
В Косом переулке в книжном магазине «Флориш и Блоттс» Златопуст Локонс организует встречу с поклонниками и презентует свою книгу «Я — волшебник».
Люциус Малфой подбрасывает дневник Тома Реддла дочери Артура Уизли.
21 августа 1994 — Артур Уизли, вместе со своими сыновьями Роном, Фредом и Джорджем Уизли забрали Гарри Поттера из дома Дурслей, чтобы на следующий день отправиться на 422-й Чемпионат мира по квиддичу.
22 августа 1994:
В Англии прошел 422-ой Чемпионат мира по квиддичу, победу одержала Сборная Ирландии, но снитч был пойман Виктором Крамом.
После финальной игры на лагерь празднующих квиддичных болельщиков нападают Пожиратели Смерти. Они издеваются над семьёй маглов, подвесив их высоко в воздухе.
На матче Барти Крауч-младший освободился от отцовского Империуса и украл у Гарри Поттера волшебную палочку. Позже он с её помощью запустил в ночное небо Тёмную метку, оставив палочку Гарри в руках своей домовухи Винки, а сам скрылся.
Барти Крауч обнаруживает своего домашнего эльфа Винки с палочкой Гарри Поттера, из которой была выпущена Чёрная метка, и позже увольняет её.
22 августа 1997:
Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер установили наблюдение за входом в Министерство магии.
Имя Гермионы появляется в Ежедневном пророке в списке маглорождённых, которые не явились на допрос в Министерство магии.
23 августа 1994 — возвращение Гарри Поттера, Гермионы Грейнджер и семейства Уизли в Нору с 422-го Чемпионата мира по квиддичу.
30 августа 1995 — Министерство магии издаёт Декрет об образовании №22, сделавший возможным назначение на пост преподавателя Хогвартса человека, угодного Министерству. Таким человеком стала Долорес Амбридж.
31 августа 1991 — Гарри Поттер просит дядю Вернона, чтобы тот отвез его завтра в Лондон на станцию Кингс-Кросс. Вернон соглашается, но только потому, что он уже едет в Лондон, чтобы в частной больнице удалить у Дадли наколдованный Хагридом поросячий хвостик.
31 августа 1992 — Гарри Поттер и семья Уизли после обеда устроили небольшой праздничный фейерверк.
31 августа 1993 — Гарри Поттер встречается с Роном Уизли и Гермионой Грейнджер в Косом переулке. Гермиона покупает себе кота Живоглота, а Рон — лекарство для своей крысы Коросты.
31 августа 1995:
Неточные даты
Август 1994 (вскоре после 22 августа) — в «Ежедневном пророке» выходит статья Риты Скитер «Кошмарные сцены на Чемпионате мира по квиддичу».
Август 1997 — в Министерстве магии создана Комиссия по учёту магловских выродков.
Родились
11 августа 1981 — Джинни Уизли, самая младшая дочь четы Уизли, сестра шестерых старших братьев.
18 августа 1917 — Селестина Уорлок, знаменитая певица.
22 августа 1976 — Перси Уизли, третий сын четы Уизли.
26 августа (год неизвестен} — Долорес Амбридж
Умерли
1 августа 1997 — Руфус Скримджер.
В реальном мире
События
 Август в Википедии
17 августа 2015 — начало съёмок фильма «Фантастические твари и где они обитают».
25 августа 2009 — в Афинах (Греция) состоялась премьера фильма «Гарри Поттер и Принц-полукровка». Фильм представили Том Фелтон и Эванна Линч.
27 августа 2013 — в этот день вышло новое издание книг о Гарри Поттере. В честь пятнадцатилетия со дня первого издания книги «Гарри Поттер и Философский камень» в США издательство «Scholastic» пригласило американского художника Казу Кибуиши для создания новых обложек ко всем семи книгам о Гарри Поттере.
Родились
1 августа 1975 — российская актриса Татьяна Шитова. В фильмах о Гарри Поттере в русском дубляже озвучивала Флёр Делакур.
4 августа 1941 — Джон Аттербери, актёр, исполнивший в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» роль Финеаса Найджелуса Блэка, точнее, его портрета.
6 августа 1957 — российский актёр Андрей Ярославцев, озвучивавший Альбуса Дамблдора в третьем и Арагога во втором фильме.
6 августа 1988 — российский актёр Велимир Русаков, начиная со второго фильма о Гарри Поттере, озвучивавший Драко Малфоя.
8 августа 1987 — шотландская актриса Кэти Льюнг, которая в фильмах о Гарри Поттере сыграла роль Чжоу Чанг.
14 августа 1953 — российская актриса Ирина Гришина, озвучивавшая мадам Трюк в первом и продавщицу сладостей в четвёртом фильме.
16 августа 1987 — родился Эллиот Френсис, актёр, который в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» сыграл роль неидентифицированного члена клуба Слизней профессора Слизнорта на шестом году обучения Лестрейнджа-старшего и во времена обучения в Хогвартсе молодого Тома Реддла.
16 августа 1991 — родилась Эванна Линч, исполнившая в фильмах о Гарри Поттере роль Полумны Лавгуд.
17 августа 1968 — британская актриса Хелен МакКрори, сыгравшая в фильмах «Гарри Поттер и Принц-полукровка», «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль Нарциссы Малфой.
21 августа 1948 — дизайнер костюмов Линди Хемминг.
21 августа 1989 — актёр Роберт Нокс, сыгравший когтевранца Маркуса Белби в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
21 августа 1989 — актриса Эларика Галлахер, сыгравшая официантку в кафе в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
22 августа 1959 — британский актёр Марк Уильямс, сыгравший роль Артура Уизли в серии фильмов о Гарри Поттере.
23 августа 1961 — французский композитор Александр Депла, автор саундтреков двух последних фильмов о Гарри Поттере.
24 августа 1924 — британский актёр Джимми Гарднер, исполнивший роль водителя автобуса «Ночной рыцарь» Эрни Прэнга в фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана».
24 августа 1967 — художница по костюмам Джудианна Маковски. 
24 августа 1988 — британский актёр Руперт Гринт, сыгравший во всех фильмах Поттерианы роль Рона Уизли.
25 августа 1957 — Саймон МакБёрни, британский актёр, сценарист и продюсер, в оригинале фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» озвучивший домового эльфа Кикимера.
25 августа 1992 — актриса Анджелика Мэнди, в фильмах о Гарри Поттере сыграла роль Габриель Делакур.
26 августа 1938 — российский актёр Дальвин Щербаков, озвучивавший в Поттериане Рубеуса Хагрида.
26 августа 1986 — Адам Сопп (англ. Adam Sopp), озвучивший Гарри Поттера в оригинальной игре «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
29 августа 1958 — Ленни Генри, британский комедийный актёр кино и дубляжа, сценарист, продюсер, певец. Его голосом в английской версии фильма «Гарри Поттер и узник Азкабана» разговаривают сушёные головы в автобусе «Ночной рыцарь» и в трактире в Хогсмиде.
30 августа 1935 — британский актёр Питер Картрайт, исполнитель роли Элфиаса Дожа в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса».
30 августа 1991 — российская актриса Мария Иващенко, озвучивавшая Падму Патил в фильмах о Гарри Поттере.
Умерли
19 августа 2013 — художник серии фильмов о Гарри Поттере Стефани Макмиллан.
3 августа 2017 — Роберт Харди, британский актёр театра, кино и телевидения, исполнивший роль министра магии Корнелиуса Фаджа в серии фильмов о Гарри Поттере.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Информация публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Август 2004 — Онория Наткомб
Август 2005 — Бриджит Венлок
Август 2006 — Эрика Стейнрайт
Август 2007 — Кандида Когтевран]]></text>
</doc>
