<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0_%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D0%BF%D1%83%D0%BF%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Августа Долгопупс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Долгопупсов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Августа Долгопупс (англ. Augusta Longbottom) — чистокровная волшебница, мать Фрэнка, свекровь Алисы и бабушка Невилла Долгопупса.
Биография
Августа Долгопупс родилась в чистокровной семье, училась в Школа Чародейства и Волшебства Хогвартс в одно время  с Минервой Макгонагалл, очевидно, через некоторое время после окончания школы вышла замуж. Вероятно, её мужем стал сын Арфанга Долгопупса. Примерно во второй половине 50-х годов у них родился единственный сын Фрэнк, 30 июля 1980 года Фрэнк и его жена подарили ей внука Невилла. Примерно через полтора года Фрэнк и Алиса, которые были мракоборцами и членами Ордена Феникса, сходят с ума под пытками Пожирателей смерти и на руках Августы остаётся малолетний внук. Возможно, через некоторое время умер и её муж 
Августа поддерживает дружеские отношения с Гризельдой Марчбэнкс, которая когда-то принимала экзамены ЖАБА у самого Альбуса Дамблдора. Во время учёбы Невилла в Хогвартсе поддерживала переписку с Минервой Макгонагал, связанную с Невиллом.
1991 год
Провожая Невилла в Хогвартс, в очередной раз огорчается его несобранности. Позже присылает внуку напоминалку в надежде, что это сделает мальчика более внимательным.
1993 год
Гарри Поттер встретил Августу и Невилла в Косом переулке. Гарри очень боялся, что старая дама узнает, что, убегая от Дурслей, он назвался Невиллом Долгопупсом.
Зная о рассеянности Невилла, Августа прислала разрешение на посещение Хогсмида прямиком декану Гриффиндора. Во время первого урока по ЗОТИ Невилл, по совету профессора Люпина, «надел» любимую одежду бабушки на боггарта, чтобы сделать его смешным и нестрашным.
1994 год
После того, как по вине Невилла в замок проник Сириус Блэк, разгневанная Августа прислала Невиллу громовещатель.
На летних каникулах Августа по неизвестной причине не купила Невиллу билет на Чемпионат мира по квиддичу.
1995 год
Бабушка, по словам Невилла, была не согласна с позицией Министерства магии, утверждая, что «что-то не в порядке не с Дамблдором, а с Министерством». И даже аннулировала подписку принявшего официальную точку зрения «Ежедневного пророка».
На Рождество Гарри, Рон, Гермиона и Джинни встречают миссис Долгопупс и Невилла в больнице св. Мунго, где те как раз навещали Фрэнка и Алису.
1996 год
После битвы в Отделе Тайн начинает гордиться Невиллом. Совершенно не ругает его за то, что в бою внук сломал отцовскую волшебную палочку. Наоборот, она не жалеет денег, чтобы купить новую у лучшего мастера Англии. В августе 1996 года даёт небольшое интервью «Ежедневному пророку», где тоже не забывает упомянуть об участии Невилла в этой битве.
1997-1998 гг.
Августа в письмах всячески поддерживает Невилла в его борьбе с режимом Кэрроу-Снегга. Когда младший Долгопупс своим поведением довёл приспешников Волан-де-Морта, те решили взять в плен его бабушку, дабы внук «вел себя хорошо». Однако Августа одолела присланного за ней Долиша, ей удалось сбежать. Позже она послала внуку письмо, в котором назвала его настоящим сыном своих родителей. Невилл очень гордился этим письмом и постоянно носил его в нагрудном кармане. Ещё позже пожилая леди присоединилась к защитникам замка в битве за Хогвартс.
Внешность
Августа Долгопупс предстает, как «могучего вида старуха в длинном зеленом платье с изъеденной молью лисой и в остроконечной шляпе, украшенной не чем иным, как чучелом стервятника». Такой увидел её Гарри, когда учился на пятом курсе.
Ранее, на третьем курсе, Невилл точно описал профессору Люпину бабушкину одежду : зеленое платье, лисий палантин, шляпа с чучелом грифа и большая красная сумочка.
Характер
Очень властная и гордая женщина. Обо всём имеет собственное мнение, которое не стесняется высказывать весьма прямолинейно. В чём-то они с Макгонагалл похожи: обе строгие, но справедливые, обе не любят ложь и интриганство, обе — отличные колдуньи (хотя Августа в своё время и провалила СОВ по Заклинаниям). Хотя бабушке Невилла уже много лет, она не утратила ни сноровки, ни магической силы. О таких как она принято говорить, что это «гвардия старой закалки».
Августа любит сына и гордится им, снисходительно относится к невестке и по-своему любит внука. Правда, все чувства, кроме гордости, миссис Долгопупс, похоже, считает проявлением слабости и старается их не афишировать.
Как-то остаётся за кадром финансовое положение этой семьи. Но, думается, на Августу легло нелёгкое бремя. На её попечение внезапно попадает три человека: годовалый внук, а также сын и невестка, которых надо содержать в больнице. Надо думать, лечение и уход там не из дешёвых, даже если предположить, что Долгопупсы получили какие-то льготы, как мракоборцы, пострадавшие при несении службы. Тем не менее миссис Долгопупс сводит концы с концами. Возможно, ей помогают многочисленные родственники. Но то, что Невилл с бабушкой живут небогато — видно. Если внимательно присмотреться.
Очень долго Августу огорчала неспособность её единственного внука к волшебству: она боялась, что мальчик родился сквибом. Потом, когда после очередного эксперимента дядюшки Элджи, Невилл, упав со второго этажа не разбился, а всё же применил некую спонтанную магию, миссис Долгопупс от радости даже прослезилась.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Философский камень» Августа Долгопупс в исполнении Лейлы Хоффман мелькает среди провожающих на платформе 9¾
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» эпизоды с Августой Долгопупс, которую исполнила Нинетт Финч, были убраны из окончательной версии фильма.]]></text>
</doc>
