<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82_%D0%A0%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%83%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Август Руквуд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Август Руквуд (англ. Augustus Rookwood) — сторонник Тёмного Лорда, Пожиратель смерти. Был шпионом Волан-де-Морта в Министерстве Магии (работал в Отделе тайн). Его разоблачили уже после падения Темного Лорда благодаря показаниям Игоря Каркарова в 1981 году, потом последовало заключение в Азкабан. Из Азкабана он сбежал в январе 1996 года вместе с Беллатрисой, Родольфусом и Рабастаном Лестрейнджами, Антонином Долоховым, Трэверсом, Мальсибером и тремя другими Пожирателями. С прибытием к Волан-де-Морту помог в корректировке плана завладения пророчеством. Именно Руквуд объяснил причины, по которым взять нужное пророчество могут только Волан-де-Морт или Гарри Поттер лично. В июне 1996 года Август участвовал в сражении в Отделе Тайн, где был пойман и вновь посажен в Азкабан. Бежал в июле 1997 года с остальными Пожирателями. Был реабилитирован про-Волан-де-Мортовским Министерством и скорее всего там работал. Участвовал в битве за Хогвартс, убил Фреда Уизли.
Биография
Первая магическая война. Руквуд работал в Министерстве магии, в Отделе Тайн, но после того как стал Пожирателем смерти, начал шпионить в Министерстве, рассказывая о происходящем Тёмному Лорду. Август дружил с отцом Людо Бэгмена. Известно, что Людо из-за дружбы Руквуда с его отцом всегда поддерживал Пожирателя, даже не зная, что он таковым является. В 1981 году Руквуд был схвачен и осуждён по показаниям Игоря Каркарова, после был заключён в Азкабан.
Вторая магическая война. Во время Второй Магической войны, Руквуд сбежал из Азкабана с девятью другими Пожирателями смерти в 1996 году. Очевидно, его знание тонкостей работы Отдела Тайн повлияло как на планы проникновения туда Волан-де-Морта, так и на нюансы самого проникновения группы Люциуса Малфоя в Министерство.
Сражение в Министерстве магии. Многочисленные попытки украсть пророчество провалились, и Волан-де-Морт заманил Гарри в Министерство, посылая ему видения, в которых его крёстного отца пытали. Руквуд был одним из двенадцати Пожирателей смерти, которые устроили засаду Гарри и пяти другим студентам Хогвартса. Он был единственным неизвестным для всех звеном, так как всегда скрывался. Руквуд был очень изворотлив и ловок. За всю битву в него не попало ни одного заклинания. Когда шестеро учеников сбежало из Отдела Тайн с пророчеством, то Август был в необычайной ярости, ведь его план был провален. Он и другие Пожиратели смерти перехватили противников около арки. Руквуд схватил Рона и держал его, пока Люциус выяснял с Поттером отношения. В конце стычки прибыли члены Ордена Феникса. Кингсли Бруствер и Руквуд вели очень долгую дуэль, и даже когда Тёмный Лорд собственной персоной явился в Министерство магии, дуэль не была окончена. После прибыли мракоборцы и арестовали большинство Пожирателей, в их числе был и Август.
Битва за Хогвартс. Во время битвы в Хогвартсе скорее всего именно Руквуд послал взрывное заклинание, убившее Фреда Уизли. По крайней мере, после смерти брата за ним с криком погнался Перси Уизли, которого он победил в дуэли, но не успел убить, так как Августу помешал Аберфорт Дамблдор, оглушивший его. Неизвестно, что произошло с ним после поражения Волан-де-Морта. Скорее всего, Руквуд был или убит, или отправлен в Азкабан.
Характеристики
Внешность
В газете «Ежедневный пророк» было помещено фото Руквуда. Изображённый на нём мужчина описан как высокий, морщинистый, рябой от пережитой болезни оспы, с тёмными с проседью сальными волосами.
Характер
Человек спокойный, уравновешенный. Очень ловкий и увёртливый, у него истинный дар убеждения.
Магические способности и навыки
Тёмные искусства: Руквуд был квалифицированным специалистом по части тёмных искусств, являясь Пожирателем смерти. Также известно, что никто из Пожирателей смерти и даже Тёмный Лорд не владели взрывными заклинаниями лучше, чем он. В Темных искусствах с ним могли сравниться только Беллатрисса Лестрейндж и сам Волан-де-морт.
Дуэль: Во время битвы в Отделе Тайн он вёл, казалось, бесконечную дуэль с Кингсли Бруствером, закончилась она ничьей.
За кулисами
В первых изданиях «Гарри Поттер и Орден Феникса» Руквуд носил имя Алджернон. Позже оно было изменено на Август.
Этимология
«Август» в переводе с греческого означает «воинственный», происходит от слова «Augere» - «увеличить». С латыни это слово переводится как «величественный», «подобный богу». Это имя носил первый римский император.
Слово «rookwood» в буквальном переводе с английского означает «грачиный лес».
Также в Сиднее существует Руквудское кладбище.
Фамилию Руквуд носила семья 1834 года из одноименного романса Уильяма Эйнсворта.
Слово «Rook» в переводе с английского переводится как «шулер» или «мошенник».]]></text>
</doc>
