<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%B7%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Азия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Части света]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Азия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Азия (англ. Asia) — часть света, расположенная на восточной части континента Евразия. В Азии расположены такие густонаселённые страны как Индия и Китай. Кроме этих стран в Азии находятся также часть России; Ирак, Иран, Израиль, Сирия (передняя Азия); Казахстан, Узбекистан, Туркменистан, Кыргызстан и Таджикистан (центральная Азия); Корея, Вьетнам, Гонконг (юго-восточная Азия); Монголия, Япония (восточная Азия) и другие государства. Также к юго-восточной Азии относится остров Борнео.
Восточную Азию также называют Дальним Востоком.
Азия в мире Гарри Поттера
Магическое образование
Махотокоро (Япония)
Существует книга, в которой рассказано о специфике зельеварения противоядий в странах Азии — «Азиатские противоядия».
Флора и фауна
Белладонна (в Малой Азии)
Китайская жующая капуста
Эбеновое дерево (Шри-Ланка, Индия)
Акромантул (Борнео)
Глизень (выращивается, но не водится)
Феникс (Индия, Китай)
Оккамий (Индия, Дальний Восток)
Демимаска
Ре-эм
Китайский огненный шар
Йети (Китай)
Магический спорт
В Восточной Азии квиддич не приобрёл большой популярности, в большей степени потому, что летающая метла является диковинкой в странах, где основное транспортное средство — ковёр-самолёт. Министерства магии таких стран, как Индия, Пакистан, Бангладеш, Иран и Монголия, где торговля летающими коврами процветает, относятся к квиддичу скептически, хотя среди простых волшебников и волшебниц есть фанаты этого спорта. Однако квиддич с прошлого века очень популярен в Японии, их самая известная команда — «Тоёхаси тэнгу». В случае проигрыша они совершают японскую ритуальную церемонию сожжения своих мётел.]]></text>
</doc>
