<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акромантул]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Акромантулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 2]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги из игр]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Акромантул (англ. Acromantula) (ⅩⅩⅩⅩⅩ) — огромный восьмиглазый паук, способный говорить на человеческом языке. Больше всего нам известно об Арагоге, который вместе со своей женой Мосаг основал род, живущий в окрестностях Хогвартса, в Запретном лесу. Речь об акромантулах идёт главным образом во второй книге.
История
«Гарри Поттер и Тайная комната». Во второй книге о Гарри Поттере очень много говорится об акромантулах. Колония акромантулов живет в глуши Запретного леса. Первого большого акромантула, Арагога, завел Хагрид, поселив его в Запретном лесу. Он долго за ним ухаживал и так к нему привязался, что даже само чудовище относилось к нему как к другу. Арагог запретил своему потомству трогать Хагрида. Во время учебы Хагрида, многие считали Арагога чудовищем из Тайной комнаты, убивающим грязнокровок.
«Гарри Поттер и Кубок огня». Во время Турнира Трёх Волшебников один акромантул был помещен в лабиринт рядом с кубком победителя в третьем, заключительном задании. Гарри Поттер и Седрик Диггори, объединившись, победили чудовище. Однако Гарри был ранен, наткнувшись на жвала гигантского паука. Последующие события заставили мальчика на время забыть о ране, а окончательно она была излечена слезами Фоукса.
«Гарри Поттер и Принц-полукровка».  В апреле 1997 года умирает Арагог, бывший когда-то домашним питомцем Хагрида, и Гарри приводит профессора Слизнорта на похороны акромантула. Гораций втайне от Хагрида заполнил пару склянок очень ценным ядом акромантула, впрочем, именно для этого он и приходил на похороны. А позже, когда профессор размяк от выпитого на поминках, Гарри убеждает его поделиться настоящим, не подправленным воспоминанием о Томе Реддле.
«Гарри Поттер и Дары Смерти». Потомство Арагога после его смерти перешло на сторону Волан-де-Морта. Акромантулы участвовали в Битве за Хогвартс, уничтожая все на своем пути.
Внешний вид и особенности
Все тело акромантула покрыто густой черной шерстью, размах лап достигает 15 футов (4,5 метра). Жвала выделяют яд, а когда акромантул зол или испуган, громко щелкают.
Акромантул — хищник, предпочитает крупную добычу. Прядет куполообразную паутину, которую размещает на земле. Самка крупнее самца, откладывает за раз до сотни яиц с мягкой скорлупой белого цвета размером с надувной мяч. Детеныши вылупляются через шесть-восемь недель. По распоряжению Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними яйца акромантула отнесены к классу «А» запрещенных к торговле материалов. Попытки их продажи или вывоза за пределы страны строго наказываются.
Несмотря на почти человеческий разум, акромантул не поддаётся дрессировке и крайне опасен как для маглов, так и для волшебников.
Очень ценится яд Акромантула как ингредиент для зелий. Особенно, добытый из живого или свежеубитого (только что умершего) монстра. По понятным причинам он очень редок и ценится буквально на вес золота. Яд стоит 100 галлеонов за пинту( 0,5 литра).
Происхождение
Первоначально акромантул обитал в джунглях острова Борнео. Считается, что акромантул был выведен магами — возможно, для того, чтобы охранять чье-либо жилье или сокровища, как это бывало в случае других искусственно выведенных чудовищ. Слухи о том, что в Шотландии имеется колония акромантулов, не подтверждаются. Однако позже мы узнаем, что популяция акромантулов обитает в Запретном лесу, неподалёку от Хогвартса.
Интересные факты
Во втором фильме Гарри Поттер использовал заклинание Араниа экземи, чтобы избавиться от паука, напавшего на Рона.
В книге Ньюта Саламандера в пункте «Акромантул» к категории XXXXX Рон Уизли добавил еще девять «иксов». Это говорит о том, что Рон панически боится пауков.
Смертельным врагом акромантулов являются василиски. Особо страшным был василиск Салазара Слизерина, которого убил Гарри Поттер в Тайной комнате в 1993 году.]]></text>
</doc>
