<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82_%D0%A0%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альберт Ранкорн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проникновение в Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Марионеточное правительство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альберт Ранкорн (англ. Albert Runcorn) — работник Министерства Магии. Неизвестно, какую должность он занимал до августа 1997 года, но когда министром магии был назначен Пий Толстоватый, Ранкорн получил новый круг обязанностей. Его основной работой стало выявление маглорожденных волшебников в первую очередь среди работников министерства. Находясь на этой должности он, в частности, раскрыл, что Дирк Крессвелл своё генеалогическое дерево сфальсифицировал. Это дало возможность Комиссии по учёту магловских выродков отстранить Крессвелла от должности и отправить его в Азкабан. В Министерстве времён правления Толстоватого все обычные сотрудники (те, кто не был Пожирателем смерти) относились к Ранкорну с повышенной предупредительностью, памятуя, что в его власти придраться к любой сомнительной детали в генеалогии.
Биография
Молодость
Неизвестно где родился Ранкорн. В конце концов он присоединился к Министерству Магии и занял крепкую позицию.
Работа в Министерстве
Он остается работать и во время правления Пия Толстоватого в Министерстве, Ранкорна зачислили в Комиссию по учету магловских выродков. Неясно, поддерживал ли он пожирателей, или же просто пытался продвинуться по карьерной лестнице, как, например, это делала Долорес Амбридж.
В 1997 году Гарри Поттер, используя Оборотное зелье, проникает в Министерство магии под видом Ранкорна, дабы разыскать медальон Слизерина. Так же в этой операции участвовали Рон Уизли, под видом Реджинальда Кроткотта, и Гермиона Грейнджер под видом Муфалды Хмелкирк.
Пользуясь его авторитетом, Гарри проходит беспрепятственно по всем коридорам, даже заходит в кабинет Долорес Амбридж и на заседание Комиссии. В обличьи Ранкорна Гарри нападает на заседавших в Комиссии Амбридж и Яксли и освобождает маглорождённых волшебников.
Последовало ли какое-то наказание для настоящего Ранкорна за эту выходку, и как сложилась его дальнейшая судьба, в книге не сказано.
Так же возможно, что Ранкорн после окончания Второй магической войны попал в Азкабан за свои преступные деяния.
Внешность
Ранкорн был описан как мужчина более шести футов ростом, крепкого телосложения, с черной бородой и скрипучим голосом.
Взаимоотношения
Артур Уизли
Ранкорн и Артур Уизли работали в Министерстве Магии вместе, и не очень хорошо ладили. Это было связано с тем, что мистер Уизли не одобрял преследование Ранкорном маглорожденных.
Долорес Амбридж
Долорес Амбридж и Ранкорн были коллегами по работе, работая в непосредственной близости друг с другом во время Второй магической войны. Хотя Амбридж была выше Ранкорна по званию, они хорошо ладили, так как у них были схожие мнения, касающиеся маглорожденных ведьм и колдунов.
Отличия книги от фильма
В книге, как уже было сказано, Ранкорн бородат. В фильме он гладко выбрит.
В книге Ранкорна побаиваются почти все министерские работники. В фильме этого не заметно.
Этимология
«Rancorous» в переводе с английского означает «злопамятный», «враждебный», «злой».]]></text>
</doc>
