<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D1%83%D1%81_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%81_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альбус Северус Поттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Альбус Северус «Ал» Поттер (англ. Albus Severus «Al» Potter) — полукровка, второй сын Гарри Поттера и Джинни Уизли. Родился предположительно в 2006 году. Ал — средний ребенок Поттеров, он на год младше брата и на два года старше сестры. Назван в честь Альбуса Дамблдора и Северуса Снегга, двух выдающихся директоров Хогвартса, с которыми его отец был знаком лично.
Биография
Родился Альбус в конце 2005 или начале 2006 гг. Его крёстным отцом стал друг отца Ала, Невилл Долгопупс.
В 2014 году Альбус с отцом, старшим братом, и многочисленными Уизли посетил финал Чемпионата мира по квиддичу в Аргентине. Там он познакомился с давним другом своего отца, Виктором Крамом. Однако, в отличие от всех членов своей семьи, он поддерживал в финальном матче не Сборную Болгарии, а Сборную Бразилии — точнее, бразильского охотника Гонсалу Флорэс. Несмотря на это, Альбус радовался, когда в Чемпионате победу одержала Болгария.
1 сентября 2017 года он отправляется в Хогвартс, чтобы начать обучение на первом курсе. Первый раз он едет на Хогвартс-экспрессе вместе со старшим братом Джеймсом и кузиной Розой Уизли. Перед посадкой на поезд Альбус признаётся отцу, что боится попасть в Слизерин. Гарри отвечает ему, что самый храбрый человек, которого он знал, Северус Снегг, в честь которого Альбус получил второе имя Северус, учился в Слизерине. Он заверил сына, что если Альбус будет распределен в Слизерин — это никак не повлияет на их с Джинни чувства к сыну. Но если это важно для самого Альбуса, то стоит сказать об этом Распределяющей шляпе, она примет во внимание его выбор. Гарри прежде не говорил этого своим детям, и Альбус выглядит изумлённым.
В Хогвартсе
Зайдя в Хогвартс-экспресс, Альбус вместе с Розой решает пройтись по поезду в поисках купе. Роза рассказывает ему, как однажды во время первой поездки в Хогвартс здесь познакомились и в последствии стали лучшими друзьями их родители, и поэтому она придаёт особое значение выбору места, ведь они тоже могут найти здесь друзей на всю жизнь. Открыв дверь одного из купе, ребята обнаруживают Скорпиуса Малфоя, сидящего в одиночестве. Роза, с отвращением и презрением относящаяся к Скорпиусу, быстренько покидает купе, Альбус же наоборот решает остаться. Между мальчиками завязывается дружба, они рассказывают разные истории о себе и по пути в Хогвартс лакомятся различными сладостями.
Прибыв в Хогвартс, ребята участвуют в традиционной церемонии распределения первокурсников по факультетам. Роза отправляется на Гриффиндор, а Альбус неожиданно для всех попадает на Слизерин, куда определили и Скорпиуса. Во время обучения на первом курсе Альбус сталкивается с дурным отношением остальных студентов, связанным в основном с тем, на какой факультет он попал, а со временем оказывается, что у мальчишки отсутствует природный дар к магии, и он абсолютно не имеет никаких врожденных навыков игры в квиддич, свойственных его отцу и деду, и имеет проблемы с изучением зельеварения. Из-за всего этого Альбус получает прозвище «Слизеринский Сквиб».
На протяжении последующих двух курсов Альбус, несговорчивый и угрюмый, продолжает терпеть насмешки окружающих, и лишь Скорпиус всегда остаётся рядом. Перед поступлением на второй курс Альбус просит Гарри покинуть платформу 9¾, он желает побыть один в предвкушении ещё одного кошмарного года. Гарри думает, что все беды мальчика из-за дружбы со Скорпиусом, и просит сына не общаться с ним, на что Ал отвечает отказом. Когда перед отправкой на третий курс Гарри вручает Альбусу разрешение посещать Хогсмид, тот отказывается и сжигает листок с помощью Инсендио, потому что не хочет светиться в людном месте. Он продолжает нести бремя известности своего именитого отца, пытаясь оправдать звание сына «Мальчика-Который-Выжил». В Хогвартс-экспрессе Альбус узнаёт от Скорпиуса о смерти его матери.
Находясь дома следующим летом, Альбус никак не может уснуть и, сидя на лестнице, слышит разговор Гарри с пожилым Амосом Диггори, который долго ждал аудиенции у Поттера в Министерстве Магии, но в итоге решил сам прийти к нему домой. Амос умоляет Гарри использовать маховик времени Теодора Нотта, чтобы вернуться в 1994 год и предотвратить смерть Седрика, который совершенно случайно попал на кладбище и был убит. Внезапно «шпиона» замечает Дельфи, которая присматривала за дядей Амосом. После недолгого знакомства Дельфи покидает дом Поттеров, оставляя Альбуса в глубокой задумчивости. Позже, незадолго до отправки сына на четвёртый курс, Гарри разговаривает с Альбусом, надеясь изменить его отношение к жизни. Во время беседы отец дарит сыну одеяльце, в котором его самого привезли к Дурслям в 1981 году. Однако Альбус вовсе не рад такому подарку, а наоборот намекает на бесполезность вещицы, указывая, что мантия-невидимка, подаренная Джеймсу Сириусу и крылышки феи для Лили Полумны имеют куда большую ценность. Это сильно задевает Гарри, между ними снова вспыхивает ссора, которая приводит к тому, что они в порыве злости выкрикивают, что хотели бы отказаться друг от друга. Напоследок Альбус швыряет любовное зелье, подаренное ему дядей Роном, и оно проливается на одеяльце.
На следующий день у Альбуса всё ещё остается печальный осадок от разговора с отцом. В Хогвартс-экспрессе его находит Роза и снова пытается завязать дружеские отношения, которые за прошедшие три года полностью сошли на нет. Она рассказывает, что у Гарри наверняка есть тот самый Маховик времени Нотта, а в ходе торопливой беседы оказывается, что на самом деле Роза решила попытаться возобновить дружбу лишь по просьбе родителей, беспокоящихся за Альбуса. Когда поезд трогается с места, Альбус встречает Скорпиуса, расспрашивает его о Турнире Трёх Волшебников и маховиках времени, о чём тот с охотой рассказывает. В тот же момент Альбус признается, что намерен вернуть Седрика с помощью маховика, а значит нужно срочно бежать с поезда. Оказавшись на крыше экспресса, они обдумывают, как же спрыгнуть, и неожиданно встречают ведьму-проводницу, которая, как оказалось, работает там уже 190 лет. Она пытается задержать смельчаков, но те успевают спрыгнуть с моста в воду, используя амортизирующие чары.
Выйдя живыми из переделки, они отправляются в дом для престарелых волшебников и ведьм имени святого Освальда. Там с помощью Дельфи они находят Амоса и говорят, что планируют изменить ход истории и не допустить трагической смерти Седрика, используя маховик Нотта. Сам не желая того, Альбус косвенно признаётся в том, что Гарри солгал во время разговора с Амосом. Сперва общение не задаётся, но в итоге Амос всерьез начинает верить в успех авантюры.
Между тем, Гарри и Джинни приходит сообщение из Хогвартса о том, что Альбус и Скорпиус исчезли.
Смельчаки Альбус и Скорпиус продолжают воплощать в жизнь свой замысел. Находясь в Лондоне и скрываясь в подвале на улице Уайтхолл, они выпивают оборотное зелье, которое им ранее вручила Дельфи, предварительно обокрав соответствующий кабинет в Хогвартсе. Альбус превращается в Рона, Скорпиус в Гарри, а Дельфи в Гермиону. Все готово к проникновению в Министерство за маховиком.
Гарри и Драко тем временем интенсивно продолжают поиски своих отпрысков.
Те же оказываются в Министерстве и чуть было сразу не попадаются на глаза настоящим Гермионе и Рону. Альбусу все же приходится пообщаться с появившимся Гарри и той же Гермионой. После небольшого комичного диалога Альбуса в обличье Рона с Гермионой, он с друзьями продолжает поиски и попадает в кабинет Гермионы. Столкнувшись с заколдованными книгами, троица решает, что именно здесь был спрятан маховик. Они справляются с фолиантами и без труда находят маховик в одном из них.
Позже Гарри во сне видит Альбуса в мантии Дурмстранга и, рассказав это Макгонагалл, Джинни, Рону, Гермионе и Драко, приходит к выводу, что дети сейчас в Запретном лесу.
Альбус и Скорпиус действительно там, на окраине леса, готовятся использовать Маховик. Переодевшись по совету Дельфи в мантии Дурмстранга, чтобы студенты Хогвартса ничего не заподозрили, они вращают маховик и перемещаются в 1994 год к моменту начала задания с драконами в рамках Турнира. Там они обезоруживают Седрика, но неожиданно маховик вспыхивает, отправляя Альбуса и Скорпиуса обратно в их 2020 год.
Они оказываются в больничном крыле Хогвартса, но это еще не самое страшное... Напав на Седрика, они создали альтернативное будущее, в котором Диггори всё равно мертв, Альбус попадает на Гриффиндор, Розы вовсе не существует, а женой Рона является Падма. Сам Альбус ничего из альтернативного прошлого не помнит, а его отец Гарри ставит ультиматум — либо он выбирает отца, либо друга Скорпиуса, и мальчик выбирает сторону отца.
Окунувшись в школьную жизнь, Альбус всячески пытается избегать Скорпиуса. Также оказывается, что Гермиона работает в Хогвартсе преподавателем по защите от Тёмных искусств. К счастью, скоро они находят Дельфи, которой удается помирить товарищей. Воссоединившись, троица решает исправить свою ошибку и попытаться помешать Седрику во втором задании, чтобы он не набрал необходимых очков, а, соответственно, остался жив.
После достижения своей цели и возвращения в настоящее, Скорпиус осознаёт, что они опять сотворили параллельную вселенную. В ней Седрик выжил, но стал Пожирателем смерти и убил Невилла Долгопупса, то есть свержение Волан-де-Морта в 1998 из-за этого не удалось, а самого Альбуса даже не существовало. С помощью уцелевшего Северуса Снегга, Рона и Гермионы, бойцов сопротивления, Скорпиус возвращается в оригинальное настоящее.
Альбус и Скорпиус встречаются с Дельфи в совятне, где хотят уничтожить Маховик. Скорпиус замечает на теле Дельфи татуировку тощей печальной птицы, того самого авгурея, который был в альтернативном будущем символом власти Волан-де-Морта. Когда Дельфи мимолетно упоминает, что её опекала Юфимия Роули, Скорпиус понимает, что та является родственницей Пожирателя смерти Торфинна Роули. Выясняется, что Дельфи на самом деле хотела использовать Маховик, чтобы спасти Волан-де-Морта. В тот же момент Дельфи уничтожает волшебные палочки Альбуса и Скорпиуса и убивает Крейга Боукера, который случайно оказался в совятне. Девушка вынуждает беспомощных Альбуса и Скорпиуса третий раз использовать Маховик, чтобы восстановить альтернативную реальность, в которой Тёмный Лорд был бы жив.
Альбус знает, что Маховик действует лишь на протяжении пяти минут. Вернувшись в 1995 год на финальное задание Турнира, они пытаются задержать Дельфи и встречаются с Седриком в лабиринте. Они обмениваются взглядами, Альбус не может ни о чём предупредить Седрика и пропускает его вперед, вымолвив только, что его отец, Амос, любит сына. Дельфи пользуется тем, что они отвлеклись и, схватив Маховик, раскручивает его и уничтожает. Альбус и Скорпиус переносятся в 30 октября 1981 года, за день до того, как Волан-де-Морт убил дедушку и бабушку Альбуса и попытался убить его отца. Парни быстро соображают, что Дельфи отправится в Годрикову Впадину, чтобы убить Гарри и его семью, а значит спасти Волан-де-Морта.
Они попадают в Годрикову Впадину и сперва просто прогуливаются по улицам, Скорпиус рассказывает о достопримечательностях деревушки Альбусу, а в настоящем времени Драко рассказывает Гарри, что найденный Маховик, находившийся у Нотта, являлся лишь прототипом, который действует только пять минут.
В Годриковой Впадине Альбус и Скорпиус находятся вблизи дома Поттеров. Они замечают Лили, которая с любовью укрывает Гарри одеяльцем в коляске, и им приходит идея написать на одеяльце сообщение. Сперва они пробираются в дом Батильды Бэгшот и крадут ингредиенты для зелья, которое они используют для написания сообщения. Мальчики пишут на одеяльце: «Папа. Помогите. Впадина» и добавляют цифры 31.10.81. После контакта с любовным зельем этот текст проявляется на одеяльце в настоящем времени, и Гарри замечает надпись. Его моментально осенило, что значат цифры, и что сейчас происходит с его сыном. Он собирает Рона, Драко, Гермиону и Джинни, и вместе они отправляются с улучшенным маховиком времени на помощь детям.
Вся компания встречается в 1981 году в Годриковой Впадине. Вскоре они догадываются, что Дельфи не собирается убивать родителей Гарри, а хочет предостеречь Тёмного Лорда от убийства Гарри. Тогда же к ним приходит идея преобразиться в Волан-де-Морта и поймать Дельфи. Роль лже-Волан-де-Морта берёт на себя Гарри. Он в виде Тёмного Лорда встречается с Дельфи, которая рассказывает, что она дочь Беллатрисы Лестрейндж от Волан-де-морта, родившаяся перед Битвой за Хогвартс в 1998 году, о том, что Пожиратели потерпели крах, о том, что позже муж Беллатрисы, вернувшись из Азкабана, рассказал Дельфи о её происхождении и назначении. Дельфи признается в своих чувствах «отцу» и пытается отговорить идти в дом Поттеров. Внезапно к Гарри начинает возвращается его настоящий облик, и между ним и Дельфи начинается дуэль, в которую вносят свою лепту все герои. Одолев Дельфи, Гарри решает задержаться в прошлом, чтобы увидеть гибель родителей. Альбус остаётся с ним и держит руку отца. Затем они возвращаются в настоящее, где Дельфи приговаривают к заключению в Азкабане.
После этого сумасшедшего приключения Альбус и Скорпиус возвращаются к привычной жизни. Гарри и Альбус посещают могилу Седрика и начинают восстанавливать отношения.
Внешность и характер
Внешне Альбус очень похож на отца в том же возрасте: взъерошенные чёрные волосы, миндалевидные ярко-зелёные глаза бабушки. Альбус — единственный из детей Гарри и Джинни Поттеров, кто унаследовал глаза Лили Поттер. 
В отличие от непоседливого, общительного старшего брата, Альбус в детстве — тихий, умный и вдумчивый мальчик. Немного не уверен в себе (отсюда и споры с братом про факультет).
В подростковом возрасте единственный из детей Поттеров конфликтует с родителями. Также у него плохие отношения со студентам Хогвартса из-за его слабых магических способностей и принадлежности к факультету Слизерин.
Взаимоотношения
Родители
У Альбуса достаточно близкие отношения с родителями. В детстве он очень привязан к отцу (ведь только с Гарри он поделился своими страхами попасть не на тот факультет и разочаровать родителей). Однако, слава его отца, похоже, не слишком его волнует. 
Он чувствует себя неуверенно во время первой поездки в Хогвартс и волнуется по поводу распределения по факультетам. Помимо страха стать темным магом, здесь и огромная боязнь разочаровать родителей, которые являются потомственными гриффиндорцами. Однако после того, как он признался в этом отцу и получил от него заверения, что факультет не повлияет на отношение родителей к сыну, Альбус успокаивается.
К четвёртому курсу отношения Гарри и Альбуса дают трещину, что приводит к невероятным последствиям, но после путешествия по альтернативным реальностям они налаживаются.
Брат и сестра
Старший брат Ала любит над ним подшутить. Он уже не в первый раз едет в Хогвартс и активно использует своё преимущество в знаниях, чтобы заставить младшего поволноваться. Здесь и подначки на счет факультета, и предупреждение о фестралах (которые на самом деле безобиднейшие создания). Однако нельзя сказать, что братья постоянно находятся в состоянии войны — тот же Джеймс отнюдь не против жить с Алом в одной комнате, если к ним переедет крестник Гарри, Тедди Люпин. С Лили у Ала, вероятно, более ровные отношения, поскольку сестра не стремится над ним шутить или как-то иначе ставить в неудобное положение.
Кузены и кузины
До поступления в Хогвартс у Альбус хорошие отношения с кузиной, Розой Уизли. Они одногодки, в 2017-м оба впервые едут в Хогвартс, и Альбус немедленно испытывает облегчение, когда Поттеры находят на платформе ее семью, и Роза ему улыбается. Но затем их отношения портятся из-за дружбы Альбуса с Скорпиусом Малфоем.
Этимология
Альбус был назван в честь великого директора Хогвартса, сильнейшего мага ХХ века и яркого представителя факультета Гриффиндор, Альбуса Дамблдора. В переводе с латыни Альбус означает «белый, яркий» — традиционные прилагательные для олицетворения сил Добра.
Северус с латыни переводится как «суровый», от этого латинского слова образовано английское «severe», с тем же значением. Этот мидллнейм Альбус получил в честь слизеринца, профессора зельеварения и в последующем директора Хогвартса Северуса Снегга, очень неоднозначной личности в истории магической Англии и самого храброго человека, которого когда-либо знал отец Альбуса.
Поттер — весьма распространенная в Англии фамилия. Как и многие английские фамилии, происходит от названия ремесла. В данном случае — гончарного.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль Альбуса Поттера исполняет Артур Боуэн.
Роулинг отмечала, что находит Альбуса наиболее интересным из детей Гарри, возможно, из-за внешнего сходства с отцом. Примечательно, что только у Ала глаза бабушки, которая была единственной любовью Северуса Снегга, в честь которого Альбус носит миддлнейм.
Инициалы Альбуса: А.С.П (англ. A.S.P.), что в английском созвучно «asp» — обширное семейство ядовитых змей Аспиды. Неизвестно, является ли это просто совпадением, или же сделано Роулинг с какой-то целью.
Также вероятным намёком на отличие Ала от других членов семьи является его появление на финале Чемпионата мира. Он болел за команду бразильцев и в зелёной атрибутике Бразилии он сразу выделялся среди членов семьи, одетых в красные болгарские цвета. 
В фильме домашним животным Альбуса был хорёк.
Альбус произносит последнюю реплику последнего фильма («Готов!»). Альбус Дамблдор, в честь которого назван Ал, произносил первую реплику в первом фильме серии («Я мог бы догадаться...»).]]></text>
</doc>
