<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B0_%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D0%BF%D1%83%D0%BF%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алиса Долгопупс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Долгопупсов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алиса Долгопупс (англ. Alice Longbottom) — чистокровная волшебница, жена Фрэнка и мать Невилла Долгопупса.
Факты биографии
Почти до 1982 года Алиса работала мракоборцем в Министерстве магии, была членом первого Ордена Феникса. В конце 1981 — начале 1982 года вместе с мужем была схвачена четырьмя наиболее фанатичными последователями Волан-де-Морта: Барти Краучем младшим, Беллатрисой, Родольфусом и Рабастаном Лестрейнджами. Желая выведать у супругов Долгопупс куда девался Тёмный Лорд. Они считали, что после того, как Волан-де-Морт расправился с Гарри Поттером он решил убить и второго мальчика подходящего под пророчество - Невилла Долгопупса., Пожиратели смерти подвергли их пытке заклятием «Круциатус» и пытали до тех пор, пока Фрэнк и Алиса не сошли с ума.
Когда случилось это несчастье, у Алисы и Фрэнка остался годовалый сын Невилл. Фактически, мальчик вырос сиротой при живых родителях: они оба сейчас находятся в больнице Св. Мунго и почти не реагируют на окружающих. Правда, Алиса каким-то шестым чувством узнаёт сына и суёт ему в руки всякий хлам вроде обёртки от конфеты или жвачки, хотя при этом совсем не смотрит на мальчика. Бабушка говорит ему, чтобы он выбрасывал «подарки» матери, но Невилл не считает это ненужным скорее всего из-за того, что он любит мать, в каком бы состоянии она не находилась.  Возможно, останься Алиса здоровой, она была бы превосходной любящей мамой...]]></text>
</doc>
