<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%93%D1%80%D1%8E%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аластор Грюм]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитный отряд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аластор «Грозный глаз» Грюм (англ. Alastor «Mad-Eye» Moody; вариант перевода Аластор «Шизоглаз» Хмури) — шотландский волшебник, опытный мракоборец в отставке.
Аластор — один из наиболее известных мракоборцев, сражавшихся против Пожирателей смерти, своеобразная легенда мракоборческого центра: половина узников Азкабана поймана лично им. Грюм принимает активное участие в деятельности Ордена Феникса.
Владеет волшебным сундуком, на который наложено заклинание незримого расширения, состоящим из 7 отделений. В последнем из них, некоем подобии подземелья глубиной в 10 футов, судя по всему, держал пойманных пожирателей смерти, а Барти Крауч-младший — самого Грюма. 
Биография
Молодые годы
Аластор Грюм родился в семье чистокровных волшебников. Его отец и мать были мракоборцами, как и его предки.
Аластор завершил обучение в школе Хогвартс (вероятнее всего, факультет Гриффиндор) с отличными оценками по СОВ и ЖАБА, затем окончил курсы мракоборцев и поступил на работу в Министерство магии. Активно работал там в то время, когда Барти Крауч возглавлял Департамент по магическому законодательству. Лично арестовывал таких пособников Волан-де-Морта, как Эван Розье и Игорь Каркаров. В ходе Первой магической войны он потерял глаз и ногу. Постоянная смертельная опасность приучила Аластора быть всегда начеку и рассчитывать на самый невыгодный исход событий. Эти привычки он сохранил и в мирное время, чем постепенно стал вызывать насмешки окружающих. Лишь те, кто помнил Грозного Глаза в неспокойные дни, сохранил к нему искреннее уважение. Даже его любимая ученица, молодая мракоборец Нимфадора Тонкс, позволяла себе делать Грюму замечания, когда того совсем уж заносило с его манией безопасности.
Лже-Грозный глаз
Весь четвёртый курс обучения Гарри Поттера, ученики и профессора Хогвартса думали, что Аластор Грюм преподаёт защиту от Тёмных искусств. На самом же деле весь год Грозный Глаз просидел в седьмом отделении собственного сундука под заклятием «Империус», а его роль играл Барти Крауч-младший — один из Пожирателей смерти, принявший вид Грозного Глаза с помощью Оборотного зелья. При этом убивать настоящего Грюма Барти не собирался: ему нужны были волосы живого Аластора для оборотного зелья. Кроме того, Барти расспрашивал Грюма о его привычках и знакомых, ведь он хотел быть неузнанным как можно дольше, а для этого роль надо было играть правдоподобно.
Аластор Грюм входил в состав Ордена ещё в годы первого прихода Волан-де-Морта. Второй Орден был созван в июне 1995, а уже в начале августа Грюм возглавил команду мракоборцев, которые сопровождали Гарри Поттера на мётлах от дома Дурслей до Лондона, на Площадь Гриммо, 12, дома семейства Блэков. В этом доме расположилась штаб-квартира Ордена Феникса. По дороге он всё время наблюдал, нет ли за ними «хвоста», и перед приземлением даже хотел сделать петлю, чтобы наверняка оторваться от возможного преследования. Почти год спустя вместе с другими членами Ордена Феникса он принял участие в битве в Министерстве магии, где помогал Гарри Поттеру и его друзьям обороняться от Пожирателей Смерти. В результате этого налёта все бившиеся там Пожиратели (кроме Беллатрисы) попали в Азкабан. Был тяжело ранен Антонином Долоховым. После боя с ним был некоторое время без сознания, а когда пришёл в себя, подполз к раненой Тонкс — ведь она его любимая ученица.
Во время операции «Семь Поттеров», целью которой было безопасное перемещение Гарри в «Нору» , всё говорит о том, что он погиб. На его поиски отправлялись Билл Уизли и Люпин, но тело так и не было найдено. Впоследствии, как бы в доказательство его смерти, Долорес Амбридж использует его волшебный глаз в качестве глазка на своей двери в кабинете министерства.
Согласно фильму, трость Грюма была и его волшебным посохом. Однако он пользуется и своей миниатюрной волшебной палочкой
Внешность и характер
В результате многочисленных схваток с преступниками Грюм лишился ноги и глаза, а его лицо оказалось обезображено шрамами. Протез ноги Грюма — когтистая лапа. Его волшебный глаз, который он использует вместо утраченного, способен видеть позади себя, сквозь стены, предметы и двери, а также через Мантию-Невидимку.
Характеризуется грубоватым нравом. Грюм осторожен и расчетлив, советует товарищам быть внимательнее. Пьет только из своей фляжки и ест собственноручно приготовленную еду. Из-за волшебного глаза и подозрительности, граничащей с паранойей, получил прозвище «Шизоглаз» (от англ. Mad-Eye, хотя в официальном переводе именуется «Грозный глаз»).
Навыки
Высококвалифицированный мракоборец, выдающийся дуэлянт, демонстрирующий завидные способности в области невербальной магии.
Взаимоотношения
Являются друзьями, оба состоят в Ордене Феникса. На заседаниях суда по Бэгмену, Каркарову, Лестрейнджам и Краучу-младшему сидели рядом и обсуждали мнения судьи Крауча-старшего.
Другие члены Ордена Феникса
Грюм состоял в первом и во втором Ордене. Людей из Ордена уважал, всегда присутствовал на собраниях. С большим сочувствием относился к Долгопупсам. Лишь к некоторым из орденцев у него была лёгкая неприязнь или непонимание. Так, он считал странным брата Альбуса, Аберфорта Дамблдора. После убийства Дамблдора возненавидел Северуса Снегга.
Гарри Поттер
Грозный глаз защищал Гарри и помогал ему. Как и члены Ордена, он испытывал к нему привязанность, как к символу победы. Так, он пришёл к нему на помощь в Отделе тайн.
Лорд Волан-де-Морт и Пожиратели смерти
Грозный Глаз Грюм терпеть не мог Пожирателей смерти. Он заполнил ими половину камер Азкабана, чем и заслужил ненависть родственников заключённых. Погиб от руки Тёмного лорда.]]></text>
</doc>
