<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE_%D0%9A%D1%8D%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алекто Кэрроу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Кэрроу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алекто Кэрроу (англ. Alecto Carrow) — Пожирательница смерти, сестра Амикуса Кэрроу. Возможно, родственница сестёр-близняшек Флоры и Гестии.
Биография
Алекто Кэрроу является сестрой Амикуса Кэрроу, и одной из немногих Пожирательниц смерти (в основном в этой организации состоят мужчины-волшебники). Она описана как маленькая женщина, похожая на своего брата Амикуса невысоким ростом и хриплым смехом.
Алекто и её брат были Пожирателями смерти ещё во время Первой войны Волшебников и были среди тех, кто полагал, что лорд Волан-де-Морт исчез навсегда.
Они возвратились к лорду Волан-де-Морту, как только он возродился. Алекто и Амикус были среди группы Пожирателей смерти, которые провели нападение на Хогвартс в июне 1997, закончившееся смертью Альбуса Дамблдора. В 1997 году, после того, как фактический контроль над Министерством магии перешёл к Пожирателям смерти, Алекто была назначена новым Профессором Магловедения в Хогвартсе после убийства Чарити Бербидж. Магловедение теперь стало обязательным курсом для всех студентов. Юным волшебникам объясняли, что маглы являются ничего не стоящими, отвратительными существами, и должны рассматриваться не как люди, а как животные.
Некоторые ученики, например Невилл Долгопупс, пробовали возражать профессору Кэрроу, но таких смельчаков Алекто быстро укрощала непростительными заклятиями. Она и её брат во время своего преподавания в Хогвартсе наказывали всех студентов, противящихся новой политике.
В 1998 году, по распоряжению лорда Волан-де-Морта, Алекто охраняла гостиную Когтеврана, где Гарри Поттер мог бы искать один из крестражей. Как раз эти предосторожности и убедили Гарри, что он правильном пути. Алекто поймала Гарри и вызвала Тёмного Лорда, использовав Тёмную метку, но была обездвижена Полумной Лавгуд и связана вместе с братом, Амикусом Кэрроу, подоспевшей Минервой Макгонагалл.
Предполагается, что брат и сестра Кэрроу были брошены в Азкабан после Битвы за Хогвартс.
Внешность
Алекто была невысокой коренастой женщиной с хриплым голосом. У неё были сутулые плечи и короткие пальцы, а на предплечье её была Темная метка, подтверждающая, что её владелица —Пожиратель Смерти.
Личность и черты характера
Алекто — весьма и весьма жестокая женщина, что, впрочем неудивительно, учитывая её принадлежность к Пожирателям Смерти. Она наслаждалась, наказывая студентов в Хогвартсе. Алекто признавала, что Миром должны править волшебники. На уроках Магловедения она внушала ученикам, что маглы — грязные животные. Явно не подходила студентам факультета умников, ей пришлось прибегнуть к помощи профессора Флитвика, чтобы попасть в гостиную Когтеврана, но она была, правда, поумнее своего братца Амикуса.
Этимология имени
«Алекто» — одна из эриний, греческих богиний мести. Изначально эриний (по-римски их звали фуриями) было девять, в последующие века в поэзии осталось только три: Тисифона (Тизифона), мстящая за убийство, Алекто, непрощающая, и Мегера, завистница.
Можно также предположить, что имя «Алекто» было образовано от английского «Alec» — «сельдь». 
В английском языке слово «Кэрроу» может относиться к двум местам. «Carrow» в Норфолке, или «Carraw» в Нортумберленде. Первый, предполагается, берёт свое название от старого английского слова «Карр», что означает «камень», что в свою очередь имеет кельтское происхождение. «Hoh» означает «след на холме». Второй вариант, «Carraw», восходит к староанглийскому «сырой».
За кулисами
В последних трех фильмах из серии Алекто играет актриса Сюзанн Тоус.
Во всех фильмах, в которых появляется Алекто, она не говорит ни слова. Во время убийства Дамблдора, в фильме Гарри Поттер и Принц-полукровка, она просто наблюдает со стороны. В экранизации Гарри Поттер и Дары Смерти: в первой части она со своим братом присутствует на собрании пожирателей смерти, во второй части вместе с директором Снеггом присутствовала в Большом зале, где была им, как бы случайно, оглушена.
В фильме Гарри Поттер и Принц-полукровка, когда Гораций Слизнорт показывает Гарри свои старые снимки, на одном из них изображена девушка, крайне похожая на Алекто.]]></text>
</doc>
