<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B8%D1%8F_%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алисия Спиннет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алисия Спиннет (англ. Alicia Spinnet) — студентка-гриффиндорка, на два года старше Гарри Поттера. Она была охотницей в команде Гриффиндора по квиддичу с 1991 по 1995 годы. До этого Алисия была в составе запасных и присоединилась к команде в первый год учёбы Гарри Поттера в Хогвартсе.
Когда Алисия Спиннет перешла на седьмой курс, в команде поменялся капитан: Анджелина Джонсон заменила Оливера Вуда, поскольку он окончил Хогвартс. Джонсон оставляет Алисию охотницей в команде. В этом же учебном году Алисия вступает в Отряд Дамблдора.
Неизвестно, что делала Алисия Спиннет после окончания учёбы. Но она с готовностью откликнулась на призыв защищать Хогвартс в решающей битве в 1998 году вместе со своими друзьями: Оливером Вудом, Кэти Белл и Анджелиной Джонсон. Их вызвал бороться против лорда Волан-де-Морта Невилл Долгопупс через Зачарованные монеты. Она, как предполагают, пережила сражение.
За кулисами
В первом фильме роль Алисии сыграла Лейла Сазерленд, но уже через год по неизвестным причинам актриса была заменена на Рошелль Дуглас]]></text>
</doc>
