<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%85%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алхимия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Алхимия (англ. Alchemy) — это наука о смешивании различных химических элементов и о превращении одних элементов в другие. Кроме того, алхимия тесно соприкасается с астрологией, наделяя элементы свойствами связанных с ними космических объектов. Для алхимии свойственны и некоторое философское осмысление окружающего мира.
Как пишет зельевар Либациус Бораго: «отсутствие общих слов для химических понятий и процессов, а также потребность в секретности привели алхимиков к заимствованию терминов и символов из библейской и языческой мифологии, астрологии, каббалы, а также других мистических и эзотерических областей.»
Изучается в Хогвартсе на шестом и седьмом курсах, если набирается достаточное количество учеников, которые хотят изучать этот предмет. Вероятно, для изучения алхимии необходимо набрать высокие баллы на экзамене СОВ по Зельеварению.
История
В 1997 году Элфиас Дож в своём некрологе по поводу смерти Альбуса Дамблдора вспоминал, что в молодости блистательный, подающий большие надежды Альбус переписывался с Николасом Фламелем.
В этом же некрологе Элфиас упоминал, что в молодости он дружил с Дамблдором и они планировали вместе совершить путешествия по миру, однако Альбус не смог с ним отправиться в силу семейных неурядиц. Элфиас часто писал ему, описывая свои впечатления: «Я писал Альбусу, рассказывая и, быть может, тем самым раня его, о приключениях, которые мне случилось пережить во время путешествия — начиная с чудесного спасения от греческих Химер и кончая экспериментами египетских алхимиков.»
Информация с Pottermore
Когда-то алхимия (поиск философского камня, который может превращать исходный металл в золото и дарить владельцу вечную молодость) считалась возможной и реальной. Однако, главный поиск алхимии может быть более сложным и не материальным, чем кажется на первый взгляд.
Одно из толкований «указаний», оставленных алхимиками, это то, что они символизируют духовное путешествие, ведя алхимика от невежества (исходный металл) к просвещению (золото). По-видимому, там был тайный элемент для работы, которой алхимик был поглощён, который выделился из химии (для которой алхимия была несомненно как ответвлением, так и предтечей).
Красный и белый цвета и множество раз упоминаются в старых текстах по алхимии. Одни трактуют это так, что они, как исходный металл и золото, представляют две разными стороны человеческой природы, которая должна примириться. Это вдохновило на христианские имена Рубеус (красный) Хагрид и Альбус (белый) Дамблдор. Эти мужчины, оба очень важные для Гарри, мне кажется, представлены двумя сторонами идеального отцовского образа, который он ищет; первый тёплый, практичный и дикий, второй впечатляющий, разумный и немного обособленный.
Хотя в Хогвартсе есть книги по алхимии, и я всегда представляла, что она изучается очень умными студентами на их шестом и седьмом курсах, Гермиона наиболее нехарактерно игнорирует такую возможность. Вероятно, она чувствует (как и Гарри и Рон, конечно), что далека от желания сделать ещё один философский камень, они были бы рады никогда больше не видеть ни одного в своей жизни.
Известные алхимики в мире Гарри Поттера
Николас Фламель, великий алхимик XIV-XV века, которому удалось создать философский камень.
Парацельс, великий алхимик XVI века.
Гектор Дагворт-Грейнджер, основатель общества зельеваров и алхимиков.
Дзю Йен, китайский алхимик.
Альбус Дамблдор, директор Хогвартса.
Арго Пиритс, алхимик, автор книги «Алхимия, древнее искусство», в которой Гермиона Грейнджер читала об опытах Николаса Фламеля.]]></text>
</doc>
