<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%8F_%D0%91%D0%BE%D1%83%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амелия Боунс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боунсы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1996]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Визенгамота]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники дисциплинарного слушания по делу Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амелия Сьюзен Боунс (англ. Amelia Susan Bones) — тётя Сьюзен Боунс, глава Отдела магического правопорядка, член Визенгамота. По мнению Корнелиуса Фаджа она была настолько выдающейся колдуньей, что Лорд Волан-де-Морт убил её лично.
Во время дисциплинарного слушания по делу Гарри Поттера она внимательно выслушала все доводы защиты, обеспечив объективность разбирательства, которой препятствовал Корнелиус Фадж. В итоге с Поттера были сняты все обвинения.
Биография
Ранние годы
О детстве Амелии Боунс известно очень мало. Её отец, мать, брат Эдгар и вся его семья были убиты Лордом Волан-де-Мортом во время Первой Магической войны. Из всей семьи Боунсов выжила только Амелия и Сьюзен.
Работа в Министерстве магии
Возможно из-за этого она пришла работать в Министерство магии. Она стала главой отдела магического правопорядка, а позже заняла место в Визенгамоте. Её уважали и ею восхищались. Крэбб-старший назвал её «возмутителем спокойствия» и говорил, что кто-то должен преподать её урок.
В 1995 году она была одним из членов президиума суда на дисциплинарном слушании по делу о неправомерном использовании магии несовершеннолетним Гарри Поттером. По сути дела, именно она внимательно выслушала все доводы обвинения и защиты и обеспечила объективность разбирательства в соответствии с законами магического общества. Вместе с Альбусом Дамблдором и Арабеллой Фигг защищала Поттера от обвинений. В итоге Поттер был признан невиновным подавляющим числом членов Визенгамота. Все обвинения были сняты.
Смерть
В 1996 году Амелия была зверски убита в своём доме лордом Волан-де-Мортом. Видимо, она достаточно долго сопротивлялась ему. Многие члены Ордена Феникса были озадачены этим происшествием и глубоко скорбели. О происшествии было напечатано в газете маглов. Местные полицейские тоже были озадачены — ведь Амелию убили изнутри закрытой комнаты. Возможной причиной для убийства мадам Боунс мог послужить тот факт, что под её руководством отдел магического правопорядка был силён, а когда она умерла, её место занял Пий Толстоватый.
Характеристика
По отзывам Тонкс, мадам Боунс — строгая, но справедливая. Это пожилая женщина с короткой стрижкой. Она носит монокль, что несколько необычно для конца ХХ века. Является довольно сильной волшебницей.
Магические способности
Амелия Боунс считалась одной из самых лучших колдуний того времени. Она была очень хорошей дуэлянткой, и когда Волан-де-Морт прибыл убить её, оказала сильное сопротивление. По мнению Корнелиуса Фаджа, она была настолько выдающейся колдуньей, что Волан-де-Морт убил её лично.
Этимология имени
Первое имя, «Амелия»,(существуют вариант «Амалия», французский аналог «Амели») происходит от древненемецкого «Amalia» — «труд, работа».
Второе, «Сьюзен» (также «Сюзанна», в православии «Сусанна»; ивр. שׁוֹשַׁנָּה) происходит от еврейского слова, которое означает «лилия». Такое имя носила героиня Ветхого завета, ложно обвинённая в прелюбодеянии. Также это имя одной из последовательниц Иисуса, описанной в Евангелии от Луки.
За кулисами
В книге сказано, что Амелия носит монокль, а в фильме — нет.
В книге сказано, что она была убита летом, однако в фильме, судя по газете, её убили во время рождественских каникул.]]></text>
</doc>
