<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%BE%D1%81_%D0%94%D0%B8%D0%B3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амос Диггори]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Диггори]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амос Диггори (англ. Amos Diggory) — отец Седрика Диггори, сотрудник Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними в Министерстве магии, вероятнее всего в своё время закончил Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс. Женат на миссис Диггори. Седрик — его единственный сын. Возможно, один из министров магии, Элдрич Диггори, приходится родственником Амосу и Седрику.
Биография
Семья Диггори живёт рядом с посёлком Оттери-Сент-Кэчпоул недалеко от Уизли и Лавгудов.
В декабре 1984 или 1988 года Амос приезжал в Хогвартс, взяв с собой, по просьбе Альбуса Дамблдора, огненного краба, растопырника и глиноклока, между которыми одному студенту нужно было выбрать подарок для Хагрида.
В 1994 году Амос и Седрик смогли попасть на финал Чемпионата мира по квиддичу. После вспыхнувших беспорядков, затеянных Пожирателями Смерти, группа министерских волшебников, включая Амоса, нашла домового эльфа Барти Крауча Винки, которая лежала под Чёрной меткой. Он проверил палочку Гарри Поттера, чтобы выяснить, кто использовал заклинание Мортмордре.
В том же году сын Амоса, Седрик, был выбран участником Турнира Трёх Волшебников от школы Хогвартс, чем Амос был чрезвычайно горд. Но, как известно, Гарри также был выбран как участник от Хогвартса. Многие люди считали, что он намеренно пытался лишить Седрика и Пуффендуй заслуженной славы. Амос также был открыто невежлив с Гарри. Это разозлило Молли Уизли, и их дружеские отношения с Амосом сильно ухудшились.
В конце турнира, когда Питер Петтигрю по приказу Волан-де-Морта убил Седрика, Гарри смог вернуть тело родителям. Потеря сына была сильным горем для Амоса и миссис Диггори (он рыдал, когда Гарри объяснял, что произошло). Миссис Диггори поблагодарила Гарри за то, что он вернул им тело сына, и сказала, что не винит его за смерть Седрика. Амос в это время промолчал. Гарри хотел отдать им деньги, которые он получил за победу, но они отказались от них.
Вероятно, когда Министерство хотело обвинить Гарри и Дамблдора в смерти Седрика, Амос был против этого.
После Второй магической войны
31 августа 2020 года престарелый Амос в инвалидной коляске появляется в доме Гарри Поттера, главы Мракоборческого центра, и умоляет вернуть ему сына, ведь, по слухам, Гарри только что конфисковал незаконный Маховик времени. Однако, Гарри отказывается, так как вмешательство в события прошлого повлечёт за собой непредсказуемые изменения реальности.
Характер
Амос был сильно горд за своего сына и не упускал случая похвастаться его достижениями. Седрик, напротив, был весьма скромным. Амос достаточно эмоциональный человек. Он очень сильно любил своего сына и был опустошён после его смерти. Однако, несмотря на свою нелюбовь к популярности Гарри, Амос не стал обвинять его в смерти Седрика.
Амос также проявлял неуважение к домашним эльфам. Но это было распространено в то время среди волшебников
Этимология
Имя для Амоса Диггори было выбрано в честь пророка Амоса — отца пророка Исайи.]]></text>
</doc>
