<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%83%D1%81_%D0%9A%D1%8D%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амикус Кэрроу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Кэрроу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амикус Кэрроу (англ. Amycus Carrow) — Пожиратель смерти, тёмный маг, брат Алекто Кэрроу. Впервые появляется в конце шестой книги: он был среди тех Пожирателей, которые напали на Хогвартс, и присутствовал в сцене смерти Дамблдора на верхней площадке Астрономической Башни.
Биография
Молодость
Амикус Кэрроу родился до 1981 года в чистокровной семье, которая входила в список «Священные двадцать восемь», где-то на Британских островах. Возможно, что сёстры-близняшки Флора и Гестия Кэрроу — студентки-слизеринки, являются его родственницами.
В молодости учился в Хогвартсе, скорее всего, на факультете Слизерин. Был знаком с директором Дамблдором.
Первая Магическая Война
Амикус и его сестра поддерживали Лорда Волан-де-Морта и стали Пожирателями Смерти во время Первой Магической войны. После падения Тёмного Лорда в 1981 году, они не искали своего хозяина, полагая, что Волан-де-Морт исчез навсегда, и Амикусу удалось избежать тюремного заключения в Азкабан.
Несмотря на все это, Кэрроу были среди тех, кто, после возвращения Волан-де-Морта, возобновили свою деятельность Пожирателей Смерти. Брат и сестра Кэрроу были довольно активны во время Второй Магической Войны.
Вторая Магическая Война
Амикус и его сестра были, скорее всего, среди Пожирателей Смерти, которые были вызваны Лордом Волан де Мортом  на кладбище в Литтл-Хэнглтоне 24 июня 1995 года, так как их отсутствие не было отмечено Волан-де-Мортом.
Вечером 30 июня 1997 года Амикус и его сестра участвовали в нападении на Хогвартс вместе с другими Пожирателями во главе с Драко Малфоем, который должен был убить Альбуса Дамблдора. Когда Пожиратели Смерти прибыли в верхнюю часть Астрономической башни, где Дамблдор был пойман в ловушку, Амикус пытался высмеять директора в том, что он так и не дожил до старости. «— Посмотрите на него! Что с вами такое, Дамблдор? — О, пониженная сопротивляемость организма, Амикус, замедление реакции, — ответил Дамбл­дор. — Короче, старость... когда-нибудь она, возможно, постигнет и вас... если вам повезет...»
Когда Северус Снегг прибыл на место происшествия, Амикус поспешно заявил, что Драко не смог убить Дамблдора, и Снегг послал в старика убивающие заклятие, оборвав жизнь директора. По приказу Снегга, брат и сестра Кэрроу быстро покинули башню. В коридорах, Амикус сразился с Джинни Уизли, отправив в неё несколько пыточных проклятий. Гарри Поттер послал заклятием Импедимента, которое сделало щит, заклинание Амикуса отскочило от него и врезалось в противоположную стену. Амикус и Алекто отступили после Снегга, сражаясь с Минервой Макгонагалл, после чего Кэрроу вместе с другими пожирателями, покинули школу.
Летом Амикус присутствовал на собрании Пожирателей в поместье Малфоев, где Волан-де-Морт отдал приказ о нападении на Гарри Поттера и захвате Министерства Магии.
В седьмой книге становится профессором Защиты от Тёмных искусств, а впоследствии и заместителем директора. По словам учеников он не столько учит защите, сколько преподаёт сами Тёмные искусства. На его фоне Долорес Амбридж представляется чуть ли не ангелом. Грубый, вульгарный, беспринципный, жестокий Амикус вводит всё новые и новые наказания для учеников, вплоть до применения к детям Непростительных заклятий, что в прежние годы наказывалось заключением в Азкабан. С Кэрроу, чей интеллектуальный уровень находится «ниже плинтуса», ученики сначала пытаются бороться испытанным методом — «методом каверзных вопросов», пытаясь смутить его и сбить с него спесь. Не тут-то было! Профессор Защиты от Тёмных искусств не считал себя обязанным напрягать мозги и отвечать на всю эту «заумь». Для него было куда проще применить к спрашивающему заклятие «Круциатус» чтоб знал своё место, и не зарывался.
В начале битвы за Хогвартс Амикус Кэрроу пытается зайти в гостиную Когтеврана, где его сестра нажала на Черную Метку, ибо увидела Гарри, но зайти не может, потому что не может ответить на философский вопрос. Когда же туда заходит Макгоннагалл и спорит с ним о местонахождении Поттера, он плюет ей в лицо. В ответ на это Гарри применяет к нему заклинание «Круциатус», которое действует по-настоящему, ведь Гарри хотел причинить боль зарвавшемуся Амикусу, который теряет сознание. Затем профессор Макгоннагалл применяет заклинание «Империус» и приказывает ему идти с ней.
Магические навыки и способности
Тёмная магия: несмотря на то, что Амикус был весьма посредственным магом, ему удавались тёмные заклинания, в том числе и непростительные. Видимо, именно Кэрроу обучил Винсента Крэбба вызову адского огня.
Дуэль: Амикусу редко удавалось одержать победу в дуэли над более сильными противниками, такими, как Минерва Макгонагалл, поэтому он предпочитал издеваться над более слабыми: во время битвы в Астрономической башне он сражался с пятнадцатилетней Джинни Уизли, а во время уроков в Хогвартсе пытал провинившихся учеников.
Внешний вид
Амикус Кэрроу был коренастым сутулым мужчиной с хриплым голосом, короткими пальцами и свинячим лицом. На левом предплечье у Амикуса находилась чёрная метка — знак его принадлежности к сторонникам Волан-де-Морта.
Этимология
Имя Амикус, вероятно, является шуткой Роулинг, поскольку на латыни означает «друг». Есть и другое объяснение этого имени. Амик — действующее лицо сатировской драмы Софокла «Амик», дорической комедии Эпихарма «Амик», диалога в XXII идиллии Феокрита и поэмы Аполлония Родосского «Аргонавтика». Вождь племени бебриков, кулачный боец, убивавший чужестранцев. Побежден в кулачном бою аргонавтом Полидевком.
В английском языке слово Кэрроу может относиться к двум местам. «Carrow» в Норфолке, или «Carraw» в Нортумберленде. Первый, предполагается, берёт свое название от старого английского слова «Карр», что означает «камень», что в свою очередь имеет кельтское происхождение. «Hoh» означает «след на холме». Второй вариант, «Carraw», восходит к староанглийскому «сырой».]]></text>
</doc>
