<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амортенция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Зелья по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Любовные зелья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Амортенция (англ. Amortentia) — очень мощное приворотное зелье. Однако, по словам профессора Слизнорта, создать любовь невозможно, так что Амортенция создаёт лишь безумное, непреодолимое влечение к тому, кто сварил зелье.
Гораций Слизнорт называет Амортенцию одним из самых страшных зелий в мире. И если задуматься, то это правда. Ведь под воздействием этого зелья можно совершить ужасные поступки, якобы во имя любви.
Особые приметы зелья и его приготовление
К сожалению, ни цвет, ни консистенция этого зелья не описывается. Известно только то, что Амортенцию можно узнать по особому перламутровому блеску на поверхности и тому, что пар поднимается и закручивается спиралями.
Одна из главных примет этого любовного напитка — запах, особый для каждого человека, связанный с тем, что ему дорого. Так, Гермиона Грейнджер чувствовала «запах свежескошенной травы, и нового пергамента, и...» (в фильме — мятной зубной пасты). Каков третий запах, Гермиона, смутившись, так и не назвала — уж слишком это личное — рассказывать всем о запахе волос Рона Уизли.
Гарри Поттеру Амортенция напомнила запах пирога с патокой, дерева от рукоятки метлы и чего-то цветочного. Гарри показалось, что так пахло в Норе. После урока, на котором шестикурсники познакомились с Амортенцией, Гарри, выйдя из класса, почувствовал тот же цветочный аромат. Оказалось, он исходил от Джинни Уизли, О составе зелья, равно как и о его приготовлении, также ничего не известно, нельзя предположить даже, что обязательным ингредиентом является частица того, к которому зелье вызовет увлечение т.к. ни одно зелье не может сотворить любовь.
Применение и упоминания
Нет точных указаний, но вполне вероятно, что Меропа Мракс использовала Амортенцию, чтобы влюбить в себя Тома Реддла cтаршего, так как приворожить человека, до этого почти не видевшего девушку и презиравшего её семью, а затем заставить его прожить с собой сколько-то времени может только действительно сильный любовный напиток. Но этим любовным напитком могла быть не только Амортенция.
Профессор Слизнорт для своего первого показательного урока зельеварения для шестикурсников сварил несколько зелий, в том числе и Амортенцию. При этом зелье было приготовлено так, чтобы каждый лучше почувствовал собственную любовь и никто не влюбился в самого Слизнорта. Это единственное полностью достоверное появление Амортенции в сюжете.
Ромильда Вейн прислала Гарри Поттеру коробку Шоколадных котелков, в которых вместо огненного виски, возможно, была Амортенция. Но вероятность этого очень мала — заказ был сделан у Фреда и Джорджа, которые использовали множество собственных любовных зелий, а поведение Рона напоминает скорее любовную смехотворную глупость, чем «безумное, непреодолимое влечение» — в частности, он не ищет Ромильду Вейн сразу после приема зелья, а переживает в своей спальне по поводу того, что может ей не понравиться.
Амортенция не появляется и не упоминается в седьмой книге.
Этимология
Слово «Амортенция» (также встречается «Амортензия») состоит из двух слов:
«Amor», с латинского «любовь»;
«Tentia», с латинского «держать».
Таким образом «Amortentia» дословно означает «держащая любовь» или «связывающая любовь».]]></text>
</doc>
