<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анджелина Джонсон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны квиддичных команд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анджелина Уизли (урождённая Джонсон) (англ. Angelina Weaslеy (née Johnson)) — студентка-гриффиндорка, на два курса старше Гарри Поттера, охотник команды Гриффиндора по квиддичу, на седьмом курсе была капитаном этой команды.
Биография
Ранние годы (1977-1989)
Анджелина Джонсон родилась между 24 и 30 октября 1977 года. В одиннадцать лет получила приглашение в Хогвартс. В Косом переулке приобрела всё необходимое для школы, в том числе волшебную палочку.
Школьные годы (1989-1996)
Со второго или третьего курса взята в команду Гриффиндора по квиддичу в качестве охотника.
Становится капитаном гриффиндорской команды по квиддичу, после того, как предыдущий капитан, Оливер Вуд, заканчивает школу. Кубок Хогвартса по квиддичу в тот год не разыгрывался.
В 1994 г. бросает своё имя в Кубок Огня, чтобы стать претендентом на звание чемпиона Хогвартса в Турнире Трёх Волшебников. Кубок её не выбрал чемпионом.
Была приглашена на Святочный бал Фредом Уизли.
Возглавляет сборную Гриффиндора по квиддичу.
Является членом ученического Отряда Дамблдора. Настаивала, чтобы занятия в ОД не пересекались с тренировками по квиддичу.
После Хогвартса (1996-1998)
В 1998 г. явилась на защиту Хогвартса по вызову членов Отряда Дамблдора, через Выручай-комнату.
Жизнь после Битвы (1998-2014)
Выходит замуж за Джорджа Уизли. В этом браке появились двое детей: дочь Роксана и сын Фред, названный в память о погибшем брате Джорджа.
Капитан сборной
Анджелина, став капитаном сборной, приложила все усилия, чтобы поддерживать команду в том же порядке, что и Оливер Вуд, предыдущий капитан. Она строга и считает, что для создания дружного коллектива, в команде нужна жёсткая рука.
Анджелина устраивала тренировки даже в самую ненастную погоду. Ей обычно всегда удавалось занять для тренировок Гриффиндора весь школьный стадион для квиддича. Она была капитаном в 1995-1996 годах, именно эти годы были самыми плохими для команды Гриффиндора. Долорес Амбридж, генеральный инспектор Хогвартса ставила палки в колёса всей команде. А вскоре ей удалось исключить из неё ловца Гарри Поттера и близнецов-загонщиков Фреда и Джорджа Уизли. Анджелине было сложно смириться с такими потерями в её команде, она приложила все усилия, чтобы найти достойную замену. К счастью ей удалось набрать загонщиков (не самых умелых), а новым ловцом стала Джинни Уизли, хорошо показавшая себя в этой роли.
Характер
У Анджелины очень эмоциональный характер, всё у неё вызывает бурную реакцию. Профессор Макгонагалл из-за неё даже сняла с Гриффиндора 5 очков за то, что та подняла шум в Большом зале.
Когда Фред пригласил её на Святочный бал, крикнув через всю гостиную, Анджелина сперва оценивающе взглянула на него, а потом согласилась.
Внешность
Описана как высокая черноволосая девушка. В фильмах - темнокожая.
Очевидно, Анджелина очень красивая девушка. Сначала за ней ухаживает Ли Джордан, на Святочный бал она идёт с Фредом, но в конце концов выходит замуж за Джорджа Уизли.
Магические способности
Превосходный игрок в квиддич. Анджелина показала себя превосходным Охотником, потом стала капитаном команды Гриффиндора по квиддичу.
Взаимоотношения
Учителя
В версии второго фильма, Анджелина, учась на четвертом курсе, как и многие другие ученицы, попала под очарование преподавателя Защиты от тёмных искусств профессора Локонса. Во время открытия Дуэльного клуба профессор Локонс, находясь на помосте, сбросил с себя в толпу учеников плащ, который восторженно подхватила Анджелина вместе со своими подружками.
Ли Джордан
Фред Уизли
Школьный роман с Фредом Уизли не имел продолжения. Летом 1997 года Анджелина не приглашена на свадьбу к старшему брату Фреда. Хотя там присутствовал Ли Джордан, как друг близнецов. А сами близнецы вовсю ухлёстывали на свадьбе за кузинами-вейлами.
Семья
В 2014 году Анджелина ушла из дома мужа, чтобы ухаживать за больным отцом.
В 2014 году ходили слухи, что Анджелина стала недовольна своим браком и именно поэтому перешла жить к отцу.
За кулисами
Как сказала Джоан Роулинг в одном из интервью, брак Анджелины с Джорджем Уизли настолько счастливый, насколько он может быть после смерти Фреда.]]></text>
</doc>
