<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B0_%D0%A2%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Андромеда Тонкс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тонксы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1950-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Выжженные на семейном древе Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Андромеда Тонкс (урождённая Блэк) (англ. Andromeda Tonks (née Black)) — родная сестра Нарциссы Малфой и Беллатрисы Лестрейндж. Чистокровная волшебница, вышедшая замуж за маглорождённого мага Теда Тонкса. Имеет дочь, названную Нимфадорой. Тёща Римуса Люпина и бабушка Тедди Люпина. Училась на Слизерине.
Биография
Семья
Андромеда родилась в промежуток между 1951 и 1955 годами. Она была второй дочерью Сигнуса и Друэллы Блэк, младшей сестрой Беллатрисы Лестрейндж и старшей — Нарциссы Малфой. Вальбурга и Орион — её тётя и дядя по отцовской линии, а Сириус и Регулус — её двоюродные братья. Эван Розье — родственник по матери. Альфард Блэк также является дядей Андромеды.
Андромеда была любимой двоюродной сестрой Сириуса, но после того, как она вышла замуж, он с ней больше не встречался.
Начало жизни
Андромеда обучалась в Хогвартсе, на факультете Слизерин. Во время учёбы в Хогвартсе она встречает Теда Тонкса — маглорождённого волшебника. Несмотря на убеждения её близких в превосходстве чистокровных волшебников над всеми остальными, она выходит замуж за Теда. Из-за этого её выгоняют из семьи. Заявления её сестры Беллатрисы доказывают, что её сёстры больше никогда с ней не встречались, поскольку считали её «осквернительницей крови».
В 1973 году у Андромеды и Теда родилась дочь — Нимфадора Тонкс. Нимфадора не любила своё имя и предпочитала, чтобы её звали просто Тонкс. Тед, Римус и Андромеда называли её Дорой.
Вторая Магическая война
Хотя Андромеда и Тед не являлись членами Ордена Феникса, они поддерживали эту организацию, так как в ней состояла их дочь. Нимфадора вышла замуж за Римуса Люпина; он подозревал, что её родители не были в восторге от этого брака, так как он был оборотнем.
После сражения «Семь Поттеров» Андромеда и Тед сыграли важную роль в перемещении Гарри Поттера с Тисовой улицы в Нору: Гарри Поттер и Рубеус Хагрид отправились в Нору через портал в их доме. Андромеда вылечила Хагрида, пострадавшего во время битвы. Она немного обиделась на Гарри за то, что он сначала принял её за старшую сестру — Беллатрису. Когда Гарри впервые увидел её, его реакция была резко отрицательной, и лишь потом юноша разглядел, что подошедшая к нему женщина — не миссис Лестрейндж. Когда всё выяснилось, и Гарри извинился за невольную обиду. Андромеда и Тед спросили его о дочери и узнали о том, что люди, переправлявшие Гарри (среди которых была и Нимфадора), попали в засаду Пожирателей смерти.
Когда Министерство магии пало в августе 1997 года, Пожиратели смерти пытали Андромеду и Теда, чтобы получить сведения о Гарри Потере и Ордене Феникса, но супруги ничего не рассказали.
Вскоре после свадьбы их дочь поняла, что беременна. Люпин, желая присоединиться к «золотому трио», решает уйти от Нимфадоры и отсылает её в дом родителей.
После переворота Министерство ввело регистрацию маглорождённых волшебников, называя их не иначе, как «магловскими выродками». Многих, пришедших на такую регистрацию, лишали волшебных палочек, а то и отдавали дементорам. Тед Тонкс решает бежать и скрываться от министерских работников. Андромеде, как чистокровной, и Нимфадоре, как полукровке, такое преследование не угрожало, и женщины остались на месте.
Версия. Приблизительно в августе Римус Люпин находит троих своих бывших учеников, Гарри Поттера, Рона Уизли и Гермиону Грейнджер, скрывавшихся от Пожирателей в доме на пл. Гриммо, 12. Он рассказывает им, среди всего прочего, о беременности Нимфадоры и о своём решении уйти от жены, чтобы помочь ребятам в выполнении их миссии. Но Гарри неожиданно резко обзывает Римуса трусом, который бросил на произвол судьбы любимую женщину и неродившегося младенца. После краткой, но бурной сцены, Люпин покидает дом. Надо полагать, что через какое-то, не слишком продолжительное, время он возвращается к Нимфадоре (потом, в одной из передач «Поттерского дозора» он благодарит Гарри за вовремя сказанные слова). В этом случае уход Теда морально оправдан: он не просто оставляет жену и беременную дочь, а оставляет их на зятя.
В конце марта Андромеда узнала, что стала вдовой: Теда поймали и убили министерские охотники за головами, так называемые егеря. А менее месяца спустя у Андромеды родился внук, Тедди Люпин.
Дочь и зять Андромеды погибли во время битвы за Хогвартс от рук Антонина Долохова и её сестры — Беллатрисы. Позже Беллатрису убила Молли Уизли. Вообще, из всех персонажей Поттерианы Андромеда Тонкс во время Второй Магической войны пострадала, пожалуй, сильнее всех, лишившись мужа, дочери, зятя и двоюродного брата (не говоря уже о нелюбимой сестре)...
Дальнейшая жизнь
Андромеда воспитывала внука, в чём ей помогали крёстный отец ребёнка — Гарри Поттер и семья Уизли.
Внешний облик
Андромеда внешне похожа на её старшую сестру Беллатрису (один раз Гарри даже чуть не напал на неё по ошибке). Она имеет светло-каштановые волосы и глаза более крупные и добрые, чем у Беллатрисы. Она высокая и красивая, что является общей чертой для членов семьи Блэк.
Личность и черты характера
Андромеда вышла замуж по любви за маглорождённого волшебника Теда Тонкса, в отличие от сестёр, которые вышли замуж за чистокровных волшебников. Стала хорошей матерью и бабушкой: беспокоилась за дочь, когда та принимала участие в сражении «Семь Поттеров», и ухаживала за ней во время её беременности, одна растила осиротевшего внука.
Двоюродный брат Андромеды Сириус считает её своей настоящей родственницей, так как она всегда относилась к нему с уважением и добротой. Она верный друг: несмотря на то, что её пытали, она не сказала ничего, что могло бы навредить Гарри и его друзьям. Она, как и Молли Уизли, — женщина, посвятившая себя семье и друзьям.
По характеру Андромеда ближе к аристократичной Нарциссе, чем к жестокой, помешанной на чистоте крови Белле.
По словам Тонкс (Нимфадора предпочитает, чтобы её звали по фамилии), Андромеда очень пунктуальна и любит порядок. Даже носки она складывает в аккуратную стопочку.
Магические способности и навыки
Магия исцеления: после сражения «Семь Поттеров» Гарри и Хагрид некоторое время провели в её доме, в это время она вылечила Хагрида. Учитывая, что Хагрид — полувеликан, можно сделать вывод, что она талантливый целитель.
Бытовая магия: Андромеда любила чистоту и порядок, в отличие от своего мужа и дочери. И, по словам Нимфадоры, владела целым набором домашне-хозяйственных заклинаний.
Сопротивление Тёмной магии: несмотря на то, что её пытали, она не сказала ничего и при этом почти не пострадала.
Отношения
Родители
Скорее всего, у Андромеды были напряжённые отношения с родителями, поскольку она вышла замуж за маглорождённого волшебника и отрицала идеалы чистоты крови. После замужества она больше не считалась «настоящей» Блэк. Можно с уверенностью предположить, что родители Андромеды отреклись от своей дочери, так как её сёстры полностью оборвали все связи с ней. Судя по всему, такое отношение распространялось и на дочь самой Андромеды — Нимфадору.
Сёстры
Доподлинно не известно, какими изначально были отношения у Андромеды с её старшей сестрой, Беллатрисой Лестрейндж и младшей сестрой, Нарциссой Малфой. Однако обе её сестры верили в превосходство чистоты крови, в то время, как Андромеда не придавала этому особого значения.
В дальнейшем отношения Андромеды и Беллатрисы, вероятно, приобрели резко негативный оттенок, с учётом того, что именно Беллатриса убила её любимого кузена и её дочь. Об отношениях Андромеды и Нарциссы ничего не известно. Вероятно, они были более нейтральными, чем между Андромедой и Беллатрисой.
Сириус Блэк
Сириус Блэк рассказывал Гарри в 1995 году, что Андромеда была его любимой двоюродной сестрицей. В дальнейшем и она, и Сириус считались среди родственников «осквернителями крови» и были выжжены Вальбургой Блэк с генеалогического древа на фамильном гобелене. Сириус считает Андромеду своей настоящей родственницей (в отличие от матери и Беллатрисы).
Муж и дочь
Тед Тонкс женился на Андромеде, несмотря на то, что её семья ненавидит маглорождённых волшебников. Можно сделать вывод, что они любили друг друга очень сильно. Тед успокаивал свою жену, беспокоящуюся о судьбе дочери после операции «Семь Поттеров», уверяя её, что Нимфадора очень хороша как мракоборец, и что с ней ничего не случится.
Нимфадора по-своему любила мать, хотя и ненавидела «дурацкое» имя, которое получила при рождении. Андромеда очень беспокоилась за неё во время Второй Магической войны и оставалась с ней во время её беременности. Когда Тонкс ушла на битву за Хогвартс, она оставила своего маленького сына на попечение бабушки, которая в будущем и воспитает его после смерти родителей.
Гарри Поттер
Когда Гарри впервые увидел Андромеду, он подумал, что это Беллатриса. Её сходство со старшей сестрой было настолько сильно, что Гарри даже чуть не напал на женщину, но, поняв свою ошибку, извинился и почувствовал себя неловко. (Вероятно, внешнее сходство Андромеды с её сестрой казалось оскорбительным для неё.) После поражения Волан-де-Морта Гарри помогал ей воспитывать внука, так как был его крёстным отцом. Вполне возможно, что после войны Гарри и Андромеда стали видеться регулярно, и похоже, что Андромеда всегда была желанным гостем в доме Гарри и Джинни.
Андромеда не была членом Ордена Феникса, но поддерживала их организацию. Поскольку её дочь и зять были членами Ордена Феникса, она позволила использовать свой дом, как безопасное место, во время операции «Семь Поттеров». Вполне вероятно, что она имела хорошие отношения со всеми членами Ордена Феникса. Степень её участия в Первой Магической войне неизвестна, но вполне возможно, что она помогала Ордену. Андромеда доказала свою преданность в 1997 году, когда её пытали Пожиратели смерти, но она ничего им не сказала.
Этимология
Многие члены семьи Блэк носят имена звёзд и созвездий, и Андромеда не исключение. Этим именем названо созвездие в северном полушарии, в честь персонажа из греческой мифологии: принцессы, которую хотели принести в жертву морскому чудовищу и приковали к скале в наказание её матери Кассиопее за хвастовство своей красотой. Но она была спасена героем Персеем, за которого вышла замуж.
«Андромеда» — греческое имя, буквально «заботящаяся о муже», также означает «думает как человек-воин».]]></text>
</doc>
