<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BD_%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Антонин Долохов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Русские]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Антонин Долохов (англ. Antonin Dolohov) — тёмный волшебник русского происхождения, мужчина с бледным, длинным, искривлённым лицом. Является одним из первых Пожирателей смерти и близким соратником лорда Волан-де-Морта. Превосходно владеет магией: из всех последователей Тёмного Лорда с ним могли сравниться только Беллатриса Лестрейндж и Северус Снегг.
Биография
Первая магическая война
Долохов вступает в ряды Пожирателей уже в начале 50-х годов (об этом свидетельствует воспоминание Альбуса Дамблдора). Так, он, вместе с Ноттом, Розье и Мальсибером ожидал хозяина в Хогсмиде в день, когда Волан-де-Морт ходатайствовал о принятии его на должность профессора защиты о тёмных искусств.
Во времена первой магической войны Долохов активно участвует в ликвидации врагов Тёмного Лорда, в частности, был в группе из пяти человек, убившей Фабиана и Гидеона Пруэттов. По показаниям Игоря Каркарова, он неоднократно участвовал пытках маглов и волшебников-противников Тёмного Лорда. Долохов был арестован примерно в 1980-1981 гг. и приговорён к пожизненному заключению в Азкабане, однако пробыл там только до начала 1996.
Вторая магическая война (1996-1998)
В январе 1996 года Антонин Долохов совершает побег вместе с другими девятью пожирателями смерти и примыкает к Тёмному Лорду. После побега он включается в деятельность пожирателей смерти; 17 июня 1996 года принимает участие в сражении в Отделе тайн. В бою Долохов демонстрирует мастерское владение невербальными заклинаниями, богатый арсенал, творческое применение небоевых чар, не гнушается и магловскими приёмами (удар рукой в голову).
При встрече с Гарри, Гермионой и Невиллом тут же начинает яростно сражаться: с силой пнул Невилла в голову, применил неизвестное заклинание к Гермионе, от чего она потеряла сознание, однако после попал под заклятие парализации Гарри. После прибытия членов Ордена Феникса (к этому времени с него сняли заклятие, наложенное Гарри) сражается и побеждает Аластора Грюма, использует на Невилле заклинание «Таранталлегра», после чего яростно сражается с Сириусом Блэком. Всё это время он был под заклятием Силенцио и насылал заклятия невербально. Долохов, как и большинство Пожирателей смерти в Отделе тайн, был схвачен и отправлен обратно в Азкабан.
В начале июля 1997 года Долохов сбегает из тюрьмы и немного позднее присутствует в особняке Малфоев на заседании Пожирателей Смерти под председательством Волан-де-Морта, где обсуждаются планы перехвата Гарри Поттера. После, вероятно, участвует в операции «Семь Поттеров». 1 августа 1997 года Долохов и Торфинн Роули, благодаря заклятию Табу, выследили Гарри, Рона и Гермиону в кафе «Лучино» на Тотнем-Корт-роуд, куда ребята сбежали со свадьбы Билла и Флёр, спасаясь от Пожирателей. В ходе непродолжительной дуэли Долохов успел обездвижить Рона заклинанием «Инкарцеро», отбросил невидимого Гарри с помощью заклятия «Экспульсо», однако был парализован заклинанием Гермионы. Память оглушённых Долохова и Роули была изменена.
За фиаско его напарника наказывает Тёмный Лорд. Чем Долохов занимался до битвы за Хогвартс, неизвестно, но можно предположить, что его оправдало новое марионеточное правительcтво. Также возможно, что Долохов дежурил около дома на площади Гриммо, 12, так как среди дежуривших Пожирателей упоминается человек «со странно скрученным лицом».
2 мая 1998 участвует в битве за Хогвартс. Долохов сражается с Дином Томасом и Парвати Патил, которой удалось обезвредить его заклинанием парализации. Позже от руки Долохова пал Римус Люпин.
Во время часовой передышки Долохов и Яксли охраняют лагерь Пожирателей в Запретном лесу.
Поверг Долохова Филиус Флитвик. Неясно, был ли Антонин убит. Если нет, то скорее всего после битвы он был отправлен в Азкабан.
Магические навыки и способности
Дуэль. Антонин Долохов — невероятно сильный и опытный дуэлянт, а также один из самых опасных Пожирателей смерти. Во время битвы в Отделе тайн Долохов успешно сражается, используя невербальную магию и побеждает не только школьников, но и опытного мракоборца Аластора Грюма, после чего сражается с Сириусом Блэком. Кроме того, Долохов виртуозно применяет в дуэли небоевые заклинания, в частности, выводит Невилла из дуэли заклинанием «Таранталлегра». В кафе «Лучино» Долохов обездвиживает Рона Уизли и сражается заметно успешней, чем его напарник Роули. В битве за Хогвартс Долохов убивает Римуса Люпина — члена Ордена Феникса и специалиста по защите от тёмных искусств, а сразивший Долохова Филиус Флитвик был некогда чемпионом по дуэлям на волшебных палочках. Слабое место Долохова — заклинание парализации, именно этим заклятием на протяжении всех описываемых событий его побеждают.
Тёмная магия. Долохов является создателем собственного проклятия, наносящего жертве сильную боль, доводящую до потери сознания. Это заклятие Долохов использовал в дуэлях с Гермионой Грейнджер и Сириусом Блэком, а а также пытался применить его на Гарри Поттере во время дуэли в кафе. Также Долохов, как и другие Пожиратели, применял Непростительные заклятия, в частности, он пытался убить Гермиону заклятием Авада Кедавра и применял к маглам и волшебникам, противостоявшим Тёмному Лорду пыточное заклинание Круциатус.
Невербальная магия. Долохов успешно сражается даже после того, как на него наложили заклинание немоты.
Версии
Первая. Момент знакомства Долохова с Волан-де-Мортом остается загадкой, но, скорее всего, это происходит во время путешествия Тёмного Лорда по Европе. Оное случилось после того, как Том Реддл бросил работу в «Горбин и Бэркес» (приблизительно 1946-47 год). Как раз незадолго до этого был повержен сильнейший темный маг того времени — Геллерт Грин-де-Вальд. Несмотря на поражение и последующее заключение Грин-де-Вальда, его сторонники остались на свободе. Можно предположить, что Реддл, стремящийся к изучению темной магии, искал этих сторонников. Вероятно, среди них был и Антонин Долохов, который впоследствии стал одним из самых верных и фанатичных Пожирателей смерти.
Вторая. Если Антонин Долохов действительно русский и жил до встречи с Волан-де-Мортом не в Англии, то, вероятнее всего, он учился в Дурмстранге или в иной волшебной школе, и покупал палочку либо у Грегоровича, либо у какого-то иного мастера Восточной Европы.
Третья. Долохов мог быть потомком русских эмигрантов. В этом случае он мог прожить всю свою жизнь в Англии и учиться в Хогвартсе.]]></text>
</doc>
