<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BE%D1%85_%D0%9F%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Антиох Певерелл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы Бузинной палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сказки Барда Бидля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 13 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Певереллов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изготовители волшебных палочек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Антиох Певерелл (англ. Antioch Peverell) — старший из легендарных братьев Певереллов, которому Смерть подарила непобедимую волшебную палочку.
Биография
Встреча со Смертью
Согласно легенде («Сказка о трёх братьях»), однажды братья Певереллы, Антиох, Кадм и Игнотус, отправились в путешествие, и как-то на их пути оказалась глубокая речка с невероятно быстрым течением. Обычный путник непременно погиб бы, если решился бы попробовать перейти на другой берег, но братья были весьма способными волшебниками и наколдовали мост, тем самым обойдя погибель. Рассерженная Смерть явилась перед ними и, якобы восхищаясь изобретательностью Певереллов, предложила каждому из них выбрать себе любую награду за то, что смогли перехитрить свою судьбу. Старший брат Антиох, человек воинственный, потребовал у Смерти самую могущественную волшебную палочку, чтобы её хозяин постоянно побеждал в сражениях. Смерть выполнила его желание: отломила веточку с куста бузины, наделив её магическими свойствами и вручила Антиоху.
Обладание бузинной палочкой и смерть
Вскоре дороги братьев разошлись. Странствуя, Антиох добрался до какой-то далекой деревушки. Отыскал он там волшебника, с которым когда-то повздорил, и вызвал его на дуэль. Ясное дело, победил старший брат, а затем отправился в постоялый двор и стал хвастаться своей непобедимой палочкой. В ту же ночь, когда Антиох спал, пробрался в его комнатушку вор, украл бузинную палочку и предварительно перерезал старшему брату горло.
После смерти
Антиох был похоронен на кладбище в Годриковой Впадине. Его потомками были семьи Поттеров, Мраксов и многие другие, имеющие происхождение от младших братьев Антиоха.
Магические способности и умения
Трансфигурация: Антиох и его братья были весьма искусны в колдовстве и создали мост через реку (в сказке).
Боевая магия: согласно «Сказке о трёх братьях» Антиох был очень силён в магических дуэлях, в которых без жалости убивал противников. Сам же оставался невредимым, вероятно, потому, что владел Бузинной палочкой.
Владелец Бузинной палочки: Антиох был первым владельцем Смертоносной палочки, самой могущественной в истории магии. Однако, он оказался недостойным обладать столь сильным артефактом. Истинными и достойными владельцами Бузинной палочки стали Альбус Дамблдор и Гарри Поттер, потому что никогда не хвастались ею и не использовали для убийства.
Изготовитель Бузинной палочки (возможно): доподлинно не известно, каким образом Антиох стал владельцем Старшей палочки. Согласно «Сказкам Барда Бидля», Палочка была подарена старшему брату самой Смертью. Однако, Дамблдор считал, что Антиох сам был создателем Бузинной палочки.
Этимология
«Антио́х» (др.-греч. Ἀντίοχος — Противостоящий) — имя греческого происхождения. В истории существует 12 сирийских царей с таким именем.
«Певерелл» — старинный валлийский род, ныне, похоже, пресекшийся.]]></text>
</doc>
