<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9_%D0%AF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%86%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Андрей Ярославцев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры дубляжа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ярославцев Андрей Викторович (род. 6 августа 1957) — советский и российский актёр театра, кино и дубляжа. В фильме Гарри Поттер и Тайная комната дублировал Джулиана Гловера (Арагог), а в фильме Гарри Поттер и узник Азкабана дублировал Майкла Гэмбона (Альбус Дамблдор).
Карьера
После окончания школы поступил в Щукинское училище. Работал актёром в Театре имени Вахтангова. Мастер дубляжа.
В кино — с 1977 года, снимался в таких картинах, как «Солнечный ветер» и «Впереди океан», с 1992 года занимается озвучанием зарубежных фильмов для НТВ и ОРТ. Известен зрителю как голос Дункана Маклауда из сериала «Горец», в котором он также озвучил все мужские роли. Читал закадровые переводы, озвучивал боевики, его героями были Брюс Уиллис в «Крепкий орешек», Мэл Гибсон в фильме «Смертельное оружие», Стивен Сигал, Ричард Чемберлен и многие другие. Его голосом также говорит Стенли Твидл в сериале Lexx. В телеигре «Ключи от форта Байяр» (сезоны 1990—1998 годов, которые демонстрировались на канале НТВ) Андрей Ярославцев озвучил бессменного ведущего телеигры Патриса Лаффона, а в пилотном выпуске телеигры с русскими, комментировал испытания и приключения участников. Также озвучивал мультсериалы, первыми из которых были диснеевские «Утиные истории».
Андрей Ярославцев считается одним из признанных рассказчиков, его голосом говорят персонажи многих компьютерных игр, мультфильмов, аудиокниг, в том числе и сказок для детей. Особенно нравилось ему работать с мультипликационными персонажами: Пит в «Гуфи и его команде» — «забавная сказка, и поучительная для детей, и просто веселая», Винни Пух — Сова, американский мультсериал и пародия на детектив «Город собак»: «все время разные персонажи, характеры, за кадром можно было фантазировать как угодно».
Сейчас занимается дубляжом. В списке его работ к настоящему моменту роли в многих голливудских блокбастерах, включая «Час пик», «Царь скорпионов» и «Трансформеры» (его голосом говорит Оптимус Прайм).
Называет себя в первую очередь театральным актёром, при этом добавляя «озвучивать хороший материал лучше, чем играть в плохом спектакле».
Коренной москвич, он вырос и живёт на Пресне в Москве и, по его признанию, знает здесь не только каждый переулок, но и каждый дом. У Андрея Ярославцева в семье две дочери — Лиза и Катя.
Фильмогрфаия
Актёр
1977: Смятение чувств
1980: Мелодия на два голоса
1980: Прикажи себе — Сивков
1981: Про Ивана-не-Великана
1982: Ещё до войны 
1982: Солнечный ветер 
1983: Впереди океан
1984: Счастливая, Женька!
Актёр дубляжа
1959: Анатомия убийства (ОРТ)
1965: Большие гонки (НТВ)
1966: Ресторан господина Септима — современное закадровое озвучание
1973: Высокий блондин в черном ботинке — все мужские роли
1973: Поезд ужасов — все мужские роли (НТВ)
1974: Возвращение высокого блондина
1974: Убийство в Восточном экспрессе — все мужские роли (НТВ)
1975: Барри Линдон (1975) — часть мужских ролей
1980: Укол зонтиком (Франция) (НТВ)
1980: Сёгун — все мужские роли (ОРТ)
1984: Бесконечная история — все мужские роли
1986: Смертельное оружие — все мужские роли (НТВ)
1986: Кобра — часть мужских ролей (ранний перевод НТВ)
1987: Изо всех сил — Линкольн Хоук (ОРТ)
1987: Бегущий человек — часть мужских ролей (СТС)
1988: Крепкий орешек — все мужские роли (НТВ)
1988: Над законом — все мужские роли (НТВ)
1988: Кровавый спорт — часть мужских ролей (СТС)
1989: Танго и Кэш — часть мужских ролей (НТВ)
1989: Смертельное оружие 2 — все мужские роли (ранний перевод НТВ)
1990: Крепкий орешек 2 — все мужские роли (НТВ)
1992: Универсальный солдат — часть мужских ролей (ОРТ)
1992: Бетховен — все мужские роли (Премьер Видео Фильм)
1992: Смертельное оружие 3 — все мужские роли (ранний перевод НТВ)
1993: Бетховен 2 — все мужские роли (Премьер Видео Фильм)
1993: Разрушитель — часть мужских ролей (ОРТ)
1994: Побег из Шоушенка — все мужские роли (НТВ)
1994: Форрест Гамп — часть мужских ролей (ТНТ)
1994: Цвет ночи
1994: В смертельной зоне — все мужские роли (ОРТ)
1994: Криминальное чтиво — часть мужских ролей (Премьер Видео Фильм)
1995: Хакеры — специальный агент Ричард Гилл, один из представителей анонимных наркоманов
1995: Водный мир — все мужские роли (Премьер Видео Фильм)
1996: Стиратель — часть мужских ролей (НТВ)
1997: Достучаться до небес
1997: Лолита — Клэр Куильти
1997: Донни Браско — часть мужских ролей (Видеосервис)
1997: Пятый элемент — часть мужских ролей (поздний перевод НТВ)
1997: Городская полиция — часть мужских ролей (ОРТ)
1997: Завтра не умрет никогда — Адмирал Рубек
1998: Столкновение с бездной
1998: Взрыватель — Эдди Вонг
1998: Вампиры — Энтони Мантойя (Дэниэл Болдуин)
1998: Час пик — агент ФБР Дэн Уитни
1999: Американский пирог — отец Джима
1999: История о нас — Стэн
2000: Гладиатор — Кассий
2000: Такси 2 (Мосфильм)
2000: Горец IV: Конец игры
2001: Братство волка
2002: Царь скорпионов
2002: Машина времени — Дэвид Филби
2002: Щит 
2002: Отсчёт убийств — Рэй Фэзерс
2002: Пианист — мистер Липа
2002: 8 миля — Мэнни
2002: Гарри Поттер и Тайная комната — Арагог
2002: Властелин колец: Две крепости — Гимли (Джон Рис-Дэвис)
2003: Властелин колец: Возвращение короля — Гимли (Джон Рис-Дэвис)
2003: Ограбление по-французски — Джои
2003: Двойной форсаж — Агент Билкинс
2003: Тупой и ещё тупее тупого: Когда Гарри встретил Ллойда]] — Рэй
2003: Открытый простор — Моз
2003: Защита от дурака — Альберт Хемфри
2004: Гарри Поттер и узник Азкабана — Альбус Дамблдор
2004: Соучастник — Дэниель
2004: Столкновение — Люсьен
2004: Небесный капитан и мир будущего — Каджи
2005: Мисс Конгениальность 2: Прекрасна и опасна — Лу Стил
2005: Большая жратва — Епископ
2005: Где скрывается правда — Джек Скалиа
2005: Миссия «Серенити» — Проповедник Бук
2005: Ледяной урожай
2005: Оружейный барон — генерал Дмитрий
2005: Деньги на двоих — Чак
2005: Рыцари неба
2005: Мюнхен — Махмуд Хамшари
2006: Жизнь других — министр Бруно Хемпф
2006: Ночь живых мертвецов 3D — Джеральд Товар мл., гробовщик
2006: Лабиринт Фавна — Фавн
2006: Змеиный полёт — капитан Сэм МакКеон
2006: Адреналин — Дон Ким
2006: Хороший год — Генри Скиннер
2006: Флэш.ка — человек в машине
2006: Отступники
2007: Трансформеры — Оптимус Прайм (Питер Каллен)
2007: Беовульф — Виглаф
2007: Ноев ковчег
2007: Звёздная пыль — рассказчик
2008: Спиди Гонщик — Попс, отец Спиди
2008: Замерзшая из Майами
2009: Незваные — д-р Силберлинг
2009: Мальчишник в Вегасе — Леонард
2009: Трансформеры: Месть падших — Оптимус Прайм (Питер Каллен)
2010: Книга Илая — Джордж
2010: Кошмар на улице Вязов — Алан Смит
2011: Трансформеры: Тёмная сторона луны — Оптимус Прайм (Питер Каллен)
2011: Красная шапочка
2011: Ранго — броненосец
2012: Немножко женаты — Таркуин
2012: Мстители — советник
2012: Хичкок — Альфред Хичкок
2013: Индюки: Назад в будущее — Вождь Большеклюв
2014: Этот неловкий момент — Фред
2014: Трансформеры: Эпоха Истребления — Оптимус Прайм (Питер Каллен)
1985: Проделки Скапена — Скопен (роль Арчила Гомиашвили)
1999 — 2000: — Каменская 1 — Рифинкус Карл Фридрихович (роль Юриса Стренга)
1997 — 2000: Лексс (3 сезона) (закадр.)
1997 — 1999: Любовь и тайны Сансет Бич (НТВ)
1998 — 1999: Месть без предела (НТВ)
1998 — 1999: Жара в Акапулько
1995: Таинственный остров (закадровый перевод ТВ-6) — все мужские роли
1994: Гром в раю (закадр.)
1992 — 1998: Горец — все мужские роли (ОРТ)
1986 — 1990: Альф (СТС) — озвучивал Альфа в нескольких сериях
1986: Кувалда — 2-й сезон, ТВ-6 — все мужские роли (закадр.)
 ? — Папай-моряк — Блуто, закадровый голос (ТВ-6)
1945: Каспер и его друзья 
1958 — 1961: Кот Феликс — Профессор, Вундеркинд
1987 — 1990: Утиные истории — Майор Отвага, Цезарь, доктор Горацио Блюботл, Мегаэлектронный Главпост, Граф Рой, император Пинг, капитан Брокколи; Обжора Гафс, Малявка Гафс, Винт Разболтайло, Пупс, второстепенные (в сериях озвученных в 1991 году 52 серии — Первая программа ЦТ, в 1992 году 26 серий — 1-й канал Останкино и в 1994 году 13 серий
1988 — 1989: Новые приключения Винни-Пуха — Сова, Декстер, Совиная семья
1989 — 2001: Слонёнок Бабар — папа
1991: Чёрный Плащ — Тарас Бульба («Тайное становится явным», часть 1,2)
1992: Гуфи и его команда — Пит, мэргорода («Гуфи против Мафии», «Достойный доверия»)
1993 — 1996: Мыши-рокеры с Марса — Лимбургер (часть серий, в остальных его озвучивал Вадим Андреев) (дубляж телеканала ТВ-6)
1993: Конан: искатель приключений — читает текст заставки, Ратамон (в озвучивании телеканала «2x2»)
1993: Город собак (мультсериал) — пес Эллиот, Эйс Харт
1997: Анастасия — Владимир
1997: Охотники за привидениями — Игон, Сурт, лидер демонов из зеркал, Макроп (в дубляже телеканала СТС)
2001: Самурай Джек — Аку
2004: Гора самоцветов: «Про ворона»
2005: Правдивая история Красной Шапки — медведь Гризли, шериф полиции
2006: Галактический футбол — Арч, Корсо (1 сезон)
2009: Бионикл: Легенда возрождается — Мата Нуи
2010: Легенды ночных стражей — отец Сорена
2012: Замбезия — Секуру
2013: Джастин и рыцари доблести — Легантир, маг
1987 — 1990: Черепашки-ниндзя — Рафаэль, Бибоп (72-79-118-119 серии), 4-й (1990 г.) и 5-й (1991 г., кроме некоторых серий) — первый состав дубляж Корпорация «Видеофильм», студия "Дубль по заказу телеканала «2x2» 10 серий)
1978: Великая Отечественная — читает закадровый текст
Форт Боярд — озвучивание французских игр на НТВ, закадровый голос русских игр 1998 года на НТВ
2008: автошоу «Top Gear» (РЕН-ТВ) — ведущий Джереми Кларксон
2009: Афинская школа, цикл документальных передач («Культура») — закадровый перевод с английского
2009: Николай Гринько. Главный папа СССР (документальный) — читает текст
2010: Оружие Победы, цикл документальных передач («Звезда») — читает закадровый текст
2011 — 2012: Легенды советского сыска, док. сериал (телеканал «Звезда») — читает закадровый текст
1995: Full Throttle — Бэн
1999: Горький 17 — Николай Селиванов
2003: Bloodrayne — Немецкие офицеры
2004: World of Warcraft — Кил`Джеден, Тирион Фордринг, Король Теренас
2006: Call of Juarez — Преподобный Рэй
2006: The Elder Scrolls IV: Oblivion — Император Уриэль Септим VII, имперцы-мужчины на Дрожащих островах
2007: Kane & Lynch: Dead Men — Кейн
2007: Ведьмак: Возвращение Белого Волка — Золтан Хивай
2007: Call of Duty 4: Modern Warfare — Капитан Прайс
2007: BioShock — Эндрю Райан, доктор Штайнман, Дитер Зоннекальб и Мартин Финнеган
2009: Trine — повествователь
2009: Call of Duty: Modern Warfare 2 — Капитан Прайс (вступительные титры)
2010: StarCraft II: Wings of Liberty — Зератул, крейсер
2009: Call of Juarez: Bound in Blood — Рэй Маккол
2010: Sid Meier’s Civilization V — Закадровый голос
2011: Call of Duty: Modern Warfare 3 — Капитан Прайс
2012: Diablo III — Декард Каин
2012: Ведьмак 2: Убийцы королей — Золтан Хивай
2013: StarCraft II: Heart of the Swarm — Зератул
2014: Valiant Hearts: The Great War — повествователь
2014: Watch Dogs — голос по радио, второстепенные голоса
2015: Dota 2 — Omniknight (Рыцарь Света)
Фотогалерея]]></text>
</doc>
