<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Апрель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Апрель — четвёртый месяц года, имеет 30 дней. Чаще всего на апрель выпадает празднование Пасхи, соответственно, в апреле чаще всего происходит Пасхальный пир. Во многих странах, в том числе и в Англии, первое апреля считается днём смеха (иногда его называют «днём дурака»).
События
Точные даты
1 апреля 1979 — Карактатус Фелпс взорвал около восьмисот бомб-вонючек, и облако образовавшегося газа накрыло Лондон.
20 апреля 1997:
Гораций Слизнорт отдаёт Гарри Поттеру свои настоящие воспоминания.
Последнее занятие Гарри у Альбуса Дамблдора (впрочем, когда Гарри прибежал в кабинет директора, могло наступить уже и 21 апреля), вдвоём они просматривают воспоминания Слизнорта, что позволяет Гарри и Дамблдору предположить, что Волан-де-Морт создал семь крестражей.
Неточные даты
1996 — Долорес Амбридж уволила Сивиллу Трелони с поста преподавателя Прорицаний, но не смогла не только выгнать её из замка, но и поставить на эту должность своего человека. Альбус Дамблдор воспользовался бюрократической лазейкой в законе и сам взял нового преподавателя, кентавра Флоренца. Позже Трелони была восстановлена в должности.
Родились
Точные даты
1 апреля 1978 — близнецы Фред и Джордж Уизли.
4 апреля 1954 — Люциус Малфой.
24 апреля 1992 — дракон Норберт (Норберта).
28 апреля — Гораций Слизнорт
Неточные даты
1998 (скорее всего, последняя неделя апреля) — Тедди Люпин.
Умерли
Точные даты
20 апреля 1997 — паук-акромантул Арагог.
Неточные даты
1997 — от укусов оборотня Фенрира Сивого умер пятилетний сын миссис Монтгомери
1998 — домашний эльф Добби.
В реальном мире
События
 Апрель в Википедии
7 апреля 2016 — открытие тематического парка «Волшебный мир Гарри Поттера» в Голливуде.
Родились
3 апреля 1926 — английский актёр Тимоти Бейтсон, озвучивший Кикимера в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса».
9 апреля 1957 — американская актриса Кэтрин Хантер, сыгравшая Арабеллу Фигг в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса».
10 апреля 1974 — российский актёр Денис Беспалый. Его голосом в фильме «Гарри Поттер и Философский камень» говорит Оливер Вуд.
14 апреля 1941 — актриса Джули Кристи, сыгравшая мадам Розмерту.
14 апреля 1998 — актёр Артур Боуэн, исполнивший роль младшего сына Гарри Альбуса Северуса Поттера.
15 апреля 1959 — английская актриса Эмма Томпсон, сыгравшая Сивиллу Трелони.
15 апреля 1990 — актриса Эмма Уотсон, во всех фильмах Поттерианы она играла Гермиону Грейнджер.
16 апреля 1989 — российский актёр дубляжа Николай Быстров, озвучивавший в русском варианте фильмов Драко Малфоя («Гарри Поттер и Философский камень»), а во всех последующих — Гарри Поттера.
17 апреля 1942 — английский актёр Дэвид Брэдли, сыгравший Аргуса Филча.
18 апреля 1971 — английский актёр Дэвид Теннант, сыгравший Барти Крауча-младшего.
21 апреля 1991 — актёр Фрэнк Диллэйн, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» молодого Тома Реддла.
24 апреля 1987 — Джейд Оливия Гордон, в последнем фильме о Гарри Поттере исполнила роль Астории Малфой.
26 апреля 1956 — советский и российский артист Александр Клюквин, озвучивавший в фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» профессора Грюма и игравшего Грюма Барти Крауча-младшего.
Умерли
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Апрель 2005 — Гондолина Олифант
Апрель 2006 — Гроган Стамп
Апрель 2007 — Магента Комсток]]></text>
</doc>
