<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE_%D0%94%D0%B8%D0%BF%D0%BF%D0%B5%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Армандо Диппет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дата смерти не известна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Армандо Диппет (англ. Armando Dippet) — предшественник Альбуса Дамблдора на посту директора Школы Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Биография
Армандо родился в октябре 1637 года. Предположительно в 11 лет поступил в Хогвартс и, если это действительно так, был распределён на Гриффиндор, Пуффендуй или Когтевран, но точно не на Слизерин. Больше о жизни Армандо в качестве студента абсолютно ничего неизвестно.
В начале XX века уже состарившийся Диппет занял должность директора школы. Вполне возможно, именно Диппет отвечал за приём на работу Альбуса Дамблдора, Горация Слизнорта, Герберта Бири, Сильвануса Кеттлеберна и Галатеи Вилкост.
При директорстве Диппета в Хогвартсе прошел весьма досадный случай во время сочельника. Профессор Бири решил инсценировать сказку Барда Бидля «Фонтан феи Фортуны». В день мероприятия все началось с размолвки задействованных в постановке студентов, а переросло в драку и пожар в Большом зале (гигантский змей, предоставленный профессором Кеттлберном, на деле оказался увеличенной магией огневицей).
Диппету удалось навести порядок. Помимо того, он поставил Кеттлеберна на испытательный срок и запретил проведение в Хогвартсе различных постановок, чего придерживаются и поныне.
Диппет продолжал работать директором во время одного из самых ужасающих происшествий в школе — открытия Тайной комнаты Томом Реддлом в 1943 году, что повлекло за собой смерть студентки Миртл Элизабет Уоррен. Но Диппет всегда хорошо относился к Тому и посему не выражал каких-либо подозрений в его адрес. Вскоре после смерти девочки, Диппет встретился с её родителями и поднял вопрос о возможном закрытии Хогвартса из-за накаленной обстановки, если конечно нападения не прекратятся. Реддл, явно не ожидавший такого поворота событий, обвинил во всём Рубеса Хагрида, обнаружив того с акромантулом. Диппет поверил показаниям Тома и быстро исключил Хагрида из школы.
В 1940-х или 1950-х Диппет посетил бразильскую школу волшебства Кастелобрушу. Познакомившись с директрисой Бенедитой Дораду, он рассказал, а вернее пожаловался ей на полтергейста Пивза и те беды, что он творит в Хогвартсе на протяжении веков. Выслушав недовольного Диппета, Бенедита посоветовала тому отправиться в их местные джунгли и ознакомиться с лесным демоном Кайпорой. Диппет, однако, предложение отклонил.
В 1945 году оканчивающий учёбу Том Реддл, узнав об отставке Галатеи Вилкост, которая прежде полвека работала преподавателем по Защите от Тёмных искусств, подал ходатайство на занятие должности профессора по вышеуказанному предмету. Диппет, несмотря на тёплые отношения с Томом, по совету преподавателя трансфигурации Дамблдора, все же отказал любимчику, опираясь на то, что восемнадцать лет — слишком юный возраст для такой должности, но всё же предложил тому подать заявку еще раз через несколько лет.
Диппет ушёл с поста директора Хогвартса в период с 1965 по 1970 год, его преемником стал Альбус Дамблдор. Точная дата спорна из-за расхождений и неточностей в каноне. Например, Римус Люпин в книге «Гарри Поттер и узник Азкабана» упоминал о том, что попал в Хогвартс только потому, что пришёл свеженазначенный директор и пригласил его учиться. Люпин был укушен Фенриром Сивым в марте 1965, а Дамблдор пришёл к нему в марте 1971.
Умер Армандо Диппет в 1992 году. Дата его смерти указана под его картиной в книге «The Paintings of Hogwarts: Masterpieces from the School of Witchcraft and Wizardry Sets», выпущенной как дополнение к бокс-сету Harry Potter Limited Edition в 2012.
Также, в фильме «Гарри Поттер и тайная комната» (т.е. в том же 1992 году) Северус Снегг держит в руках газету со статьёй об Армандо Диппете, умершем в октябре в возрасте 355 лет.
После смерти Диппет стал героем статей Риты Скитер, которая однажды обнародовала книгу собственного сочинения «Армандо Диппет: идеал или идиот?». Но, зная репутацию Риты, можно смело предполагать, что в чтиво она вложила ложные сведения или же какие-то факты перековеркала, чтобы очернить Диппета. Точно неизвестно, пострадало ли мнение о Дипетте перед общественностью из-за книги.
После смерти Армандо Диппета его волшебный портрет появился в кабинете директора Хогвартса. Как и все остальные портреты предыдущих директоров, портрет Диппета по мере сил участвует в жизни Хогвартса и помогает ныне действующему директору.
Внешность
«Высохший, болезненного вида волшебник, лысый, если не считать нескольких клочков седых волос...» — таким Гарри Поттер видит Диппета в воспоминаниях Реддла 1943 года.
Личность и черты характера
Как видно по портрету (который сохраняет основные черты личности человека, его характера и прижизненных привычек) Диппета в кабинете директора, это был очень гордый человек, который всегда держался с достоинством и серьёзностью, пока из-за весьма преклонного возраста не начал чахнуть на глазах. Беззаветно преданный Хогвартсу, профессор Диппет определенно вызывал большое уважение студентов, знакомых с ним при жизни оного, хотя верил далеко не каждому. Он также являлся человеком слова, готовым выполнить любое поручение Дамблдора по мере своих возможностей, и всячески корил Финеаса Найджелуса Блэка (который ослушивался заданий действующего директора), говоря что портреты бывших директоров или директрис должны служить благу школы, то есть, содействовать её новым руководителям, независимо от личных предпочтений и отношения к тому, кто занимает эту должность.
Диппет, очевидно, был достаточно дисциплинированным человеком и жёстко требовал того же от студентов, ибо под его предводительством в школе продолжали применять различные телесные наказания к учащимся за всевозможные провинности, но юные волшебники не особо и выражали недовольство, а наоборот восхищались директором. Диппет также предостерегал тех, кто мог намеренно нарушать правила. Так, Гораций Слизнорт вспоминал, что Диппет был решительно настроен на то, чтобы поставить его на испытательный срок, если узнает, что тот устраивает посиделки со студентами во время комендантского часа. Сильванус Кеттлберн же, которого Диппет считал безрассудным, был поставлен на испытательный срок шестьдесят два раза — рекорд, который так и не был побит.
Но в то же время, Диппет всячески выступал за благополучие учащихся, особенно в 1942 и 1943 годах (первое открытие Тайной комнаты), прикладывая все силы, чтобы искоренить беды, нависшие над Хогвартсом.
Хотя Диппет был склонен иметь любимчиков и мог на слово поверить старостам, опираясь на их статус, в целом скорее он обращал лишнее внимание на значимость человека. К примеру, когда староста и любимец Диппета Том Реддл сказал, что за открытием Тайной комнаты стоит Рубеус Хагрид, директор моментально поверил его словам и исключил Рубеуса без следствия. Разумеется, в дальнейшем он мог изменить свои вердикты, и именно при таком обстоятельстве он все же оставил Хагрида в замке помощником лесничего Огга; возможно, на это повлияла и смерть отца Хагрида в тот же год, и Диппет решил таким образом утешить сокрушённого невзгодами полувеликана.
Продолжая прошлую тему, стоит вспомнить о том, как Диппет относился к Реддлу. Это было явно предвзятый подход, намного более благоприятный, чем простые отношения студента с директором. Опять-таки, наверняка он оказался обусловлен чувством сострадания Диппета, всё же Реддл был сиротой, да и настоящие друзья (а не приспешники и подпевалы) у него отсутствовали. Но всё же Диппет остается трезвым, когда дело доходит до вопросов, касающихся Хогвартса, даже с Реддлом. Так он отказывает ему в просьбе остаться в школе на летние каникулы и через два года отвечает отказом на ходатайство Тома о назначении профессором защиты от тёмных искусств, ссылаясь на слишком юный возраст.
Магические способности и знания
История магии: Учитывая, что Армандо родился задолго до создания Хогвартс-экспресса и даже Министерства магии, можно предположить, он несомненно достаточно хорошо знает историю магии и, возможно, являлся свидетелем некоторых знаменательных событий в мире чародеев.
Магические способности: Истинные масштабы магических способностей Диппета остаются неизвестными, но он явно являлся добротным волшебником, раз его поставили на должность директора. Сомнениям не подлежат его навыки снимать защитный щит с замка, скрывающий школу от маглов (к примеру, чтобы допустить родителей Миртл к телу дочери), и, в полномочиях директора, трансгрессировать с территории Хогвартса.
Знания: Как «долгоиграющий» директор, Диппет безусловно был богат знаниями и опытом, а также магической силой, которая, возможно, поубавилась из-за старости. Наверняка он был хорошо осведомлен в различных сферах магии и лично контролировал учебную программу в школе.
Взаимоотношения
Диппет с доверием относился к Альбусу Дамблдору, который под его руководством работал преподавателем трансфигурации, и прислушивался к его мнению и советам.
Диппет очень любил Тома Реддла. Их отношения были настолько крепки, преодолев черту обычных взаимоотношений директора со студентом, что Дамблдор не решался рассказать Диппету всю правду о Реддле.
Дополнение
Карточка с изображением Армандо Диппета есть в «игре Гарри Поттер и Узник Азкабана»]]></text>
</doc>
