<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B0_%D0%94%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ариана Дамблдор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Годриковой Впадины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Насыпного Нагорья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Дамблдоров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ариана Дамблдор (англ. Ariana Dumbledore, приблизительно 1885 — 1899) — дочь Персиваля и Кендры Дамблдор, младшая сестра Альбуса и Аберфорта Дамблдоров.
Биография
В шестилетнем возрасте, когда у детей магов обычно начинаются неконтролируемые всплески стихийной магии, Ариана что-то тихонько наколдовывала на заднем дворе. Её действия подсмотрели трое мальчишек-маглов. Они были так заинтригованы, что перелезли через садовую изгородь и начали приставать к девочке, чтобы та показала им, в чём тут фокус. Ни повторить свои действия, ни объяснить их Ариана не смогла. Тогда трое мальчишек стали избивать её, вошли в раж, и остановило их только появление отца девочки. Персиваль Дамблдор погнался за подонками и убил их. За убийство маглов его заточили в Азкабан, где он и умер.
То, что сделали с Арианой мальчишки, сломало её: она никогда уже не оправится. Она не хотела пользоваться волшебством, но не могла от него избавиться. Оно повернулось внутрь и сводило её с ума, порой вырываясь помимо её воли. Тогда она бывала странной и опасной, хотя в остальное время это была ласковая, испуганная и покорная девочка.
В больнице Св. Мунго есть отделение для умалишённых. Не желая, чтобы Ариану до конца её дней держали там, Кендра Дамблдор решает скрыть дочь от соседей, а заодно избавиться от лишнего внимания после ареста мужа. Она забирает детей и переезжает из Насыпного Нагорья в Годрикову Впадину. Тут Ариана живёт под своеобразным домашним арестом. Мать делала всё возможное, чтобы девочке жилось хорошо и спокойно, но из дома выводила только ночью, ненадолго и стараясь, чтобы их никто не заметил.
Больше всего Ариана была привязана к Аберфорту. Его она слушалась всегда и беспрекословно. Он умел уговорить сестру, например, поесть, или успокоить, когда на неё находили приступы ярости. К сожалению, Аберфорта не оказалось дома, когда четырнадцатилетняя Ариана в очередном припадке убила мать.
После похорон Кендры встал вопрос, кто из братьев теперь будет присматривать за сумасшедшей сестрой. Только что закончивший Хогвартс Альбус Дамблдор настаивал, что Аберфорт Дамблдор должен закончить образование. Старший брат был, конечно, расстроен крушением своих планов (он как раз собирался отправиться в кругосветное путешествие), но полагал, что с таким нехитрым делом справится. И, наверное, справился бы, если бы не появление Геллерта Грин-де-Вальда. Увлёкшись блестящими идеями Грин-де-Вальда, Альбус Дамблдор почти не заботился об Ариане. Приехавший домой Аберфорт высказал брату и случившемуся тут Геллерту всё, что он думает и о великих идеях обоих «властелинов мира», и о долге Альбуса перед сестрой, и ещё много чего, что накипело на душе у подростка. Грин-де-Вальд нелестно отозвался об Ариане, Аберфорт выхватил свою палочку, но Грин-де-Вальд опередил юного волшебника и навёл на него «Круциатус». За брата вступился Альбус, и началась общая схватка.
Никто не знает, чьё заклятие поразило обезумевшую и пытавшуюся помочь Ариану, но когда девочка упала замертво, волшебный поединок прекратился сам собой.
Ариану похоронили вместе с Кендрой, а немногие друзья семьи, присутствовашие на похоронах, рассказывали потом, что Аберфорт обвинял в смерти сестры Альбуса и даже подрался с ним над её могилой, сломав брату нос.
P.S. Совершенно неожиданно мы встречаемся с Арианой в самом конце повествования. Её портрет висит у Аберфорта в его комнате в «Кабаньей голове». Именно через портрет Арианы осуществлялась связь между таверной и Выручай-комнатой. По туннелю, открывшемуся за картиной, в Хогвартс попадают Гарри, Рон и Гермиона, а позже по этому же туннелю уже из Школы эвакуируются несовершеннолетние ученики перед финальной битвой.
Магическая сила
Ариана, что бы там не говорила о ней тётушка Мюриэль, никогда не была сквибом. Не случись с ней той неприятности в шестилетнем возрасте, когда первые магические способности стали проявляться, она была бы совершенно нормальной волшебницей. За свою короткую жизнь она успела применить магию не очень много раз, однако всегда это была стихийная магия. Следовательно, своей волшебной палочки у неё не было, и каких-либо конкретных заклинаний она не знала.
Вполне вероятно, что Ариана, вынужденная подавлять свои волшебные силы и отказавшаяся их в дальнейшем добровольно использовать, стала обскуром. Это означает, что Ариана никогда не была сумасшедшей, а также объясняет, как именно девочка убила свою мать: приняв форму Обскури. Кроме того, становится понятно, почему только Аберфорт мог успокоить Ариану, а мать не могла: Обскури успокоить может только тот, кому он абсолютно доверяет. Сумасшедшего же, как правило, может успокоить любой близкий человек при правильном подходе.
И хотя дети с обскуром редко доживают хотя бы до десяти лет, большая любовь и опека семьи позволили Ариане встретить свои четырнадцать.
Этимология
Ариана — «преданная» (греч.), «серебряное сокровище» (уэльск.). Также существует вариант «Ориана» (уэльск.)
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» Ариана появляется лишь на портрете. Девушка не произносит ни слова, как и в книге. Но и о её истории Аберфорт почти ничего не рассказывает. Только говорит, что она умерла, а брат Альбус «не дал ей достаточно времени». Вся трагедия Арианы остаётся за кадром.
В фильме «Гарри Поттер. Рождение легенды» ошибочно утверждается, что Ариана умерла в 1900 году, и что ей было тринадцать лет.]]></text>
</doc>
