<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D1%82%D1%83%D1%80_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Артур Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хранители Тайны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Нападения на Нору]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Артур Уизли (англ. Arthur Weasley) — сотрудник Министерства магии, начальник Сектора по борьбе с незаконным использованием изобретений маглов, в дальнейшем — Отдела выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов. Является мужем Молли Уизли и отцом их семерых детей: сыновей Билла, Чарли, Перси, Джорджа, Фреда, Рона и дочери Джинни. Член второго Ордена Феникса.
Обожает маглов, их изобретения, восхищается их способностью обходиться без магии. Увлекается электрическими приборами, коллекционирует штепсели. На не совсем законных основаниях держал дома летающий форд «Англия» — до тех пор, пока его младший сын Рон вместе с Гарри Поттером, опоздав на «Хогвартс-экспресс», не полетели на нем в Хогвартс. Из-за того, что летящий фордик был замечен многими маглами, и ребята, и сам Артур понесли наказание, а пострадавший при посадке от Гремучей Ивы автомобиль сбежал в Запретный лес.
Биография
Ранние годы
Артур Уизли родился 6 февраля 1950 года в семье чистокровных волшебников. Семья Уизли состоит в родстве со многими чистокровными фамилиями Англии: Блэками, Краучами, Яксли и др. Однако за всеми Уизли закрепилась репутация «предателей крови», поскольку члены семьи равнодушно относятся к статусу крови людей, с которыми общаются. Будь перед ними хоть чистокровка, хоть магл, для них важны лишь личные качества человека. Эти взгляды Артур впитал с детства.
В 1961 году мальчик поступил в Хогвартс и, как большинство Уизли, попал в Гриффиндор. Здесь он встретил свою будущую жену, Молли Пруэтт, с которой они поженились, как только окончили школу, в 1969 году.
Молодой Артур был принят на работу в Министерство магии, на незначительную должность в «Сектор борьбы с незаконным использованием изобретений маглов».
Уже через год у супругов родился сын Билли, ещё через два — Чарли, ещё через четыре — Перси... Семья росла, а Артур как занимал мелкую должность на небольшом окладе, так и продолжал на ней оставаться. Возможно, если бы не горячее желание четы Уизли иметь дочь, они не стали бы рожать детей «больше, чем могут себе позволить» (это суждение Малфоев озвучил несколько лет спустя их сын Драко). Лишь в 1981 году, когда на свет появилась Джинни, Артур и Молли, наконец, успокоились.
Первая магическая война
В годы Первой магической войны Артур Уизли мог только сочувствовать силам сопротивления: маленькая должность, никак не связанная с работой мракоборцев, не позволяла заниматься борьбой легально, а долг перед семьёй не давал права рисковать своей жизнью, примкнув к неофициальным силам.
Между войнами
В это время Артур живёт обычной жизнью многодетного папы: работает, занимается домашними делами, растит детей, а когда выпадает свободное время, с большим азартом возится с различными магловскими штучками.
Вторая магическая война
Однако когда стало известно, что Тёмный Лорд вернулся в мир и замышляет ещё более страшные злодейства, чем пятнадцать лет назад, Артур и Молли примыкают к воссозданному Ордену Феникса.
В декабре 1995 года, когда Артур по заданию Дамблдора охранял Отдел тайн, на него напала Нагайна и сильно ранила, но помощь подоспела вовремя, и вскоре он полностью исцелился.
После смены министерского руководства Артур был переведён на более высокую и хорошо оплачиваемую должность — он возглавил Отдел выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов, и под его началом работало десять человек. После захвата Министерства сторонниками Волан-де-Морта он оказался в опале, но продолжал исполнять свои обязанности.
В марте 1998 года сторонники Волан-де-Морта прознали, что младший из сыновей Уизли — Рон занимается какими-то тайными делами вместе с главным противником Тёмного Лорда Гарри Поттером. В результате, Артуру пришлось срочно перейти на нелегальное положение, не только бросив службу в Министерстве, но и покинув (вместе с членами своей семьи) собственный дом. Впрочем, всё это продолжалось сравнительно недолго.
2 мая 1998 года мистер Уизли участвовал в Битве за Хогвартс. В её ходе он потерял одного из сыновей — Фреда, но в дальнейшем смог поквитаться со своими врагами, вместе с сыном Перси одолев самого министра.
Дальнейшая жизнь
Возможно, после завершения Второй магической войны, Артур получил новое назначение — вероятно, ещё более высокое, так как из-за неизбежной чистки Министерства от всех пособников Волан-де-Морта, противники последнего (особенно те, которые имели опыт руководящей работы) оказались в большой цене.
Примерно через пару лет после окончания войны родилась его первая внучка, и с тех пор семья Уизли начала стремительно расти. Вероятно, Артур был очень заботливым дедом.
Внешность
В книгах Артур Уизли описан как худой, с приличными залысинами, высокий человек в очках.
В фильмах его образ несколько отличается: он плотного телосложения, с густой шевелюрой и нормальным зрением.
Примечательно, что во втором фильме Артур появляется в очень старой мантии, которая в общем-то наглядно показывала материальное положение семьи, но начиная с третьего фильма его одежда значительно улучшается, а в шестом фильме он уже ходит и вовсе в мантии с иголочки.
Характеристика
Артур Уизли не честолюбив. Для него добросовестно выполненная работа значит намного больше, чем карьерный рост. Он никогда не опустится до подхалимства, ни в коем случае не будет «подсиживать» коллег. Свою работу он любит и не нуждается в повышении. Ему хорошо на своём месте. И именно это ставит ему в вину его третий сын, Перси Уизли. В начале пятой книги Джордж, Фред, Рон и Джинни рассказывают Гарри о ссоре Перси с родителями. Среди прочего прозвучало и обвинение, что «из-за папиной поганой репутации (имелось в виду — репутации безотказного нечестолюбивого работника) мы всегда были… в общем, не очень много денег у нас было».
Он очень выдержан и неконфликтен. На протяжении шести книг упоминается только о двух случаях, когда Артур Уизли выходил из себя: это упоминавшаяся выше ссора с Перси и случай, когда в детстве Фред хотел заключить с Роном Непреложный обет (клятва, нарушение которой влечёт за собой смерть нарушителя). Описанная во второй книге драка Артура Уизли с Люциусом Малфоем, оскорбившим маглов, родителей Гермионы Грейнджер, по сравнению с этим, выглядит лёгкой разминкой.
Взаимоотношения
Семья
Неясно, какие отношения были у Артура с родителями и родственниками. Известно лишь то, что женился он совсем молодым (сразу после школы), против воли родных.
Старший Уизли сперва производит впечатление подкаблучника. Он действительно не сопротивляется давлению своей жены, но только до определённого предела. Если дело касается чего-то действительно важного, позиция Артура Уизли становится непоколебимой. И то, что Молли прислушивается к его мнению, говорит о том, что в семье у него есть авторитет, пусть это и не бросается в глаза. Все дети до единого уважают отца и прислушиваются к его мнению. Перси был единственным ребёнком, с которым ему однажды пришлось серьёзно поссориться. Но когда блудный сын вернулся, Артур с лёгкостью его простил.
Впрочем, не только Перси, но и другие дети каждый по-своему переживают бедность — близнецы Фред и Джордж страстно мечтают разбогатеть, Джинни расстраивается из-за подержанных книг и поношенной мантии, а для Рона это вообще больная тема. Но, кроме Перси, никто из детей Уизли не упрекал родителей за их бедность.
Артур знакомится с Гарри благодаря сыну Рону, ставшему другом «Мальчику-Который-Выжил» с момента отъезда в Хогвартс. С самого начала знакомства между Уизли-старшим и Поттером складываются доверительные отношения. Но, в то же время, Артур (вероятно, зная или догадываясь о его миссии) относится к мальчику как ко взрослому. С одной стороны, он (в отличие от своей жены) старается не лезть в его дела, но с другой — всегда готов дать ценный совет или мягко пожурить. Поттер уважает Артура и прислушивается к его мнению. После женитьбы Гарри на Джинни, он и Артур становятся близкими родственниками.
Гермиона всегда уважительно относится к супругам Уизли, которые отвечают ей взаимностью. Вероятно, в ней есть качества, которые Артур ценит: ум, тактичность, преданность друзьям. К тому же, Гермиона происходит из семьи маглов, и Артуру всегда интересно побеседовать о всяких интересных для него вещах — к примеру, об автобусных остановках. После того, как Гермиона выходит замуж за Рона, она становится невесткой Артура.
«Дедушка Уизли» — так впоследствии называет отца Рон. И действительно, уж чем-чем, а внуками Артур Уизли богат.
Мари-Виктуар, Доминик, Луи — дети старшего сына Билли и Флёр Делакур.
Молли и Люси — дочери Перси и Одри.
Фред, Роксана — отпрыски Джорджа и Анджелины Джонсон.
Роза и Хьюго — дочь и сын Рона и Гермионы Грейнджер.
Джеймс Сириус, Альбус Северус и Лили Полумна — дети дочери Джинни и её мужа Гарри Поттера.
Всего двенадцать внуков от пяти детей (Фред Уизли погиб в битве за Хогвартс, а Чарли Уизли, похоже, так увлёкся разведением драконов, что забыл жениться). И это — истинное богатство.
Вероятно, Артур был связан с директором Хогвартса дружескими узами ещё до воссоздания Ордена Феникса. Можно предположить, что Артур был весьма ценен Дамблдору не только как человек, который с готовностью может оказать любую услугу, но и как работник Министерства магии, способный доставлять нужную ему информацию. Так, например, в 1993 году Артур с готовностью участвует в поисках сбежавшего из тюрьмы для волшебников Сириуса Блэка, хотя это не входит в его должностные обязанности. Через год он помогает вытащить из неприятностей Аластора Грюма, назначенного на должность преподавателя Хогвартса. Очевидно, что Артур это делает не просто для своего удовольствия, а скорее помогает Дамблдору. Помимо того, что Артур является агентом Дамблдора в Министерстве, он становится одной из связующих ниточек между ним и Гарри, после того, как мальчик подружился с его сыном Роном. После возрождения Волан-де-Морта Артур становится одним из активных членов Ордена Феникса и, соответственно, помощником Дамблдора.
Корнелиус Фадж
Артур является подчинённым Фаджа, так как он работает в Министерстве магии. До Второй магической войны отношения между ними были нейтральными, хотя Корнелиус и считал, что Артуру не хватает истинной гордости волшебника (это выражалось в любви к маглам). Но после возрождения Волан-де-Морта Артур открыто встаёт на сторону противников Министерства, и это становится причиной враждебного к нему отношения со стороны Фаджа. Проходя мимо мистера Уизли по коридору в Отделе тайн, Фадж смотрит на него как на пустое место. Помимо прочего, Фадж просит шпионить за Артуром его родного сына — Перси. Благо, Артур догадался о намерениях министра и рассорился с Перси, тем самым не дав ему осуществить свои планы.
В Ордене Феникса Артур продолжает выполнять задания, напрямую связанные с Министерством магии — сбор информации, вербовка кадров, охрана входа в Отдел тайн. Возможно, это именно ему удаётся привлечь в Орден Феникса такие ценные кадры как Кингсли Бруствер и Нимфадора Тонкс, которые тоже являются работниками Министерства. Благодаря своему неконфликтному характеру и уравновешенности, Артур завоёвывает доверие и уважение у фениксовцев.
За кулисами
Автор серии Дж. Роулинг призналась, что сначала подумывала «убить» Артура в Битве за Хогвартс. Но затем выбрала для этого молодую чету Люпинов. 
Первоначально, Артур должен был погибнуть в пятой книге от укуса змеи Нагайны, но Роулинг передумала, потому что если бы это случилось, то две последние книги были бы совсем другими. Превратив Рона в подобие Гарри, в человека, пережившего потерю родителей, Роулинг лишила бы Поттера того прибежища, которым для него стала семья Уизли.]]></text>
</doc>
