<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргентина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Южная Америка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргентина (Аргентинская Республика) (англ. Argentina) — второе по величине государство в Южной Америке. Столица — Буэнос-Айрес.
Страна занимает юго-восточную часть континента Южной Америки, восточную часть острова Огненная Земля и близлежащие острова Эстадос и др. Граничит на западе с Чили, на севере с Боливией и Парагваем, на северо-востоке — с Бразилией и Уругваем. На востоке омывается водами Атлантического океана.
В мире Гарри Поттера
У Аргентины существует собственная национальная сборная по квиддичу. В прошлом веке она попала в четвертьфинал Чемпионата мира по квиддичу, что было большим успехом для страны Латинской Америки. В 1877 году приняла участие в Чемпионате, который наутро никто не вспомнил. Тогда в августе половину аргентинской команды нашли связанными в подвале паба в Кардиффе, хотя сам Чемпионат должен был проводиться в Рын-песках в Казахстане. В 1994 году команда участвовала в 422-ом Чемпионате мира по квиддичу.
В 2014 году Аргентина принимала Чемпионат мира по квиддичу у себя. Площадкой для матчей стала Патагонская пустыня. Уже церемония открытия стала самой кровопролитной за всю историю игр, поэтому Министерство магии обвинили в плохой организации мероприятия, когда их глупое и безрассудное решение поместить талисманы двух команд в один бассейн обернулось настоящей катастрофой.
Кроме этого, аргентинским чиновникам доставили немало хлопот американские болельщики, которые устроили масштабную вечеринку, когда их национальная сборная вышла в полуфинал.
В 2014 году министром магии Аргентины была Валентина Васкес.]]></text>
</doc>
