<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%8F_%D0%9B%D0%B0%D1%84%D0%BA%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Артемизия Лафкин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министры магии Великобритании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Артемизия Лафкин (англ. Artemisia Lufkin, 1754–1825) — первая женщина, занявшая пост Министра магии Великобритании и избранная, по меньшей мере, два раза.
Биография
Ранние годы
Артемизия родилась в 1754 году где-то на Британских островах, по крайней мере, там жил один из её родителей-волшебников.
В юности она училась в Хогвартсе с 1765 по 1772, где была распределена на факультет Пуффендуй.
На должности министра
В 1798 году Артемизия Лафкин стала Министром магии Великобритании и Ирландии, сменив на этом посту Анктуоуса Осберта, и стала первой женщиной, когда-либо занимавшей этот пост.
При ней был создан Отдел международного магического сотрудничества, а также был успешно проведен Чемпионат мира по квиддичу.
Деятельность Артемизии на посту министра приветствовали далеко не все. В Визенгамоте, видимо, также царили ретроградные настроения, поскольку несколько старейших членов этой организации покинули свои места в знак протеста.
В 1811 году, после 13 лет плодотворной работы, ушла с должности. Её преемником стал Гроган Стамп.
Смерть и послесмертие
Г-жа Лафкин скончалась в 1825 году в возрасте около 71 года. Она была удостоена чести быть изображённой на карточке-вкладыше от шоколадных лягушек не позже 1990 года.
Первого сентября 1991 года староста факультета Пуффендуй Габриэль Трумэн приветствовал новых учеников своего факультета, и в своей краткой речи он упомянул также бывшего министра магии Артемизию Лафкин как одну из выдающихся студентов Хогвартса, которые были распределены, как и они, на факультет Пуффендуй.
Этимология
Имя «Artemisia» является женской формой «Artemisios», греческое название которой происходит от Артемиды, греческого богини охоты.
«Artemisia» также является названием растения, известного как «полынь».
Артемизия Джентилески (итал. Artemisia Gentileschi, 1593-1653) — итальянская художница, первая женщина, избранная в члены Академии живописного искусства во Флоренции — первой художественной Академии Европы, а также она была одной из первых, кто писал картины на религиозные и исторические темы.
«Lufkin» (Лафкин) — это распространённая в Средней Англии форма слова «LOVE» («любовь»), которое происходит от староанглийского девичьего имени «LUFU», что означает «любовь», или его мужского эквивалента «LUFA».]]></text>
</doc>
