<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B3%D1%83%D1%81_%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D1%87]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргус Филч]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сквибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аргус Филч (англ. Argus Filch) — старый желчный сквиб, который работает в Хогвартсе завхозом приблизительно с 1973 года, сменив на этой должности Аполлиона Прингла.
Биография
Филч прекрасно знает все закоулки в замке и придирчиво следит за порядком. Обожает свою кошку Миссис Норрис, между ними, похоже, существует некая мистическая связь: стоит кошке увидеть какой-нибудь непорядок, как почти сразу же на этом месте появляется Филч. Несмотря на весьма преклонный возраст, Аргус до сих пор остаётся бобылём, хотя некоторые ученики полагают, что он неравнодушен к Мадам Пинс.
Филч пытался овладеть магией с помощью курса «Скоромагии», но ничуть в этом не преуспел. Что не добавило мягкости и доброты его скверному характеру. Считает, что порядок в школе можно навести, прибегая к строгим дисциплинарным мерам. Поэтому неустанно просил Дамблдора вновь разрешить порку и подвешивание учеников за большие пальцы. От Дамблдора он этого так и не дождался, зато Долорес Амбридж такое разрешение дала ему почти сразу, как только стала директором Хогвартса. Фиаско Амбридж ничему не научило Филча, и после её отставки завхоз не уставал повторять, что «Амбридж — лучшее, что случилось с Хогвартсом».
Главный враг Филча — полтергейст Пивз. Этот дух разрушения доставил бедному завхозу столько неприятностей (а Пивз мастер на эти штучки!), что Филч на протяжении 25 лет своей работы постоянно обращается к кому только может с просьбой изгнать полтергейста из замка. На его мольбы откликнулась только Долорес, но и она не спешила избавляться от Пивза: у неё, право же, было полно других забот. Согласно словам Роулинг, Пивза из Хогвартса выгнать вообще невозможно — он неотъемлемая часть замка.  
Не вполне понятно, в чём заключаются обязанности Филча, когда стиркой, уборкой, готовкой в замке занимаются более сотни эльфов. Фред и Джордж Уизли как-то упомянули, что, когда у Филча закончились чистящие средства, он нашёл их приличный запас в Выручай-комнате. Из чего мы делаем два вывода: Филч всё-таки что-то в замке чистит, и магия Выручай-комнаты распространяется на сквибов.
Этимология
Имя «Аргус» в греческой мифологии принадлежало стоглазому недремлющему стражу. Назвав мистера Филча именно так, Джоан Роулинг, видимо, хотела показать возможность завхоза следить за всем, что происходит в Хогвартсе
Интересные факты
Филч более лоялен к ученикам факультета Слизерин; как минимум, он активно болеет за этот факультет на игре Гриффиндор — Слизерин в первом фильме, а после второго гола Слизерина даже активно выражает свою радость.
Согласно фильму «Гарри Поттер и Дары смерти. Часть II» (в книге на этот счёт ничего не сказано), Филч принимает активное участие в обороне Хогвартса и даже получает ранение, но сразу после окончания битвы принимается за уборку территории.]]></text>
</doc>
