<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0_%D0%A4%D0%B8%D0%B3%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арабелла Фигг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сквибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл Уингинга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники дисциплинарного слушания по делу Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заводчики животных]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арабелла Дорин Фигг (англ. Arabella Doreen Figg) — полусумасшедшая старуха-кошатница, живущая в двух кварталах от Дурслей, на которую тётя и дядя оставляли маленького Гарри, когда, прихватив Дадли, покидали Тисовую. Гарри ненавидел и миссис Фигг, и её пропахший капустой дом, и её горячо обожаемых кошек, фотографии которых мальчику приходилось разглядывать, в то время как кузен где-то в городе ходит в кино, катается на аттракционах и ест мороженое... Каково же было удивление Гарри, когда выяснилось, что миссис Фигг — человек Дамблдора, поставленный следить за юным Поттером. Правда, Арабелла, при всей своей воинственности, мало на что способна: она сквиб. Но относится к своим обязанностям очень ревностно. Представляется, что миссис Фигг присматривает за Гарри с самого его появления на Тисовой улице. Вместе с ней, похоже, эту работу выполнял Дедалус Дингл, который в один прекрасный день не удержался и раскланялся с Гарри в обувном магазине, доведя этим до бешенства тётю Петунью. После этого Дингл с «патрулирования» был снят. А миссис Фигг теперь полагалась лишь на агентурную работу своих кошек, особенно мистера Лапки (а кошки-то не простые — они наполовину жмыры)
После возрождения Волан-де-Морта в июне 1995 года пост миссис Фигг был усилен Наземникусом Флэтчером, которому вменялось в обязанность в случае чего обеспечить магическое прикрытие. Увы, когда на Гарри и Дадли прямо в Литтл Уингинге напали дементоры, Наземникуса рядом не оказалось. Ох и получил же он на орехи от старушки Фигги, когда вернулся!
Арабелла Фигг выступила свидетелем защиты на дисциплинарном слушании по делу о неправомерном применении магии несовершеннолетним мистером Поттером. Её рассказ, подтверждающий нападение дементоров, сыграл большую роль в вынесении оправдательного приговора.
Этимология
Имя «Арабелла» произошло от латинского «orabilis», написание которого изменилось под влиянием лат. «Arabia» («Аравия»). Оно означает «молитвенная», «богомольная», «уступающий мольбе».
Коты
Комментарий
Возможно, Гарри и не осознаёт этого, но фотографии котят, висящие в кабинете Долорес Амбридж, кажутся ему такими омерзительными именно из-за сидящего в подсознании детского впечатления от «семейных альбомов» миссис Фигг.]]></text>
</doc>
