<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арагог]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Акромантулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние любимцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Питомцы Рубеуса Хагрида]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Арагог (англ. Aragog, 1942 или 1943 — 20 апреля 1997 года) — паук-акромантул, которого Рубеус Хагрид в тайне от всех растил, когда учился в Хогвартсе на третьем курсе. После некоторых событий был отпущен мальчиком в Запретный лес, где основал колонию акромантулов. Был величиной с небольшого слона. Умер от старости.
Биография
Молодость
Арагог, тогда ещё в виде яйца, был привезен в Великобританию неизвестным путешественником, очевидно, контрабандистом. Скорее всего, маленького паучонка тринадцатилетний Рубеус Хагрид купил у кого-то в Хогсмиде. Если это так, то самое подходящее место для такой сделки — трактир «Кабанья голова», там издавна приторговывали контрабандным товаром, а акромантулы наверняка запрещены к свободному разведению. После появления паука на свет Хагрид, держал его в сундуке в одном из подземелий школы Хогвартс.
Открытие Тайной Комнаты
В 1943 году Волан-Де-Морт, известный ранее как Том Марволо Реддл, выпустил ужас Слизерина — огромного змея Василиска, спрятанного в Тайной комнате, дабы тот уничтожил всех «грязнокровок» в Хогвартсе. Реддл узнал о хобби Хагрида, и, когда в школе от взгляда Василиска погибла Плакса Миртл, он свалил вину на Рубеуса и его питомца.
Арагогу тогда удалось сбежать. Он поселился в Запретном лесу, а Хагрида исключили из Хогвартса, сломали его волшебную палочку, и ещё долгие пятьдесят лет на лесничем лежало пятно подозрения в этом убийстве.
Хотя Рубеус и был исключен из школы, благодаря усилиям Альбуса Дамблдора Хагрид остался в Хогвартсе на должности лесничего. Это позволило ему контактировать с Арагогом и часто посещать своего паука, принося ему еду.
Однажды Хагрид приволок Мосаг — самку того же вида, что и Арагог, и та стала гигантскому пауку женой. Их потомство так расплодилось, что часть Леса, где живёт колония акромантулов, стала очень опасна. Только Хагрид мог без опаски ходить туда — Арагог своею властью патриарха запретил своим детям и внукам трогать лесничего.
История повторяется
В 1993 году Василиск Салазара Слизерина вновь был выпущен на свободу, чтобы выполнить свой «долг». На этот раз, однако, от его взгляда никто не умер, а жертвы лишь окаменели. Снова администрация хотела закрыть учебное заведение из-за нападений на маглорожденных волшебников. И опять же, под подозрение попал Хагрид, многие сочли, что он опять взялся за старое. Гарри и Рон были у Хагрида в гостях, когда за ним пришли, чтобы отправить в Азкабан, однако Хагрид сумел подсказать находившимся под мантией Гарри и Рону, чтобы они «следовали за пауками». Гарри и Рон последовали совету лесничего. Они проследили за пауками от теплиц и выяснили, что те бегут в Запретный лес. Ребятам ничего не оставалось, как отправиться за ними. Там они набрели на колонию гигантского паука Арагога и его семейства. Старый, уже слепой паук ответил на все их вопросы, но не стал препятствовать своей стае нападать на «дичь, которая сама пожаловала к столу». И если бы не вмешательство летающего фордика Мистера Уизли, ребята никому не смогли бы рассказать, что Хагрид никогда не открывал Тайную комнату.
Смерть
В 1996 году Гарри и Гермиона, в попытке заманить Долорес Амбридж в ловушку в Запретном лесу, двинулись по направлению к колонии Арагога, но до последней так и не дошли; как и рассчитывала Гермиона, путь им преградили разъяренные кентавры.
В том же году Арагог заболевает неизвестной болезнью. Хагрид навещал и как мог лечил старика, специально для его питания выращивал гигантских личинок, но, видимо, срок жизни акромантула истёк. После смерти старейшины остальные пауки уже не скрывали своей ненависти к людям. Хагриду еле удалось забрать тело Арагога для достойного погребения: обычно акромантулы съедают своих покойников. Похоронил он его в глубокой яме недалеко от своей хижины на следующий же вечер. На похороны паука пришли Гарри и Гораций Слизнорт. Профессор не упустил возможность и втайне от Хагрида заполнил пару склянок очень ценным ядом акромантула, впрочем, именно для этого он и приходил на похороны.
В 1998 году колонии акромантулов пришлось потесниться, так как Волан-Де-Морт устроил в Запретном лесу лагерь для своей армии. При этом пауки согласились перейти на сторону тёмного волшебника; впрочем, нападали они не только на защитников замка, но и на самих Пожирателей. Неизвестно, что стало с колонией после битвы.
Личность и характер
Арагог имел близкую дружбу со своим владельцем, Хагридом. Он признался, что пытался напасть на него, но изменил свое решение, увидев благородство и заботу к себе. Он и своим потомкам запретил нападать на него, но это, пожалуй, было единственное исключение. Молодому Арагогу Хагрид также запрещал нападать на людей под угрозой того, что оставит его без обеда.
Арагог, как и все пауки, боялся василиска, даже не произносил его имя, подобно тому, как многие волшебники боялись произносить имя Волан-де-Морта.
Этимология
«Арагог» происходит от др.-греч. слова «ἀράχνη» — «паук». «Гог» и «Магог» являются библейскими именами.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» Арагог говорит голосом британского актера Джулиана Гловера
Вполне возможно, что в основе образа Арагога лежит образ гигантской паучихи Шелоб из саги «Властелин Колец».
Нет никаких данных о том, что акромантулы способны окаменять взглядом, и то, что на Арагога была возложена ответственность за гибель студентки, является ещё одним проявлением несовершенства системы правосудия Министерства Магии, которая оказалась не в состоянии заметить очевидное.]]></text>
</doc>
