<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Астрономическая башня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Башни Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Астрономия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Астрономическая башня (англ. Astronomy Tower) — самая высокая башня в замке Хогвартс. Названа так потому, что на её верхней площадке удобно наблюдать за звёздами. На неё строго запрещено подниматься, кроме как на уроки астрономии.
Весной 1992 года именно с этой башни друзья Чарли Уизли забрали дракончика Норберта, которого глубокой ночью затащили наверх Гарри и Гермиона: Рон договорился с братом, что «контрабандного зверя» доставят в драконью колонию в Румынии.
Башня, видимо, находится над фасадом школы и напротив хижины Хагрида, т.к. сдававшие экзамен СОВ по астрономии в июне 1996 пятикурсники видели, как Долорес Амбридж и сопровождавшие её мракоборцы вышли из парадного входа и направились в сторону хижины. Ребята и принимавшие экзамен волшебники стали свидетелями попыток Амбридж и мракоборцев незаконно арестовать Хагрида, а также их нападения на профессора Макгонагалл, попытавшуюся прекратить это безобразие.
Год спустя Астрономическая башня стала местом гибели Альбуса Дамблдора во время нападения на Хогвартс: смертельное заклятие профессора Снегга выбросило уже умирающего директора с башни и он упал у её подножия.
Ещё годом позже, во время битвы за Хогвартс, на этой башне расположился один из отрядов защитников замка, отражавший первые атаки армии Волан-де-Морта.
Интересные факты
Винтовая лестница, ведущая в Астрономическую башню в фильмах о Гарри Поттере — это лестница знаменитого лондонского Собора Святого Павла.]]></text>
</doc>
