<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Астория Гринграсс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Гринграссов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Астория Малфой (урождённая Гринграсс) (англ. Astoria Malfoy (née Greengrass)) — чистокровная волшебница, младшая сестра Дафны Гринграсс, жена Драко Малфоя и мать Скорпиуса Малфоя.
Биография
Детские годы (1982-1993)
Родившись в древней чистокровной семье Гринграсс, Астория в детстве верила в превосходство чистой крови. События Второй магической войны во время её подросткового возраста, однако, изменили её отношение к маглам и маглорождённым волшебникам, и в этом вопросе она стала более толерантной.
В Хогвартсе (1993-2000)
В 1993 году Астория поступила в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс. Подробности её жизни во время учебы остаются неизвестными. Установлено лишь, что в школе она познакомилась с Драко Малфоем который был на два года старше её, и в последствии они начали встречаться. Очевидно, завершила все семь курсов, а на протяжении Битвы за Хогвартс в сражениях участия не принимала.
В семье Малфоев (2000-2019)
В конечном счете Астория вышла замуж за Драко. Оказалось, что один из её предков проклял их род. Проклятие спустя годы передалось Астории, что сделало возможные роды крайне рискованными. Несмотря на это, Драко принял решение завести ребенка и даже сказал ей, что ничего страшного, если родословная Малфоев завершится на них. В 2006 году у пары родился первый и единственный сын, которого назвали Скорпиусом. Астория отказывалась воспитывать ребенка в убеждении, что маглы (и, вероятно, маглорождённые волшебники, полукровки и сквибы) являются отбросами мира волшебников. Это привело к разочарованию Люциуса и Нарциссы, родителей её мужа, и в дальнейшем неоднократно вызывало напряженные отношения. Неизвестно, как на все реагировал Драко, но, учитывая, что он пережил во время второй войны, можно предположить, что в тайне он всё-таки поддерживал супругу. В 2017 году вместе с Драко провожала своего сына на первый курс в Хогвартс.
Смерть  
Через несколько лет после рождения сына Скорпиуса Астория стала часто болеть: на неё сильно действовали слухи, ходившие в волшебном сообществе, что отцом Скорпиуса был Волан-де-Морт.
Летом 2019 года, когда Скорпиус готовился перейти на третий курс Хогвартса, 37-летняя Астория скончалась из-за последствий семейного проклятия. 
Этимология
Астрея — в греческой мифологии богиня справедливости. Также это имя может быть образовано от другого греческого божества, Астерии.  Astore — ястреб, и если учесть, что Дафна это латинское наименование Волчея́годника, или Во́лчника он же Волчье лыко (лат. Dáphne) — два не последних хищника в английской мифологии Волк и Ястреб, видимо, родители девушек что-то «имели в виду».
Интересные факты
Роль Астории исполнила на тот момент девушка Тома Фелтона — Джейд Гордон.]]></text>
</doc>
