<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%90%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Африка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Континенты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Африка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Части света]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Африка — второй по величине континент после Евразии. С севера она омывается Средиземным морем, с северо-востока — Красным, с запада Атлантическим океаном и Индийским океаном с востока и юга. Африкой называется также часть света, состоящая из материка Африка и прилегающих островов. На территории Африки расположены около 55 государств и 5 зависимых (островных) территорий. Население превышает 1 млрд жителей.
В мире Гарри Поттера
В первой книге о Гарри Поттере Квиринус Квиррелл упоминает африканского принца, который подарил ему тюрбан за победу над зомби.
В странах Африки, как на любом континенте, есть административные единицы, филиалы известных компаний, международные конкурсы. Так известно, что в Африке проходит Всеафриканский чемпионат по квиддичу, в нём принимают участие множество африканских команд и сборных. В Египте точно есть филиал банка «Гринготтс». Также в книгах упоминается Министерство магии Республики Буркина-Фасо.
Кеннилуорти Уисп отмечал большую осведомлённость африканских волшебников в вопросах астрономии и алхимии.
В 1994 году Гермиона Грейнджер предполагала, что Сириус Блэк скрывается от Министерства в Африке, так как он присылал племяннику послания с экзотическими птицами, которые обычно доставляют письма из жарких стран.
Волшебные растения Африки
Мимбулус мимблетония
Белладонна
Волшебные существа Африки
Ямбо
Тибо
Нунду
Бумсланг
Взрывопотам
Глизень
Рунеспур
Сфинкс
Феникс
Фвупер
Диринар
Речной джинн
Известные маги
Уилфред Элфик
Хасан Мустафа
Магический спорт
Всеафриканская лига по квиддичу включает в себя все африканские команды:
Гиганты Гимби
Помела Патонги
Светлячки Сумбаванга
Чародеи Чамбры
Они регулярно принимают участие в Всеафриканском чемпионате и борются за Кубок мира по квиддичу.
География
Буркина-Фасо
Египет
Заир
Конго
Кот-д’Ивуар
Остров Маврикий
Малави
Нигерия
Пустыня Сахара
Сенегал
Танзания
Того
Уганда
Чад
Эфиопия]]></text>
</doc>
