<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%B0_%D0%91%D1%8D%D0%B3%D1%88%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Батильда Бэгшот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Годриковой Впадины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Батильда Бэгшот (англ. Bathilda Bagshot) (середина XIX века — осень 1997 года) — волшебница, знаменитая написанием множества трудов, посвящённых истории магического мира. Прославленный автор «Истории магии». Была соседкой семейства Дамблдоров. Жила в Годриковой впадине до 1997 года, когда она умерла от старости или была убита лордом Волан-де-Мортом. После в её плоть вселилась Нагайна — змея Того-Кого-Нельзя-Называть.
Биография
В книгах не упоминается о молодых годах Батильды. Скорее всего, родилась она в середине 19 века.Около 1891 года Кендра с детьми переезжает в Годрикову Впадину, и Батильда решает поздравить новых соседей с приездом. Она печет булочки и идет к ним, но Кендра захлопывает дверь у неё перед носом. За первый год проживания своих соседей в Годриковой Впадине Батильда видит только двух мальчиков. Однажды зимней ночью она собирает при луне заунывники и видит, как Кендра выводит Ариану на прогулку по заднему двору. Крепко держа девочку за руку, она дважды обошла с ней вокруг лужайки и увела в дом. Вскоре Кендра и Батильда сближаются.
Смерть Кендры Батильда объясняет неверно сработавшим заклятием. В 1898 или 1899 году к Батильде на каникулы приезжает внучатый племянник Геллерт Грин-де-Вальд. «Он был чудесным мальчиком, что бы там ни случилось после» — скажет она о своём родственнике. Батильда сразу же знакомит Грин-де-Вальда и Альбуса, которому так не хватало общества сверстников и который был опечален смертью матери. Юноши сразу же подружились. Они целые дни проводили за разговорами, да и по ночам Батильда частенько слышала, как сова стучится клювом к Геллерту в окошко, принося записочку от Альбуса.
После смерти Арианы Грин-де-Вальд, очень расстроенный, прибежал к Батильде и высказал желание отправиться домой на следующий же день. Двоюродная бабушка организовала ему портал, и с тех пор они больше не виделись.
Батильда присутствовала на похоронах Арианы и видела, как Аберфорт Дамблдор сломал нос брату, а тот даже не защищался. Об этой сцене она рассказала матери Мюриэль, подслушивавшей под дверью.
Из письма Лили Поттер следует, что Батильда посещала их дом едва ли не ежедневно, а в маленьком Гарри души не чаяла. Лили считает Батильду «очаровательной старушкой». Батильда рассказывает о Дамблдоре совершенно поразительные вещи, но Лили не знает, можно ли им верить: ей кажется невероятным, чтобы Дамблдор дружил с Грин-де-Вальдом.
В июле  1997 года Рита Скитер берёт у Батильды интервью. И хотя некоторые волшебники, например, Энид Смик или Айвор Диллонсби, считали, что ум Батильды притупился, Элфиас Дож полагал, что Батильда в любом случае не станет разговаривать с репортершей. В своей книге Рита признается, что использовала сыворотку правды, чтобы разговорить Батильду, а заодно наверняка «позаимствовала» некоторые фотографии и письма: позднее Гарри видит в доме Батильды множество пустых рамок для фото.
Умерла Батильда, скорее всего, в промежуток с конца июля по начало осени 1997 года. Во всяком случае, к Рождеству её тело, которое «было мертво к этому моменту уже несколько месяцев», использовалось как маскирующая оболочка для Нагайны.
Внешний вид
Батильда довольно низенькая, согнутая от старости, ростом она была Гарри по грудь. Глаза её, затянутые бельмами, прятались в складках полупрозрачной кожи, лицо было всё в красных прожилках сосудов и в старческих пигментных пятнах. Непонятно, могла ли она что-нибудь вообще видеть. На голове у Батильды реденькие белые волосы, сквозь которые просвечивала кожа.]]></text>
</doc>
