<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%B1%D0%B0-%D0%AF%D0%B3%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Баба-Яга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ведьмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Русские]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Баба-Яга (англ. Babayaga) — русская ведьма, которая живёт в лесу в избушке на курьих ножках и регулярно питается забредшими в лес детьми. Изба Бабы-Яги была окружена забором, сделанным из человеческих костей. Возможно, он был сделан из костей детей, которых она ела.
Баба-Яга в реальном мире
Скорее всего данный персонаж взят из русских сказок и легенд. В России детей пугают Бабой-Ягой, которая может забрать их к себе в избушку и съесть их там. В свою очередь есть некоторая фонетическая схожесть с другим персонажем, «Бабаем» («Бабайкой»), который живёт в доме, и которым взрослые тоже любят пугать детей: «Не будешь слушаться — Бабай заберёт».
Несмотря на заявленную злобу, образ Бабы-Яги современными сказочниками трактуется чаще как нейтральный и даже как добрый. Она предоставляет ночлег взрослым путникам, помогает (пусть и не очень охотно) главным героям победить злые силы, может дать дельный совет или даже волшебную вещь.
Этимология
Нет единого мнения, откуда произошло имя Бабы-Яги. Можно привести лишь самые распространённые.
Яга имеет соответствия во многих индоевропейских языках со значениями «болезнь, досада, чахнуть, гневаться, раздражать, скорбить» и т. п., откуда вполне ясен первоначальный смысл названия Бабы-Яги. На языке Коми слово «яг» означает бор, сосновый лес. Баба — это женщина (Нывбаба — молодая женщина). «Баба яга» можно читать как женщина из бора-леса или лесная женщина. Есть еще один персонаж коми сказок Ягморт (лесной человек).
«Яга» является уменьшительной формой распространённого среди западных славян женского имени «Ядвига», заимствованного у немцев
Существует версия, что имя персонажа возникло из тюрского обращения «бабай-ага». Правда, изначально это было обращение к мужчине.
Баба-яга (Баба Яга, Яга, Яга Виевна) – тёмная колдунья из древнеславянской мифологии, дочь Вия, жена Велеса. 
Яга, являясь дочерью Вия, владыки Срединного царства Нави, имела неограниченный доступ к самому верхнему царству, в котором до поры до времени хозяина не было. Благодаря этой возможности Яга, которая, кстати говоря, по красоте не уступала ни Ладе, ни Деване, во время своего вековечного блуждания по подземному царству обрела уникальный дар – она стала понимать языки практически всех порождений Нави. Также Яга считалась могучим воином, способным в одиночку противостоять множеству врагов. В дела богов Яга никогда не вмешивалась и не участвовала ни в одной войне между Ясунями и Дасунями. Она считала, что все это мелочи, не достойные внимания божественного создания (каковым она, без сомнения, являлась, как и все боги Лунного пантеона). Вероятно, именно поэтому Яга и Велес так быстро сошлись и стали жить, как муж и жена. Это случилось, когда Велес, предавший Перуна, был изгнан из Прави и бесцельно скитаясь по миру забрел в Верхнее царство Нави. Там он и встретил Ягу, с которой сначала сошелся в поединке, а потом искренне полюбил. 
Отец Яги Вий долго не мог выдать дочь замуж, так как та поклялась, что выйдет лишь за того, кто сумеет одолеть ее в честном бою. Строго говоря, бой с Ягой априори не мог быть честным, так как подземная воительница гораздо лучше владела темной магией, чем мечом, а потому не стеснялась обрушивать всю мощь своих знаний на самоуверенных оппонентов. И только великий Велес сумел одолеть Ягу.
К существам Нави Яга не относится. Но и к живым людям причислить ее нельзя. Во-первых, она бессмертна. Во-вторых, слишком велики для смертной ее знания, раз даже Мара пару раз приходила к ней за помощью. 
Яга также знает языки животных и растений, повелевает стихиями (как минимум, воздушной стихией, ведь во многих легендах подчеркивается ее способность к левитации, то есть свободному парению в воздухе). Нередко Яга помогает главному герою легенды (сказки), а также снабжает его магическими предметами – артефактами (быстроногий конь; меч-самосек; сапоги-скороходы; клубок, указывающий дорогу к цели). 
... (из утки выпало) ...]]></text>
</doc>
