<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8_%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%87_(%D0%BC%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%88%D0%B8%D0%B9)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Барти Крауч (младший)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Краучей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1960-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бартемиус «Барти» Крауч (младший) (англ. Bartemius «Barty» Crouch Junior) — сын Барти Крауча. Чистокровный волшебник. Некогда блестящий ученик Хогвартса, примкнул к сторонникам Волан-де-Морта и до самого конца оставался фанатично преданным Тёмному Лорду.
Биография
Юность
Крауч-младший был единственным сыном в семье. Судя по всему, родители относились к нему по-разному. Мать его очень любила и отдавала ему всю душу, многое прощала. Отец, напротив, относился к сыну весьма строго. Максимум, что Барти мог от него услышать в свой адрес — это скупая похвала. Проблемы в семье толкнули молодого Крауча в общество Пожирателей смерти. В их предводителе, лорде Волан-де-Морте, юноша увидел то, что тщетно добивался от отца: уважение и признание.
В Хогвартсе был одним из лучших на курсе, сдав на отлично все СОВ и ЖАБА. Возможно, использовал Маховик времени, иначе сдать все 12 СОВ было бы очень трудно. Учился Барти на факультете Слизерин, также учился примерно в одно время с «Мародёрами» и Регулусом Блэком.
Пожиратель смерти
В 1981 году, после исчезновения Волан-де-Морта, Барти участвовал в пытках мракоборцев Фрэнка и Алисы Долгопупс, родителей Невилла, доведя супругов до сумасшествия, за что был приговорён к заключению в Азкабан. Скорее всего, пожизненно. На суде, председателем которого был его отец, Барти Крауч (старший) публично отказался от сына.
По прошествии некоторого времени Крауч-старший поддался на уговоры умирающей жены и помог сыну бежать из Азкабана. Пользуясь своим служебным положением, он с женой пришёл в тюрьму навестить сына. В камере мать и сын выпили оборотное зелье и обменялись внешностью.
В дальнейшем Барти-младший живёт несколько лет в доме отца под заклятием Империус. За ним приглядывает домашний эльф Винки. Но однажды в отсутствие Крауча-старшего к нему в дом пришла работница министерства Берта Джоркинс. Подслушав разговоры Винки, она поняла, кто скрывается в доме под мантией-невидимкой. Опасаясь длинного языка Берты, Крауч навёл на неё заклятие изменения памяти. Но это не помогло ему: когда Берта Джоркинс попала в лапы Волан-де-Морта, он выпотрошил память бедной сотрудницы так безжалостно, что потом вынужден был её убить: Берта ни физически, ни морально уже ни на что не годилась.
Узнав, что преданный ему Пожиратель находится на свободе, Тёмный Лорд приходит в дом к Краучам. Некому не только защитить, но даже предупредить Краучей: незадолго до этого мистер Крауч уволил Винки (подробнее об этом см. статью «Винки»). Волан-де-Морт освобождает Барти-младшего от домашнего ареста. Теперь отец и сын поменялись ролями: воля сына свободна, а мистер Крауч попал под заклятие «Империус», и за ним теперь приглядывает Питер Петтигрю.
Один год в Хогвартсе
Барти-младший организует нападение на бывшего мракоборца Грозного Глаза Грюма и захватывает его с помощью Хвоста. Подвергнув Грюма всё тому же «Империусу», молодой Крауч расспрашивает его о его привычках, выпивает Оборотное зелье с волосом Грюма и в виде Грозного Глаза прибывает в Хогвартс. О том, что под видом Аластора Грюма защиту от Тёмных искусств преподаёт Крауч-младший, сначала никто не догадывается.
Но вот лже-Грюм допускает несколько промахов. Во-первых, он показывает студентам Непростительные заклятия. Это, положим, мог бы сделать и настоящий Грюм. А вот показывать Круциатус на глазах у Невилла и применять Империус на учениках он не стал бы. Во-вторых, Барти-младший на глазах у половины школы превращает Драко Малфоя в хорька, чем вызывает небывалое возмущение Минервы Макгонагалл и неодобрение Гермионы. Этот поступок тоже не вписывается в характер бывшего мракоборца. Надо полагать, с этого времени Дамблдор начал приглядываться к Грюму, которого близко знал далеко не первый год, особенно пристально. В середине учебного года у Барти-младшего закончилась шкура бумсланга, важная составляющая Оборотного зелья, которое лже-Грюм вынужден пить каждый час. Ингредиент редкий, добыть его непросто, и Барти роется в запасах Северуса Снегга. Тайком. Ночью. А когда его обнаруживает за этим занятием Мастер Зелий, заявляет, что лишний обыск у бывшего Пожирателя смерти никогда не помешает. Оскорблённый таким недоверием, Снегг, видимо, высказал свою обиду Дамблдору. У директора пропало всякое сомнение в том, что под видом Грюма действует кто-то другой: устраивать обыск у Снегга без какой-либо причины Аластор не стал бы даже под заклятием Империус. В этом не было никакого смысла, а действующий под долговременным Империусом человек придерживается своего обычного поведения и своих обычных привычек. Нет, нет, это не Аластор. Но вот кто?
Весной того же учебного года мистеру Краучу-старшему удалось сбросить с себя заклятие Империус и вырваться на свободу из-под опеки Хвоста. Пешком (!) он добирается до Хогвартса и успевает сказать встреченным Гарри Поттеру и Виктору Краму, что «он виноват» и должен сказать что-то важное Дамблдору. Увы, незадолго до этого Гарри имел глупость отдать лже-Грюму карту мародёров, на которой Барти-младший увидел пришедшего на опушку Запретного Леса отца. Опередив Директора, за которым побежал Поттер, он оглушает Крама и убивает отца. Чтобы труп не нашли, молодой Крауч трансфигурирует тело в кость и зарывает её на грядках хагридовского огорода. Очевидно, рассказ Гарри и само появление Крауча-старшего дали догадкам Дамблдора определённое направление. Но если Директор и начал догадываться, кто играет роль Грюма, то зачем он это делает, оставалось неясным.
Но вот подходит к концу Турнир Трёх Волшебников, и вдруг всё идёт наперекосяк. Крам, находящийся под Империусом, нападает на Флёр Делакур, Гарри возвращается на опушку лабиринта с мёртвым Седриком Диггори, и в довершении всего Грюм куда-то уводит Поттера, воспользовавшись суматохой. Ворвавшись в кабинет защиты от Тёмных искусств, оглушив лже-Грюма и тем самым спасая Гарри, Дамблдор даёт сопровождающим его Снеггу и Макгонагалл поручения: Северус должен принести сыворотку правды и привести домовуху Винки, которая после увольнения из дома Краучей работает на кухне Хогвартса, а Минерва ─ сходить к дому Хагрида и привести находящегося там большого чёрного пса в кабинет директора. Далеко не все читатели обратили внимание на эту деталь: Дамблдор просит привести Винки до того, как лже-Грюм превратился в Барти-младшего. Значит, Альбус уже догадался, кто скрывался под маской Аластора. Винки должна была лишь подтвердить эту догадку.
Под действием сыворотки правды Барти рассказывает о том, как покинул Азкабан; как, сбросив на время отцовское заклятие, вызвал Тёмную метку на Чемпионате мира по квиддичу; как стал «Грозным Глазом Грюмом»; как подкинул в Кубок огня имя Гарри Поттера и помогал ему дойти до финала; как убил собственного отца и как приятно было сделать это; как превратил Кубок в портал, чтобы преподнести Волан-де-Морту Поттера, кровь которого понадобилась Тёмному Лорду для возрождения...
У Дамблдора сейчас на первом месте Гарри и его душевное самочувствие, всё остальное — позже. Он уводит мальчика в свой кабинет, а с молодым Краучем остаются Макгонагалл и безутешная Винки, которая только сейчас узнала, что случилось с её старым хозяином. В кабинет лже-Грюма входит министр магии Корнелиус Фадж, охраняемый дементором. После того, как Макгонагалл вкратце рассказала, кто перед ним сидит, Фадж напустил на узника своего охранника и тот... поцеловал Барти. Поцелуй дементора лишает человека души. И теперь Барти Крауч-младший хуже, чем мёртв.
Магические силы и навыки
Ещё на пятом курсе Барти-младший проявлял великолепные знания по всем предметам. Об этом говорит его отец, когда вспоминает, что сын получил на экзаменах 12 СОВ. Поэтому можно предположить, что навыки по профилирующим предметам у Барти были отличные. Это:
Зельеварение: всё время своего пребывания в Хогвартсе под личиной Грюма ему приходилось тайком варить Оборотное зелье.
Трансфигурация: Барти неплохо разбирался в трансфигурации, иначе бы ему не удалось придать Малфою облик хорька, а труп отца превратить в кость.
Тёмные искусства: Барти, как и многие другие Пожиратели смерти, неплохо разбирался в Тёмных искусствах: стоит только вспомнить Чёрную метку на Чемпионате мира по квиддичу или целый год преподавания в Хогвартсе в качестве учителя Защиты от Тёмных искусств (ученики хоть и говорили о том, что он маньяк, всё-таки признавались, что он многому их научил, а уроки получались весьма интересными).
Невербальная магия: Барти Крауч-младший смог бессловно превратить Драко Малфоя в хорька и остановить дождь в Большом зале.
Заклинание Конфундус: Способностей Барти хватило на то, чтобы обмануть такой древний магический артефакт, как Кубок огня, и внушить ему, что Гарри Поттер — чемпион некой четвёртой школы.
Непростительные заклятия: Краучу удавалось использовать их с юного возраста: начиная от использования заклятий на пауках, и заканчивая пресловутыми пытками Долгопупсов. Также Барти целый год держал Грюма под Империусом.
Другие способности:
Дуэль: Крауч был способен победить Аластора Грюма, который, в свою очередь, был могучим и сильным волшебником. Мало того, постоянно был начеку, его почти невозможно было застать врасплох.
Сопротивление проклятию Империус: Крауч-младший один из немногих известных волшебников, которые смогли противостоять Империусу.
Интересные факты
Как говорил сам Барти, у него много общего с Томом Реддлом (Волан-де-Мортом) — у обоих были плохие отношения со своими отцами, оба носят их имена, у обоих матери умерли раньше отцов, оба убили своих отцов. Кроме того, оба отлично учились в школе.
У младшего Крауча существует несколько общих черт с Арианой Дамблдор, младшей сестрой Альбуса:
Оба обладали светлыми волосами.
У обоих родные вели борьбу с Пожирателями смертями (у Арианы — братья, у Барти — отец), они же были главами Визенгамота.
Оба умерли в сравнительно молодом для волшебников возрасте.
У обоих родитель попал и умер в Азкабане из-за них.
И Ариана, и Барти убили одного из родителей (Ариана случайно убила свою мать, Барти — нарочно убил отца).
Обоим приходилось прятаться от окружающих.
У мисс Дамблдор и Крауча близкие подвергались Непростительным заклятиям (братья Арианы подвергались заклятиям Круцио и Авада Кедавра, отец Барти был под Империусом, и, возможно, умер от Авады Кедавры).
Вопреки распространённому мнению, именно Барти Крауч — первый сбежавший узник Азкабана. Сириус же Блэк был первым, кому это удалось проделать самостоятельно.
Интересно, что именно слова Барти Крауча (младшего) стали одним из решающих факторов в выборе Гарри Поттером его будущей профессии. Ведь именно Крауч в образе Грюма поселил в голове у Гарри мысль о том, что он может стать мракоборцем.
Характер
В книгах Барти представлен как один из самых верных Пожирателей смерти. Нигде не сказано, как он относился к маглорождённым, но Крауч яро поддерживал взгляды Темного Лорда, это доходило чуть ли не до фанатизма. Барти ненавидел отца и нисколько этого не скрывал. Также он лично говорил, что терпеть не может предателей Волан-де-Морта и мечтает, чтобы они получили заслуженное наказание (возможно, именно из-за этого он и превратил Драко Малфоя в хорька, ведь его отец был одним из предателей).
Также Барти считали сумасшедшим. В книгах и фильмах это показано по-разному:
В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» уже во время своего ареста он вел себя несколько «неадекватно», в книге же это начало проявляться только после Азкабана. Неясно, откуда это появилось. Скорее всего, это случилось из-за недолгого заточения в Азкабане, или же после тринадцатилетнего заточения под «Империусом». 
Барти-младший также представлен как достаточно жестокий человек — он был одним из тех, кто пытал Алису и Фрэнка Долгопупсов, а позже показывал на глазах у Невилла действие заклятия «Круциатус». Под личиной Грозного Глаза Грюма использовал при учениках Непростительные заклятия.
Взаимоотношения
Лорд Волан-де-Морт
Барти-младший — один из самых фанатичных Пожирателей смерти. В своей преданности Темному Лорду уступает разве что Беллатрисе Лестрейндж. Крауч многое знал о Реддле и о его отце. Скорее всего, он знал статус крови Волан-де-Морта, но это отнюдь не остановило желание Барти стать самым приближенным к нему Пожирателем (в отличие от большинства других Пожирателей смерти, Крауч не высказывал явной ненависти к маглорождённым и полукровкам).
Внешность
В книге «Гарри Поттер и Кубок огня» внешность Крауча-младшего описана так: «... юноша, которому нет и двадцати, соломенные волосы рассыпались по лицу, молочно-белая кожа в веснушках...» 
Отличия фильма от книги
В фильме не упоминалось ни о матери Барти, ни о том, что его родители освободили его из Азкабана.
Внешность Крауча во многом отличается от описанной в книге: в фильме у него тёмные волосы, карие глаза и отсутствуют веснушки. 
В фильме ни слова не говорится о том, что его поцеловал дементор. Дамблдор упомянул лишь о том, что Барти вернули в Азкабан.
В книге вопрос о виновности Барти в нападении на Долгопупсов всё же остается открытым, так как в связи с их состоянием показания родителей Невилла «нельзя назвать слишком надежными». В фильме же он однозначно виновен.
За кулисами
Дэвид Теннант, исполнивший роль Крауча-младшего, специально придумал своему персонажу привычку по-змеиному высовывать язык. Тем самым ему удалось превратить Крауча в весьма убедительного психопата.
Барти-младший получил поцелуй дементора (духовно умер) в главе «Пути расходятся». Десятый Доктор из сериала «Доктор Кто» появился в серии с аналогичным названием. Обоих персонажей сыграл шотландский актер Дэвид Теннант.
Этимология
Фамилия «Крауч» («Crouch») в переводе с английского означает «пресмыкаться», «кланяться» и «заискивать». Возможно, это намёк либо на репутацию Крауча-старшего, либо на поклонение Барти-младшего Волан-де-Морту. «Crouch» также видоизмененный вариант фамилии «Кросс» (пер. «Крест»). Примечательно, что в Великобритании есть река Крауч и впадает она в Северное море (именно в этом море находится тюрьма Азкабан). 
Имя «Бартемиус» происходит от библейского имени «Вартимей». Это имя носил человек, всю жизнь пребывавший слепым, и его исцелил Иисус Христос. Он получил своё имя от отца, как и младший Крауч. Вероятно, это намек на то, что Крауч-младший был настолько ослеплен преданностью Волан-де-Морту, что не видел тех, кто был ему по-настоящему дорог (например, мать). Примечательно, что имя Вартимей произошло из арамейского слова «вар» — «сын» и «тимей» — сокращение имени «Тимофей». Дословно это имя означает «сын Тимофея».]]></text>
</doc>
