<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D1%8C%D1%8E_%D0%91%D1%8D%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%83%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бартоломью Бэрбоун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бэрбоуны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бартоломью Бэрбоун (англ. Bartholomew Barebone) — американец, магл живший в XVIII веке. Потомок одного из охотников за головами, убежденный в том, что магия существует, и что ведьм и волшебников надо истреблять при любой возможности.
Биография
Бартоломью Бэрбоун, в семье которого никто не владел магическими способностями, остался в истории магической Америки как тот, кто поставил под угрозу разоблачения всё магическое сообщество, следствием чего стало введение «Закона Раппапорт».
Доркас и разоблачение волшебников
Однажды, во время пикника, Бартоломью познакомился с красивой девушкой по имени Доркас, дочерью Хранителя сокровищницы и драготов Аристотеля Твелвтриса, привлекшей его внимание своей необычностью. Поддавшись обаянию Бартоломью, девушка призналась в том, что умеет колдовать и рассказала ему подробности о магическом сообществе, в том числе о секрете местонахождения МАКУСА и Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни, а также информацию о Международной конфедерации магов и о методах, с помощью которых эти организации защищают и скрывают магическое сообщество.
Собрав столько информации, сколько смог заполучить от Доркас, Бартоломью украл её волшебную палочку, которую она так любезно ему продемонстрировала, и показал её всем местным газетчикам. Затем, собрав вместе вооруженных друзей, начал преследовать ведьм и волшебников, намереваясь, если повезёт, убить всех местных магов. Но и на этом он не остановился, а напечатав брошюры, где были указаны адреса мест собраний ведьм и волшебников, разослал их влиятельным не-магам (некоторые из них были весьма заинтересованы в обнаружении потенциальных мест «зловещих оккультных собраний»).
Опьяненный своей миссией разоблачения ведьмачества в Америке, Бартоломью Бэрбоун перешёл все границы человечности, расстреляв группу людей, принятых им за волшебников, но оказавшихся, как выяснилось позже, обычными не-магами, случайно очутившимися рядом. К счастью, никто из них не был убит, однако он был арестован и получил тюремный срок, уже не говоря о дискредитации. Это стало большим облегчением для МАКУСА, президент которой — Эмили Раппапорт, на собрании Международной конфедерации магов, была вынуждена признать свою неуверенность в том, что все, кто владел информацией, раскрытой Доркаc, были подвергнуты заклинанию Обливиэйт.
Брошюры Бартоломью распространились настолько далеко, что несколько газет приняли их достаточно серьёзно, чтобы напечатать изображения волшебной палочки, принадлежащей Доркас, с примечанием, что одним взмахом она может «завалить быка». Это привлекло слишком много внимания к штабу МАКУСА, и ему пришлось переехать в другое место. Итогом всех этих событий стало введение в 1790 году «Закона Раппапорт», установившего режим полной изоляции американского сообщества волшебников от не-магов.]]></text>
</doc>
