<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%91%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Беатрис Блоксам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Беатрис Блоксам (англ. Beatrix Bloxam, 1794-1910) — автор «Сказок дедушки Мухомора», серии детских книг, в настоящее время запрещённых, поскольку выяснилось, что они вызывают у детей тошноту и рвоту.
Из-под её пера также вышли переработанные, «рафинированные» версии сказок и преданий прошлых столетий, включая «Сказки барда Бидля».
Биография
Беатрис родилась в 1794 году в семье волшебника и его жены (её происхождение неизвестно). Однажды, будучи маленькой девочкой, она подслушала через замочную скважину, как её тётя и дядя рассказывали старшим кузенам Беатрис сказку «Мохнатое сердце чародея». Она была так шокирована услышанным, что несколько дней не могла подняться с постели, а впоследствии страдала от лунатизма, в приступах которого возвращалась к заветной замочной скважине.
Это событие очень повлияло на её мировоззрение. Повзрослевшая Беатрис поставила себе цель: переписать старые жестокие истории и создать добрые сказки, которые не будут травмировать нежную детскую психику. Однако хотела Беатрис как лучше, а получилось... только хуже. Дети, прочитавшие её «Сказки про поганку», так возненавидели эту книгу, что единственным их желанием после прочтения было стремление выбросить её куда подальше.
Беатрис была замужем, потому что Альбус Дамблдор называет её миссис. Неизвестно, кто её муж и были ли у пары дети.
Этимология
Имя персонажа «Беатрис» произошло от «Viatrix», женской версии латинского имени «Viator» (путешественник).
Также возможна отсылка к Беатрис Поттер — английской детской писательнице и художнику, автора нескольких классических детских книг, включая «Сказку про кролика Рэббита». Название «Сказки про Поганку» также является возможной отсылкой к тому факту, что, помимо писательской деятельности, Беатрис Поттер по профессии была микологом.
За кулисами
Изначально на карточке из шоколадных лягушек датой смерти Беатрис Блоксам являлся 1810 год, однако, если учесть дату её рождения — 1794 г., можно сразу понять, что она не могла скончаться в возрасте 16-ти лет. К тому же на портрете она была изображена в пожилые годы. Правильные даты жизни Беатрис Блоксам — 1794-1910.
Характер Блоксам, как полагают многие поклонники, является пародией на многих реальных родителей и учителей, которые обеспокоены тем, что книги о Гарри Поттере якобы травмируют детей.
Карточки]]></text>
</doc>
