<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%81_%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бес малый]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 2]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 3]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги из игр]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бес малый, Имп или Демон (англ. Imp) (ⅩⅩ) — человекоподобное существо из разряда «Волшебные существа, представляющие угрозу». Родственно пикси.
Встречается только в Британии и Ирландии. Иногда бесов путают с пикси. И те и другие одного роста (от шести до восьми дюймов), но бес, в отличие от пикси, не умеет летать и окраска у него темнее — цвет от густо-коричневого до черного. Зато обладает таким же грубым чувством юмора. Любимые места обитания — сырые заболоченные территории. Часто селится по берегам рек и очень любит поразвлечься, сталкивая в воду неосторожных путников. Питается он мелкими насекомыми. Размножается примерно так же, как и феи, только без стадии куколки: из яиц вылупляются полностью сформировавшиеся детеныши величиной около дюйма.
Появляются только в играх.
История
«Гарри Поттер и Тайная комната (игра)».
(Демонята) Маленькие человечки, ростом чуть больше гнома, с гребнем на спине. Очень больно кусаются. Побеждаются так же, как и гномы (оглушаются заклинанием Риктусемпра и кидаются в нору), но бобы при этом не вылетают. Если не кинуть демона в нору, он может прийти в себя и укусить.
(Импы) В книге Златопуста Локонса «Мародёрство с монстрами» им посвящена вторая глава, в которой автор советует применить к лидеру роя импов Флиппендо и забросить его куда подальше. 
«Гарри Поттер и узник Азкабана (игра)».
(Импы) Кидаются хлопушками. Чтобы победить чёртика, нужно его взорвать хлопушкой. Заклинания на них не действуют. Встречаются в испытаниях профессора Люпина. Также чёртик присутствует на карточке от шоколадной лягушки.
Защита
Импов можно заворожить красивой музыкой. Так же заклинанием Риктусемпра, и любыми Чарами помех.]]></text>
</doc>
