<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F_%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Белая гробница]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кладбища]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Белая гробница (англ. White Tomb) — место захоронения Альбуса Дамблдора в Хогвартсе на берегу озера. Она сделана из белого мрамора, отсюда и название.
История
Альбус Дамблдор был убит Северусом Снеггом в конце июня 1997 года, в ходе нападения на Хогвартс группы Пожирателей смерти. Через несколько дней на территории замка состоялись похороны директора, на которые съехались самые различные люди. Примечательно, что единственный родственник Дамблдора, его родной брат Аберфорт, хоть и сидел на одном из первых рядов, но никто даже не подошёл к нему выразить соболезнования. Читавший надгробное слово волшебник тоже не упомянул о его присутствии.
В 1998 году Волан-де-Морт украл из гробницы один из трёх Даров Смерти — Бузинную палочку, которую похоронили вместе с Дамблдором. Хоронившие директора люди не знали ни о Дарах вообще, ни о Бузинной палочке в частности и полагали, что эта волшебная палочка принадлежит Альбусу Дамблдору. Впоследствии, после победы над Тёмным Лордом, Гарри Поттер вернул палочку в гробницу.
Различия между книгами и фильмами
Сцены похорон в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» нет. Соответственно, нет и гробницы Дамблдора. Она появляется на экране только в конце седьмого фильма в сцене кражи Волан-де-Мортом Бузинной палочки.
В предпоследней главе «Гарри Поттера и Даров Смерти» Гарри говорит портрету Дамблдора, что теперь, когда его палочка из остролиста починена, он отказывается от владения Бузинной палочкой и вернёт её в гробницу. В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» разговора в директорском кабинете нет. Вместо этого, Гарри говорит Рону и Гермионе, что Бузинная палочка принесла достаточно горя в этот мир, ломает её и выбрасывает обломки в пропасть.
За кулисами
«Белая гробница» — последняя глава в книге «Гарри Поттер и Принц-полукровка».]]></text>
</doc>
