<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B0_%D0%94%D0%B6%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Берта Джоркинс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1994]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1950-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Берта Джоркинс (англ. Bertha Jorkins; 1950-е — лето 1994) — сотрудница министерства магии, ещё со школьной скамьи отличавшаяся неумеренным любопытством и неугасимым желанием совать нос не в свои дела, делая достоянием гласности чужие тайны.
Биография
Берта родилась во второй половине пятидесятых годов и во второй половине 60-х поступила в Хогвартс, была на несколько курсов старше «мародёров». Сириус Блэк, знавший её в школьные годы, говорит о ней: «Круглая дура. Любопытная и безмозглая. Недурное сочетание, правда? Её проще простого заманить в ловушку». Показательны слова самой 16-летней Берты (с которыми Гарри Поттер ознакомился в кабинете директора через Омут памяти): «Он наложил на меня заклятие, профессор Дамблдор. А я ведь только дразнила его, сэр, сказала, что видела, как он в четверг целовался с Флоренс за оранжереей…»
В середине 1980-х годов она работала в Министерстве Магии, в отделе Крауча-старшего, и однажды наведалась в его дом по каким-то служебным делам в отсутствие хозяина. Это было много позже суда над сыном Крауча, Барти Краучем-младшим, уже после того, как было официально объявлено о его кончине в Азкабане… Дожидавшаяся в гостиной, Берта Джоркинс подслушала разговор домовухи Краучей Винки с … якобы умершим сыном мистера Крауча. Вау! Вот это сенсация! Оказывается, железный мистер Крауч прячет сынка дома под мантией-невидимкой и в придачу под Непростительным заклятием «Империус». А как ещё прикажете обуздать нераскаявшегося Пожирателя смерти? Ай да глава Департамента! И не блещущая умом Джоркинс вываливает весь этот «компромат» вернувшемуся домой хозяину. Если она собиралась взять этим власть над мистером Краучем, она сильно просчиталась. Ему было проще и безопаснее наложить на сотрудницу сильное заклинание изменения памяти. В самом деле, не убивать же её. Вот только после этого у Берты стали постоянно возникать проблемы. Она забывала самые простые вещи, путала дни недели и населённые пункты, стала совершенно рассеянной.
В министерстве её начинают переводить из отдела в отдел. В июле 1994 года, уже будучи сотрудницей Департамента магических игр и спорта, Берта Джоркинс берёт отпуск, отправляется к тёте в Албанию … и по дороге пропадает. Людо Бэгмен, глава Департамента, и в ус не дует: не впервой «старушке Берте» заплутать в трёх соснах. «Наверное, она перепутала Албанию с Австралией, вернётся в ноябре, уверенная, что на дворе июль». Короче, ничего страшного. И чего это Крауч всполошился? Ну да, она когда-то была его сотрудницей, но так настаивать на её поисках, когда на носу Чемпионат мира по квиддичу, это уже слишком…
Впрочем, Берту Джоркинс уже действительно не имело смысла искать. На свою беду в Албании, в одной из придорожных гостиниц, она встретила Питера Петтигрю, который уже почти нашёл Волан-де-Морта. К тому же Питер тоже считается официально погибшим (право слово, у старушки Берты прямо-таки сверхъестественная способность натыкаться на мнимых покойников!). За героическую смерть Петтигрю был награждён орденом Мерлина первой степени. И тут такой конфуз: сотрудница министерства видит его живым и здоровым. Непорядок. И Хвост (милая школьная кличка Питера) заманивает Берту в чащу албанских лесов и там отдаёт её в руки Хозяина. В качестве компенсации за прошлые промахи.
Волан-де-Морт разрушает заклятия Крауча, совершенно не заботясь о здоровье какой-то Джоркинс, и выкапывает информацию о своём верном стороннике, находящемся на свободе (домашний арест — это вам не Азкабан). На основе полученных данных он строит планы собственного возрождения. А Берта? Что ж, после всего, что с нею случилось, самым милосердным будет, видимо, её убить. «Авадой» больше, «Авадой» меньше — для давно разорванной души Волан-де-Морта это не имеет значения. И (не пропадать же добру!) можно создать ещё один крестраж — Нагайну.
Этимология
Имя «Берта» дословно означает «умная» или «сияющая» — весьма ироничное имя, особенно если учитывать, как о ней отзываются окружающие.
Фамилия «Джоркинс», скорее всего, выбрана для Берты благодаря мистеру Джоркинсу — персонажу книги Чарльза Диккенса «Дэвид Копперфильд».]]></text>
</doc>
