<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8_%D0%91%D0%BE%D1%82%D1%82%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Берти Боттс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные сладости]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Товары Сладкого королевства]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вкусы конфет «Берти Боттс»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Конфеты «Берти Боттс» (англ. Bertie Bott's Every Flavour Beans) — являются одними из самых популярных сладостей в мире волшебников. Они такие же, как и магловские драже, за исключением того, что диапазон их вкуса охватывает самые невероятные сочетания. Также не существует способа точно узнать, какой вкус у той или иной конфетки, не попробовав её, хотя вы можете попытаться отгадать по цвету.
История
Изобретателем конфет был Берти Ботт, создавший их в середине XX века по ошибке. Он планировал сделать вкусные сладости со вкусом продуктов питания, но внезапно создал одну конфету со вкусом грязного носка. Берти сразу же увидел потенциал продаж продуктов под девизом «Риск в каждом глотке!».
Есть конфеты как с обычным вкусом, такие как шоколад, перечная мята или мармелад, так и экзотические вроде шпината, перца или брюссельской капусты. Встречаются и вовсе малосъедобные: со вкусом рвоты, ушной серы и соплей.
В 1992 году, когда Гарри находился в больничном крыле, он предложил конфеты профессору Дамблдору. Дамблдор ответил, что когда-то в детстве ему не повезло с одной такой — у неё был вкус рвоты, и с тех пор он надолго утратил к ним интерес. Несмотря на это, он решил дать им ещё один шанс и тщательно выбрал конфету золотисто-коричневого цвета, предположительно со вкусом ириски. Увы, она была со вкусом ушной серы.
«Берти Боттс» входят в ассортимент «Сладкого королевства», а также их продают в Хогвартс-экспрессе.
В 1994 году конфеты «Берти Боттс» были одной из фирм, спонсирующих Чемпионат мира по квиддичу, проходивший в Англии.
Известные вкусы


За кулисами
В первой книге Альбус Дамблдор говорит, что ему не повезло с одной такой конфетой в юности. Поскольку ему было не менее 44 лет, когда родился сам изобретатель конфет, это может показаться маловероятным. Однако, учитывая его возраст, возможно Дамблдор чувствовал себя ещё молодым на том этапе его жизни.
Возможно, на создание конфет «Берти Боттс» писательницу Джоан Роулинг вдохновила компания Jelly Belly, которая производит драже с неожиданными вкусами вроде халапеньо и призывает потребителей комбинировать разные драже, чтобы создать новые вкусы. В реальном мире компания Jelly Belly выпускает драже с определёнными вкусами. В настоящее время доступно 50 вкусов. Обзор сайта Candy Addict присвоили конфетам 4 место из «10 крупнейших конфет».
В играх о Гарри Поттере конфетки «Берти-Боттс» — валюта Хогвартса.
Джордж Уизли говорит, что конфетки нужны им для экспериментов.
В тематическом парке «Волшебный мир Гарри Поттера» вы можете купить конфеты «Берти Боттс» в «Сладком королевстве».
Кажется маловероятным, что люди могут отличить определённые вкусы, такие как маршмеллоу и поджаренный маршмеллоу, лимон и лимонная долька, грязь и фермерская грязь. Вполне возможно, что конфеты как-то зачарованы, чтобы позволить человеку узнать вкус сразу после того, как он откусил кусочек. Но никаких подтверждений этому нет.
В конце игры «Гарри Поттер и Философский камень» Фред и Джордж устраивают Снеггу ловушку , которая обстреляла его конфетами «Берти Боттс»]]></text>
</doc>
