<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва за Хогвартс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сражения по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Битва за Хогвартс (англ. Battle of Hogwarts, не путать с Нападением на Хогвартс) — финальная битва Второй магической войны, в которой сошлись все силы, сражавшиеся на стороне Волан-де-Морта, и силы, сражавшиеся против него.
Хронологически Битва как бы разделена на две части: до часовой передышки, объявленной Волан-де-Мортом, и после. Битва длилась с полуночи второго мая до рассвета, примерно пять с половиной часов с учетом часовой передышки.
Предыстория
Волан-де-Морт раз за разом терпит фиаско, пытаясь убить Гарри Поттера, который, судя по Пророчеству, может одолеть Тёмного Лорда. Волан-де-Морт приходит к выводу, что ему нужно безотказное, непобедимое оружие против мальчишки. Пытая мастера Олливандера, он узнаёт о существовании Бузинной палочки и прилагает все усилия, чтобы завладеть этим артефактом, что ему и удаётся. Во всяком случае, Волан-де-Морт уверен в этом, забирая Старшую палочку из гробницы Альбуса Дамблдора.
Тем временем Гарри Поттер ищет крестражи Волан-де-Морта, чтобы уничтожить все обломки его души и сделать Темного Лорда обычным смертным, лишив его возможности возродиться. К апрелю 1998 года некоторые из них уже были уничтожены. Осталось всего три крестража: Чаша Пенелопы Пуффендуй, змея Нагайна и некий крестраж, связанный с именем Кандиды Когтевран.
1 мая Гарри, Рон и Гермиона, заручившись помощью гоблина Крюкохвата, похищают Чашу из Гринготтса. Об этом тут же докладывают Волан-де-Морту. Он понимает, что Поттер охотится за крестражами и начинает проверять свои тайники один за другим. В последнюю очередь он решает проверить тайник в Хогвартсе, полагая, что этот тайник — самый надёжный.
Существует ментальная связь Гарри и Волан-де-Морта. Позволяя своему сознанию соприкасаться с сознанием Тёмного Лорда, Поттер приходит к выводу, что крестраж, связанный с именем Кандиды Когтевран, находится в замке. Он направляется туда, чтобы найти его.
Подготовка
Расспросив когтевранцев и поняв, что единственная вещь, связанная с Кандидой Когтевран — это её диадема, Гарри отправляется в когтевранскую гостиную, где натыкается на преподавателей Амикуса Кэрроу и его сестру Алекто, двух преданных Волан-де-Морту Пожирателей смерти. Вместе с пришедшей на шум профессором Макгонагалл Гарри обезвреживает их. Наличие засады именно в когтевранской гостиной косвенно подтверждает догадки Гарри.
Выйдя в коридор, Поттер и Макгонагалл встречают Северуса Снегга. Макгонагалл и Снегг начинают дуэль. Вскоре к профессору трансфигурации присоединяются другие учителя — Филиус Флитвик, Помона Стебль и Гораций Слизнорт. Понимая, что перевес не на его стороне, Снегг бежит из Хогвартса.
Гарри признаётся профессору Макгонагалл, что ему надо найти некую вещь в замке, это задание дал ему профессор Дамблдор. Макгонагалл обещает дать Гарри время, задержав нападающих.
В замок начинают прибывать члены Ордена Феникса и Отряда Дамблдора. Учителя устанавливают вокруг замка защитные чары. Макгонагалл принимает решение об эвакуации не желающих сражаться школьников и несовершеннолетних.
Волан-де-Морт появляется около замка и выдвигает ультиматум:
Происходит эвакуация учеников и подготовка к битве. Пользуясь этим временем, Гарри расспрашивает Серую Даму и приходит к выводу, что Диадема действительно является крестражем, и вспоминает, что почти год назад видел этот предмет в Выручай-комнате. Вместе с Роном и Гермионой они дожидаются конца эвакуации (Комната не может меняться, пока кто-то в ней есть, а Гарри нужна модификация Комнаты как склада старых вещей) и входят в неё. Но вместе с тремя гриффиндорцами в Выручай-комнату проникают и три слизеринца: Драко Малфой, Грегори Гойл и Винсент Крэбб.
Гарри только успел найти Диадему, как завязывается схватка. Крэбб вызывает Адское пламя и не может его остановить. Вся Комната охвачена пламенем. С большим трудом Гарри, Рон и Гермиона успевают вылететь наружу, воспользовавшись старыми мётлами, хранившимися в Комнате. Они находят возможность взять к себе на мётлы Малфоя и Гойла, так и не найдя в потоках пламени Крэбба. В последний момент Гарри успевает выхватить горящую Диадему, чтобы уже в коридоре убедиться в гибели крестража.
Тем временем Волан-де-Морт тоже готовит своё воинство к бою. Когда истекает время ультиматума, на Хогвартс нападают Пожиратели смерти и великаны. Битва за Хогвартс начинается.
Начало
Отпор воинству Волан-де-Морта дали семикурсники Хогвартса во главе со своими преподавателями, их друзья и родственники, члены Ордена Феникса, а также, по мере сил, замковые статуи и даже полтергейст Пивз. Времени хватило и на то, чтобы Рон и Гермиона уничтожили выкраденный из банка Гринготтс крестраж Волан-де-Морта — Чашу Пенелопы Пуффендуй, и на то, чтобы ребята нашли и уничтожили ещё один крестраж — Диадему Кандиды Когтевран.
Несмотря на мужество защитников Хогвартса, Пожирателям удалось ворваться в замок, бои шли на всех этажах. Противник бросил в бой акромантулов, а затем дементоров, но их атака была отбита.
Волан-де-Морт не участвовал в сражениях, ему был нужен только Гарри Поттер, без него вся битва для Тёмного Лорда теряла смысл. Более того, Волан-де-Морт хотел убить Поттера лично, но его беспокоит странное поведение Бузинной палочки.
Волан-де-Морт отзывает из битвы Северуса Снегга и напускает свою змею Нагайну на него, полагая, что смерть Снегга сделает его хозяином Бузинной палочки. Со своей стороны Гарри пытается разгадать тактические планы Волан-де-Морта и, заглянув в его сознание, находит Тёмного Лорда в Визжащей хижине.
Вместе с Роном и Гермионой он пробирается через тайный ход и видит, как Нагайна нападает на Снегга, и как Волан-де-Морт бросает бывшего соратника одного. Умирающий Снегг успевает передать Гарри свои воспоминания.
План боя
Защитники:
По указанию Кингсли Бруствера, силы защитников распределились так:
три отряда под руководством Артура Уизли, Римуса Люпина и Кингсли Бруствера сражаются снаружи.
три отряда под руководством Флитвика, Стебль и Макгонагалл занимают самые высокие башни — Когтеврана, Астрономическую и Гриффиндора, откуда, пользуясь отличным обзором, обстреливают противника.
Фред и Джордж Уизли организуют оборону тайных ходов в замок.
Численность отрядов неизвестна. Вместе с профессором Стебль было еще тринадцать школьников, возможно, у других отрядов было сопоставимое число бойцов. В бою защитники замка планировали активно использовать «подручные средства» — статуи замка, доспехи и даже парты, а отряд Стебль — мандрагоры, цапни и другие магические растения. Единого командования в бою не было, каждая группа обороняла свой участок. Хотя существует вероятность, что Кингсли координировал бой, посылая на ослабленные участки подмогу.
Пожиратели смерти:
Пожиратели смерти штурмуют замок «в лоб». Великаны, разрушая стены, расчищают им дорогу.
Одновременно отряды Пожирателей пробираются в Хогвартс через тайные ходы.
Акромантулы карабкаются по стенам и проникают в замок через окна или пробитые в стенах бреши.
Неизвестно точно, кто именно командовал боем со стороны Тёмного Лорда. Волан-де-Морт часть времени провел в Визжащей хижине, размышляя о Бузинной палочке… По всей видимости, централизованного командования во время боя (если не считать сигнал к отступлению) также не было.
Часовая передышка
Убив Снегга и решив, что теперь Бузинная палочка слушается только его, Волан-де-Морт решает перегруппировать войска, а то и закончить битву, не сражаясь. Для начала он отзывает пожирателей, великанов и акромантулов, несмотря на свой перевес в бою.
Желая наконец избавиться от угрозы со стороны Гарри Поттера и полагая, что смерть «Избранного» лишит защитников замка воли к сопротивлению (победить не сражаясь), Волан-де-Морт выдвигает новый ультиматум. Уже лично Гарри Поттеру.
Конечно, Гарри не пошёл бы на поводу у Тёмного Лорда, но к этому моменту, просмотрев воспоминания Снегга, Поттер узнаёт, что он является ещё одним, неучтённым крестражем, и его смерть необходима, если он хочет победы над Волан-де-Мортом. Он решает добровольно дать себя убить Волан-де-Морту, надеясь, что кто-нибудь другой добьёт Тёмного Лорда, когда тот станет обычным смертным. Уходя в Запретный Лес, где находится «штаб-квартира» Волан-де-Морта, он встречает Невилла Долгопупса и просит, если тому представится такая возможность, убить Нагайну. Нагайна была последним оставшимся крестражем, но Гарри не говорит об этом Невиллу. Просто просит убить змею Волан-де-Морта.
Между жизнью и смертью
Гарри Поттер был готов умереть для того, чтобы Волан-де-Морт перестал убивать и мучить людей. Он добровольно приходит в лагерь Тёмного Лорда, вполне осознанно подставляет себя под его смертоносное заклятие «Авада Кедавра» и попадает в некое место, находящееся между жизнью и смертью, где встречает дух Дамблдора, который объясняет, что противно кричащее существо, похожее на младенца — кусок души Волан-де-Морта, от которой душа Гарри теперь освободилась. И если Гарри хочет, он может вернуться в мир живых, поскольку для своего возрождения Том Реддл три года назад взял его кровь, в которой всё ещё присутствует защитная магия Лили Поттер.
Ложь, ложь и ещё раз ложь
Гарри возвращается к жизни, но старательно прикидывается мёртвым. По приказу Волан-де-Морта Нарцисса Малфой проверяет, жив ли Поттер. Узнав от Поттера, что Драко ещё жив, миссис Малфой солгала Темному Лорду, надеясь как можно скорее попасть в замок, где находится её сын…
Посчитав, что Поттер мёртв, Пророчество выполнено, и теперь никто не может ему угрожать, Волан-де-Морт теряет осторожность. Он убирает магическую защитную клетку Нагайны, неся змею просто на плечах, велит пленному Хагриду нести тело Поттера впереди себя и выдвигается во главе своих Пожирателей смерти на Хогвартс. Гарри старательно притворяется мёртвым, хотя его очень огорчает невозможность успокоить друга.
Придя к замку, Волан-де-Морт выдвигает третий ультиматум:
Примечательно, что Волан-де-Морт лжёт об обстоятельствах смерти Поттера. Лжёт, что Гарри не сам пришёл к нему, а был убит при попытке сбежать с поля боя. Ведь тогда, во-первых, это даёт ему право не выполнить своё обещание снять осаду с Хогвартса. Во-вторых, лишает противников их «знамени», их символа сопротивления. И, в-третьих, выставляет его, Тёмного Лорда, этаким спасителем невинных волшебников, введённых в заблуждение эгоистичным Поттером, которых противный мальчишка использовал в своих целях и заставил умирать ради своих интересов. В его ультиматуме есть только одна правда: «мы принесли вам его тело». Хотя нет, даже это утверждение — полуправда… Защитники замка выходят навстречу Пожирателям. Темный Лорд демонстрирует им тело Поттера, полагая, что теперь ему не окажут сопротивления. Действительно, друзья и сторонники Гарри подавлены его смертью. Но дух их не сломлен. Все крики ужаса и боли потери Волан-де-Морт прекращает приказом: «Молчать», вероятно, подкреплённым невербальным «Силенцио».
Но подавить защитников не получается. Сначала Рон выкрикивает оскорбляющему память друга Волан-де-Морту: «Он столько раз тебя бил!» и люди перед замком опять начинают роптать. Заглушив их более сильным заклинанием, Тёмный Лорд пытается навязать всё же своё мнение: «Он был убит при попытке сбежать!».
Тут Невилл пытается атаковать Тёмного Лорда (или, скорее, Нагайну), но его практически сразу разоружают и обездвиживают. Волан-де-Морт надевает на Невилла Распределяющую шляпу и поджигает её. Внезапно появляется великан Грохх, вместе с ним на войско Волан-де-Морта нападают фестралы с гиппогрифом Клювокрылом и выдерживавшие до этого нейтралитет кентавры. Они отвлекают Волан-де-Морта и Пожирателей, Невилл освобождается от заклятия, выхватывает из Шляпы Меч Гриффиндора и отсекает Нагайне голову. Воспользовавшись суматохой, Гарри скрывается под мантией-невидимкой.
Второй этап битвы
Теперь к защитникам замка примыкают не только Грохх, фестралы и кентавры, но и жители Хогсмида, и домашние эльфы Хогвартса под предводительством Кикимера.
Постепенно Пожирателей смерти одолевают, сражение переходит в Большой зал Хогвартса, где остаются только Волан-де-Морт, сражающийся с Макгонагалл, Слизнортом и Кингсли, и Беллатриса Лейстрейндж, бьющаяся с Джинни Уизли, Полумной Лавгуд и Гермионой Грейнджер.
Беллатриса посылает смертоносное заклятие в Джинни, от которого та еле уворачивается. И тут появляется миссис Уизли. Разъярённая мать, вставшая на защиту своего ребёнка — это жуткое зрелище! С криком «Не смей трогать мою дочь, мерзавка!», Молли вступает с Беллой в смертельную схватку, не позволяя никому вмешаться («С дороги! Она моя!») в их поединок.
Из-за смерти Беллатрисы, своей самой верной слуги, Том приходит в ярость. Он разметал своих соперников, словно сухие листья, и хотел поразить миссис Уизли, но тут Гарри опустил между ними Щитовые чары и скинул Мантию-невидимку.
Последняя битва Гарри Поттера с Волан-де-Мортом
В самом начале Гарри попросил всех не вмешиваться. Только он и Волан-де-Морт. «Так надо, чтобы это сделал я». До схватки он разъясняет Тёмному Лорду самые главные его ошибки: это и игравший на стороне Дамблдора Северус Снегг, и самопожертвование Лили Поттер, и запланированная Дамблдором собственная смерть (а не убийство, как того хотел Волан-де-Морт), и готовность самого Гарри отдать свою жизнь в обмен на защиту других людей… Ошибки, ошибки, ошибки… «Тебе пора на них учиться, Том Реддл».
Том Реддл… Это имя будто лишило Волан-де-Морта его трона, его ореола непобедимого злого гения, превратило в заурядного человека. И тогда Гарри рассказывает Тому Реддлу, кто на самом деле является хозяином Старшей палочки, которую «наследник Слизерина» держит в руках и считает безотказным оружием. За несколько минут до своей смерти Дамблдор, тогдашний Хозяин Старшей палочки, был обезоружен Драко Малфоем, а Малфоя в свою очередь победил Гарри Поттер (во время побега из поместья Малфоев)…
Не веря своим ушам, Волан-де-Морт насылает на Гарри «Аваду Кедавру», одновременно Гарри выкрикивает обезоруживающее заклятие «Экспеллиармус», и Старшая палочка в руках Тома Реддла, не желая убивать своего истинного хозяина, поражает самого Тёмного Лорда.
Со смертью Волан-де-Морта закончилась Битва за Хогвартс.
Участники Битвы
На стороне Гарри Поттера:
Против Волан-де-Морта и его войска сражалось много людей и существ. Это и жители Хогсмида, и фестралы, и кентавры, и колония домашних эльфов Хогвартса… Правда, большинство из этих «войск» примкнуло к защитникам, когда прошёл слух, что Гарри Поттер отдал свою жизнь в уплату мира. И что Тёмный Лорд нарушил своё слово.
Те, кто сражался с самого начала и названы по именам († — отмечены погибшие):
Ученики
Гриффиндорцы
Гарри Поттер, Джинни Уизли, Рон Уизли, Гермиона Грейнджер, Невилл Долгопупс, Симус Финниган, Лаванда Браун(†) (только в фильме, в книге она не погибла), Парвати Патил, Дин Томас, несовершеннолетний Колин Криви(†) (см. раздел «За кулисами»).
Пуффендуйцы
Эрни Макмиллан, Ханна Аббот и другие.
Когтевранцы
Падма Патил, Энтони Голдстейн, Терри Бут, Майкл Корнер, Полумна Лавгуд
Преподаватели
Минерва Макгонагалл, Филиус Флитвик, Помона Стебль, Гораций Слизнорт, Рубеус Хагрид, Сивилла Трелони, кентавр Флоренц
Отряд Дамблдора (закончившие Хогвартс)
Кэти Белл, Анджелина Джонсон, Алисия Спиннет, Фред Уизли(†), Джордж Уизли, Ли Джордан, Чжоу Чанг
Остальные взрослые волшебники
Кингсли Бруствер, Римус Люпин(†), Нимфадора Тонкс(†), Билл Уизли, Флёр Делакур, Артур Уизли, Молли Уизли, Перси Уизли, Чарли Уизли, Оливер Вуд, Аберфорт Дамблдор, Августа Долгопупс, Поппи Помфри
Участники, не принадлежащие к расе людей
Великан Грохх; волкодав Клык; домашние эльфы Хогвартса во главе с Кикимером; гиппогриф Клювокрыл; фестралы во главе с Тенебрусом; полтергейст Пивз; кентавры Бейн, Ронан и Магориан
Во время боя погибло около 50 защитников замка. Потери Пожирателей смерти неизвестны.
На стороне Лорда Волан-де-Морта:
Силы Волан-де-Морта были велики (чего стоит, например, стадо пауков-акромантулов). Недаром Гораций Слизнорт приходит в ужас от одной мысли, что преподаватели Хогвартса собираются противостоять этим полчищам. Но в книге поименно названы только следующие персонажи:
Волан-де-Морт(†)
Пожиратели смерти:
Беллатриса Лестрейндж(†)
Август Руквуд
Корбан Яксли (возможно, умер)
Люциус Малфой (номинально)
Антонин Долохов (возможно, умер)
Трэвэрс
Уолден Макнейр (возможно, умер)
Торфинн Роули
Сочувствующие или под заклятием «Империус»:
Пий Толстоватый (возможно, умер)
Нарцисса Малфой (номинально)
Оборотни:
Фенрир Сивый (возможно, умер)
Акромантулы
Великаны (минимум два великана, в фильме пять)
Спорное участие:
Студенты-слизеринцы 
Драко Малфой, Винсент Крэбб(†), Грегори Гойл — сражались с Гарри Поттером, Гермионой Грейнджер и Роном Уизли в Выручай-комнате, но, похоже, этим их участие в Битве и ограничилось. Более того, после спасения из Выручай-комнаты, Драко Малфой через некоторое время на лестнице попадает под руку Пожирателя Смерти, пытающегося его убить, приняв за защитника замка, и Гарри второй раз за день спасает Драко жизнь, послав в его обидчика оглушающее заклятие.
Результат битвы
Окончательная смерть Волан-де-Морта.
Падение режима Волан-де-Морта, смещение (или гибель) марионеточного министра. Освобождены невинные узники Азкабана.
Разгром организации Пожирателей смерти.
Сильно повреждён замок Хогвартс.
Конец Второй магической войны.
Кингсли Бруствер назначен исполняющим обязанности министра, а впоследствии и министром.
Исполнение пророчества Сивиллы Трелони.
За кулисами
В седьмой книге Гарри видит погибшего Колина Криви, который в своё время (в пятой книге) был в составе Отряда Дамблдора. В пятом фильме Криви отсутствует, а нишу члена ОД помладше заполняет новый персонаж — Найджел Уолперт.
Различия книги и фильма
Защитные заклятия на замок в книге накладывал только Филиус Флитвик, в то время как в фильме их накладывают Флитвик, Макгонагалл, Слизнорт и миссис Уизли.
В фильме Волан-де-Морт возглавляет армию Пожирателей, состоящую из нескольких сотен человек (в книге было несколько десятков). Кроме того, на стороне Тёмного Лорда сражаются пять (а не два, как в книге) великанов и большой отряд егерей под предводительством Струпьяра; силы защитников Хогвартса наоборот, были уменьшены — Грохх, Пивз, Клювокрыл, фестралы, кентавры и домашние эльфы в фильме отсутствуют.
В книге нет сцен с атакой Пожирателей и егерей, нет никаких упоминаний о взрыве моста.
В фильме показана сцена уничтожения Чаши Пуффендуй (в книге об этом в нескольких словах Рон и Гермиона рассказывают Гарри); поцелуй между Роном и Гермионой происходит чуть позже и при других обстоятельствах.
В книге Адское пламя в Выручай-комнате запускает Крэбб, он же и погибает. В фильме же вместо Крэбба присутствует Блейз Забини, Адское пламя по чистой случайности выпускает Гойл, и он же погибает.
В фильме Гарри уничтожает диадему Кандиды Когтевран клыком Василиска, хотя в книге Диадема была уничтожена Адским пламенем.
Волан-де-Морт не должен чувствовать, как умирают крестражи, а в фильме он каким-то неимоверным образом чувствует их смерть.
В фильме Снегг умирает не в Визжащей хижине, а в лодочном сарае.
В книге из раны Снегга хлещет кровь и куча воспоминаний, в фильме же вместе со слезой Северуса вытекает жалкая нить воспоминаний, в которой заключено огромное количество информации.
Сцена на вокзале «Кингс-Кросс» урезана до минимума.
В фильме финальная дуэль Гарри Поттера и Волан-де-Морта происходит у входа в замок — наедине — только Гарри и Тёмный Лорд, тогда как в книге они сражаются в Большом зале на глазах у всех защитников и нападающих.]]></text>
</doc>
