<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%B8%D0%BB%D0%BB_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Билл Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы оборотней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хранители Тайны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Гринготтса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты школы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уильям Артур «Билл» Уизли (англ. William Arthur «Bill» Weasley) — сын Артура и Молли Уизли, старший ребёнок в семье. У Билла пять младших братьев — Чарли, Перси, Джордж, Фред и Рон, а также — сестра Джинни.
Биография
Билл Уизли родился 29 ноября 1970 года в семье чистокровных волшебников Молли и Артура Уизли. Поскольку в семье в дальнейшем часто (через 2—4 года) появлялись новые малыши, Билл с раннего детства научился быть ответственным и серьёзным.
В возрасте одиннадцати лет (а точнее — в 1982 году, если брать во внимание месяц рождения) он поступил в «Хогвартс», где, как в своё время и его родители, учился на факультете Гриффиндор. В 1987—1989 годах он был старостой факультета и школы и лучшим учеником. Получил 12 баллов за экзамены уровня СОВ.
По окончании школы Билл работал в египетском отделении банка «Гринготтс» ликвидатором заклятий. По бедности семья не могла его навещать, но в 1993 году мистер Уизли выиграл главный приз газеты «Ежедневный Пророк», и этого хватило, чтобы съездить к Биллу в Египет всем вместе.
24 июня 1995 года он с матерью приезжал в Хогвартс поболеть за друга семьи Гарри Поттера, который в тот день участвовал в заключительном туре Турнира Трёх Волшебников. В комнате для посетителей, куда съехались родные «чемпионов», он впервые встретил Флёр Делакур. Точно не известно, познакомились ли они именно в этот день, но девушка сразу заметила Билла и разглядывала его из своего угла комнаты. Билл же не обращал на девушку внимания, а расспрашивал Гарри о Хогвартсе.
После прохождения чемпионами последнего состязания и возвращения Гарри с телом погибшего Седрика Диггори, Билл узнал о возрождении Волан-де-Морта и, не сомневаясь в правдивости свидетельств Гарри Поттера (в отличие от большинства волшебников), вступил в Орден Феникса. Летом 1995 года молодой Билл Уизли перевёлся в лондонское отделение банка, аргументировав решение тем, что хотел быть полезным Ордену. Младшие же братья ехидно поддевали Билла из-за его романа с Флёр Делакур — француженкой, которая вдруг решила поступить на работу в «Гринготтс». Билл помогал ей изучать английский язык. В июле 1996 года пара объявила о своём намерении пожениться. Миссис Уизли не пришла в восторг от этой новости, не веря в искренность чувств красавицы Флёр, к тому же, она мечтала сосватать сыну Нимфадору Тонкс. Её мнение изменилось примерно через год.
Во время нападения на Хогвартс в июне 1997 Билл оказался среди немногочисленных защитников замка. Во время боя на него напал оборотень Фенрир Сивый и сильно изуродовал ему лицо. К счастью, это произошло не при полной луне, Сивый был в человеческом обличье, поэтому Билл не заразился ликантропией. Хотя с этого времени приобрёл вкус к бифштексам с кровью. И, по мнению лечившей его мадам Помфри, шрамы вряд ли когда-нибудь полностью исчезнут.
Миссис Уизли была уверена, что теперь невеста Билла, полувейла Флёр Делакур бросит её сына. Но оказалось, что девушка действительно любила своего жениха и не собиралась с ним расставаться. Их свадьба прошла 1 августа 1997 года. За неделю до этого они участвовали в операции «Семь Поттеров»: Билл сопровождал преображённую в Гарри Поттера Флёр на фестрале. Примечательно, что Билл видел этих загадочных существ.
После свадьбы молодожёны переселились в собственный дом, коттедж «Ракушка». Судя по всему, именно Флёр придала интерьеру дома такой солнечный, воздушный вид, пропитанный солёным ветром моря. Именно здесь, у Билла и Флёр, отсиживался Рон после ухода от Гарри и Гермионы, здесь молодая семья приютила Гарри и его спутников после их побега из поместья Малфоев, сюда пришёл Римус Люпин с радостной новостью: у них с Тонкс родился сын.
2 мая 1998 года Билл присоединился к защитникам замка во время Битвы за Хогвартс. В этом сражении он потерял брата Фреда.
У Билла и Флёр впоследствии родились трое детей. Своих дочерей они назвали Мари-Виктуар и Доминик, а сына — Луи.
Внешний вид
Первое впечатление Гарри Поттера от первого сына Уизли — клёвый. Джинни Уизли называла его стиль модным, вопреки упрёкам Молли Уизли в том, что сын выглядит неопрятно и не солидно для своей должности.
Билл — волшебник высокого роста, худощавый, рыжие волосы собраны в «конский хвост». Одевается в магловском рокерском стиле, за исключением того, что его ботинки сделаны из драконьей кожи. Носит в ухе серебряную серьгу и кулон в виде клыка на цепочке.
Характеристика
По характеру это умный, спокойный, трезво смотрящий на вещи и многое замечающий человек. Он достаточно тактичен, чтобы не лезть с лишними вопросами, поэтому Рон после ссоры с Гарри и Гермионой направился именно к нему, а не к себе домой. В дальнейшем Билл спокойно отпустил младшего брата, когда тот нашёл способ вернуться к друзьям. Билл старается ни о чём не спрашивать заявившихся к ним в коттедж «Ракушка» ребят. И лишь спустя несколько дней, когда ситуация, как ему кажется, начинает становиться угрожающей, он вызывает на разговор Гарри. «Ты являешься к нам с мёртвым домовиком и полуобморочным гоблином, у Гермионы такой вид, как будто её пытали, а Рон наотрез отказывается что-нибудь рассказывать… Гарри, вы планируете какие-то совместные дела с Крюкохватом. — Это был не вопрос, а утверждение. — Тогда я вот что скажу… У гоблинов свои понятия о собственности и оплате — совсем не такие, как у людей… Я только об одном тебя прошу, будь очень осторожен с обещаниями. Ограбить «Гринготтс» — и то не так опасно, как нарушить слово, данное гоблину.» Билл не указывает Гарри как ему поступать, а лишь предупреждает его, опираясь на свой жизненный опыт.
Примечательно, как Флёр относится к Биллу. Внучка вейлы, которая могла одним взглядом, одним движением сводить мужчин с ума (и до знакомства с Биллом с удовольствием пускала в ход свои чары), не только благоговеет перед мужем, но и без возражений его слушается. В начале описанного разговора Билла с Гарри, она, было, сунулась к ним на кухню со стопкой грязной посуды, но стоило Биллу бросить ей: «Подожди, пожалуйста», как она позволила закрыть дверь прямо у себя перед носом.]]></text>
</doc>
