<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BB%D1%8D%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Блэки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семьи/Все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные фамилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Священные двадцать восемь]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Блэки (англ. The Blacks) — старинная чистокровная фамилия волшебников, родословная которой ведётся как минимум с конца XIII века. Издавна члены этой фамилии вступали в брак только с такими же чистокровными волшебниками. А так как многие мужчины-Блэки не женились, умирали бездетными или имели только дочерей, в конце ХХ века остались лишь два представителя этой династии: Сириус Блэк и его младший брат Регулус. Оба умерли, так и не успев обзавестись детьми. Последний из Блэков, Сириус, умер в июне 1996 года.
Кроме своей родовитости и древности, семья Блэк вполне материально обеспеченная.
По словам Сириуса, у его родителей была «мания чистокровности» и они были убеждены,
Родовое гнездо Блэков находится в Лондоне по адресу площадь Гриммо, 12. Там находится гобелен «Благороднейшее и древнейшее семейство Блэков» с изображением генеалогического древа семьи.
Девиз семьи Блэк: Чистота крови навек (фр. Toujours Pur).
Семья Блэк была причислена к «Священным двадцати восьми», списку чистокровных фамилий, изданному в 30-е годы XX века.
История семьи
Корни Блэков исходят еще из средневековья. На протяжении веков они утверждали, что имеют совершенно чистокровную родословную, но, как рассказывал Сириус Блэк, это на самом деле неправда, поскольку к середине 20 века не существовало абсолютно чистокровных родов.
Если в семье обнаруживались сквибы, или же кто-то из чистокровных родичей связывал себя узами брака с маглами или маглорожденными волшебниками, или просто не относился враждебно к маглам, таковых выжигали из фамильного древа. Блэки придавали особую важность чистоте крови, считали себя королевской семьей магического мира. Семейный девиз — «чистота крови навек», многими представителями семейства воспринимался слишком серьезно.
Из-за своих взглядов на жизнь Блэки часто практиковали темные искусства и на протяжении первой магической войны были сторонниками идей Волан-де-Морта, хотя вступать в ряды Пожирателей Смерти не имели особого желания. Однако есть два исключения — Регулус и Беллатриса, которые примкнули к Волан-де-Морту в разные годы 1970-ых, чем вызывали особое восхищение родителей.
Тем не менее, имелись и те члены семьи, кто непримиримо шел против идеалов рода. Яркий пример — Сириус: нейтрально относился к маглам, в Хогвартсе попал на Гриффиндор, а не в любимый Блэками Слизерин, во время первой войны стал членом Ордена Феникса, борясь с Темным Лордом. Менее примечательный пример — Нимфадора Тонкс, находящаяся в родстве с Блэками, но также идущая против устоявшихся традиций семейки. Впрочем, их обоих убила Беллатриса Лестрейндж (в девичестве Блэк) — олицетворение истинных Блэков и фанатичная сторонница превосходства чистой крови.
Одно время Араминта Мелифлуа, двоюродная тётка Сириуса и Регулуса, пыталась пропихнуть в Министерство Магии закон, позволяющий волшебникам охотиться на маглов. Как уже было оговорено ранее, Блэки лояльно относились к Волан-де-Морту и поддерживали его действия по уничтожению маглов, но, видя, что творит их кумир, некоторые все же засомневались в том, правильную ли сторону они выбрали.
После смерти Регулуса, а позже и Сириуса, как известно, мужская линия Блэков оборвалась. В то же время по женской линии остались в женщины, девичестве носившие эту фамилию — сёстры Беллатриса, Андромеда и Нарцисса, плюс имеются родственники разной степени родства из известнейших чистокровных семей, но, естественно, это уже не то. В принципе, все чистокровные семьи так или иначе взаимосвязаны.
Стоит также отметить, что Финеас Найджелус Блэк являлся директором Хогвартса.
Известные представители семьи
Первое колено
Ликорус Блэк + Магента Трип
Эдуардус Блэк
Алексия Блэк
Фиби Блэк
Хестер Блэк
Второе колено
Мисапиноя Блэк + Джимбо Блишвик
Сигнус Блэк I + Элла Макс
Арктурус Блэк I
Третье колено
Сириус Блэк I (1845—1853)
Финеас Найджелус Блэк (1847—1925) + Урсула Флинт
Элладора Блэк (1850—1931)
Айола Блэк + Боб Хитченс
Четвёртое колено
Сириус Блэк II (1877—1952) + Хестер Гамп
Финеас Блэк
Сигнус Блэк II (1889—1943) + Виолетта Булстроуд
Белвина Блэк (1886—1962) + Герберт Бэрк
Арктурус Блэк II (1884—1969) + Лисандра Яксли
Пятое колено
Арктурус Блэк III (1901—1991) + Мелания Макмиллан
Ликорис Блэк (1904—1965)
Регулус Блэк I (1906—1959)
Поллукс Блэк (1912—1990) + Ирма Крэбб
Кассиопея Блэк (1915—1992)
Мариус Блэк
Дорея Блэк (1920—1977) + Карлус Поттер 
Каллидора Блэк (1915 г.р.) + Арфанг Долгопупс
Цедрелла Блэк + Септимус Уизли
Чарис Блэк (1919—1973) + Каспер Крауч
Шестое колено
Орион и Вальбурга Блэки с сыновьями Регулусом и Сириусом
Лукреция Блэк (1925—1992) + Игнатиус Пруэтт
Орион Блэк (1929—1979) + Вальбурга Блэк (1925—1985) (троюродные брат и сестра)
Альфард Блэк
Сигнус Блэк III (1938—1979) + Друэлла Розье
Седьмое колено
Сириус Блэк (1959—1996)
Регулус Блэк (1961—1979)
Беллатриса Блэк (1951—1998) + Родольфус Лестрейндж
Андромеда Блэк + Тед Тонкс
Нарцисса Блэк (1955 г.р.) + Люциус Малфой
В дальнейшем род Блэков прерывается, так как последующие потомки носят другие фамилии.
При составлении таблицы использованы данные из фамильного древа Блэков, опубликованных в английской Поттеровикии.
Также известно, что к роду Блэк принадлежала:
Араминта Мелифлуа — двоюродная сестра Вальбурги Блэк]]></text>
</doc>
