<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD_%D0%A0%D0%B0%D0%B9%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боумен Райт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История квиддича]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 15 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Годриковой Впадины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боумен Райт (англ. Bowman Wright; 1492 -1560) — маг, известный тем, что создал волшебный снитч. Внёс новые правила и больший интерес в игру квиддич. Жил и работал в Годриковой Впадине.
Факты биографии
После запрета охоты на сниджетов в 1269 году многие маги искали такую юркую птицу, за которой можно было бы гоняться во время игры. Райт же — первый квиддичный любитель, поставивший для себя задачу: создать мяч, повторяющий поведение и манеру полёта сниджета. Он выковал из металла шар размером с грецкий орех и весом со сниджета, наделил его крыльями на шарнирах — и мелкий юркий золотистый шарик молниеносно летал по полю, к тому же снитч был заколдован так, чтобы он не мог покидать места игры.
Золотой снитч сразу же приобрёл популярность, заказы поступали Райту изо всех уголков страны. Снитч стали выпускать и после смерти мастера, сейчас без изобретения Райта невозможно представить себе игру в квиддич.
За вклад в историю квиддича Райт был запечатлён на карточках от шоколадных лягушек.
Этимология
«Wright» — это английское слово со ссылкой на квалифицированного ремесленника.
Возможно, фамилия Wright также является отсылкой к изобретателям первого летающего самолёта — братьям Райт.
За кулисами
Годы жизни, указанные в карточке от шоколадной лягушки, не совпадают с данными книги «Квиддич с древности до наших дней», где сказано, что Райт жил в конце 1300-ых годов.]]></text>
</doc>
