<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Больничное крыло]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Больничное крыло (англ. Hospital Wing) — так называются несколько комнат в Хогвартсе, где хозяйничает мадам Помфри. Предположительно, расположено на втором этаже замка.
Одна комната, довольно большая, выполняет роль лазарета. Здесь отлёживаются серьёзно заболевшие ученики. Вторая, видимо, много меньше, — спальня и кабинет самой мадам Помфри, примыкающие к большой палате. По идее, должны быть ещё несколько комнат: процедурный кабинет для лечения небольших ранений и болячек, туалет с умывальником; возможно, какая-то душевая и что-то вроде кладовок для сменного белья и лекарственных средств. Однако, в книге они не упоминаются.
История
В разное время в больничное крыло обращались как студенты, так и преподаватели. Рассмотрим все известные случаи.
Первый курс Гарри Поттера
Второй курс
Третий курс
Четвёртый курс
Пятый курс
Шестой курс
Точная дата неизвестна
2020 год
Интересные факты
Рон Уизли на третьем курсе был наказан Северусом Снеггом за дерзость, он назначил Рону чистить больничные утки без волшебства. Вероятно, в это время в крыле были пациенты.
За кулисами
Больничное крыло, показанное в фильме «Гарри Поттер и Философский камень» сильно отличается по дизайну от обиталища мадам Помфри в остальных фильмах.
Больничное крыло Хогвартса в реальном мире нашло свое пристанище в помещениях Школы богословия (англ. Divinity School) в Оксфорде. Это старейшее здание из комплекса университета, специально построенное в середине XV века для проведения лекций и дискуссий по теологии.]]></text>
</doc>
