<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0_%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Большая ошибка тетушки Мардж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Большая ошибка тётушки Мардж» (англ. Aunt Marge's Big Mistake) — вторая глава книги «Гарри Поттер и Узник Азкабана». Действие главы происходит в городе Литтл Уингинг на Тисовой улице в доме № 4. Главу можно разделить на три части.
Действие первой части главы происходит 31 июля 1993 года, когда в дом Дурслей приезжает старшая сестра Вернона — Марджори Дурсль.
Действие второй части главы происходит 2 августа, когда, сидя за обеденным столом, тётушка Мардж оскорбляет Гарри Поттера, и у неё прямо в руке взрывается бокал.
Действие третьей части главы разворачивается 6 августа, в последний день пребывания тётушки Мардж в доме Дурслей, когда Гарри, выйдя из себя, случайно раздувает тётушку (говорившую гадости о его родителях) и убегает из дома.
Краткий пересказ
Гарри спускается из своей спальни на завтрак. Несмотря на то, что у Гарри день рождения, никто из родни его не поздравляет. Дядя Вернон с сыном смотрят телевизор, по которому сообщается о сбежавшем опасном преступнике.
Дядя Вернон допивает чай и говорит жене, что поедет встречать сестру. Гарри не верит своим ушам. Гарри ненавидит приезды тётушки Мардж, потому что эта женщина находит немалое удовлетворение в том, чтобы поиздеваться над племянником и над его происхождением. Перед отъездом Вернон требует Гарри не грубить Мардж и по её приезду изображать безнадёжного подростка из школы имени св. Брутуса. Мальчик возмущён, но как только дядя Вернон выходит в холл, его озаряет интересная мысль. Гарри догоняет дядюшку и предлагает некое соглашение — он обязуется исправно исполнять роль трудного подростка-магла, при условии, что дядя подпишет разрешение на походы в Хогсмид. В противном случае, Поттер обещает что-нибудь «ляпнуть» тётушке Мардж и она «все равно сказанного мной не забудет». Вернон сердится на мальчика, но соглашается.
С приездом Мардж, Гарри старается не обращать внимания на её высказывания в свой адрес, хотя женщина ненавидит мальчика ещё сильнее, чем дядя и тётя, и донимает его при каждом удобном случае. Но дяде Вернону удаётся ловко переводить тему разговора и направлять мысли сестры в другое русло. Однажды за обеденным столом Мардж позволяет себе несколько высокомерных комментариев в адрес Гарри, на которые он старается не отвечать, умело подыгрывая придуманной Дурслями легенде о его тяжёлом характере. Но когда Мардж оскорбляет его мать, Гарри, который уже не в силах управлять собой, взрывает бокал вина в её руке. Хотя дядя Вернон и тётя Петунья бросали в сторону Гарри подозрительные взгляды, Мардж была уверена, что это её вина («я просто очень сильно сжала бокал»).
Спустя несколько дней тётя Петунья накрывает праздничный стол в честь последнего дня пребывания Мардж в доме Дурслей. Дядя Вернон достаёт бутылку бренди, и Мардж немало «принимает на грудь». Под действием алкоголя дама вновь (и гораздо жёстче, чем раньше) высказывается насчёт родителей Гарри, который до этого пытался отвлечь себя мысленным перелистыванием страниц пособия по уходу за метлой. Мальчик не выдерживает и, не отдавая себе отчёта в своих действиях, надувает тётушку Мардж в прямом смысле слова. Она раздувается до размеров большого воздушного шара и поднимается к потолку. Пока Вернон пытается спустить сестру на землю, Гарри  забирает из спальни и чулана все свои вещи и убегает из дома ненавистных родственников.
Действующие лица
Гарри Поттер
Дадли Дурсль
Вернон Дурсль
диктор телевидения
Петуния Дурсль
Марджори Дурсль
Злыдень
Букля
Стрелка
Упоминаемые персонажи
Сириус Блэк
соседи Дурслей
святой Брутус
Рон Уизли
Полковник Фабстер
Лили Поттер
Джеймс Поттер]]></text>
</doc>
