<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боггарт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потусторонние волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Явления Нечеловеческих Духов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Боггарт (англ. Boggart) — это разновидность привидений. Никто не знает, как он выглядит на самом деле, потому что боггарт меняет свою форму в зависимости от того, чего или кого боится стоящий перед ним человек.
Боггарт отличается от прочих привидений тем, что умеет превращаться в существо, объект или предмет, которого человек боится больше всего. Они обычно обитают в закоулках дома, под кроватью, в ящике под умывальником, в шкафах, иногда даже в футляре от напольных часов, так как любят темноту. Пока боггарт находится, допустим, в шкафу, он ещё ничего из себя не представляет, поскольку не знает, кого и чем будет пугать. Также у людей есть преимущество, когда их много, поскольку боггарт не знает, чей страх выбрать. Самое лучшее оружие против боггарта — это смех. Существует и специальное заклинание против боггарта. Надо представить какую-то деталь, которая сделает страшилище посмешищем, и твёрдо, внятно произнести: Ридикулус (от лат. «смешной»).
Боггарты некоторых персонажей
Данные, кроме оговорённых случаев, взяты из книги «Гарри Поттер и узник Азкабана»:
Гарри Поттер: дементор
Рон Уизли: гигантский паук
Гермиона Грейнджер: Минерва Макгонагалл, сообщающая, что Гермиона завалила экзамены
Римус Люпин: полная луна
Лорд Волан-де-Морт: свой собственный труп
Невилл Долгопупс: Северус Снегг
Альбус Дамблдор: мёртвая сестра Ариана
Молли Уизли: мёртвые муж, дети, Гарри Поттер в произвольном порядке (боггарту есть из чего выбирать)
Дин Томас: оторванная рука
Симус Финниган: ведьма-банши
Парвати Патил: обвитая пеленами в кровавых пятнах мумия (в фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана» боггартом Парвати была громадная кобра).
Ньют Саламандер: офисная работа
Пенни Хейвуд: оборотень
Сиблинг Джейкоба: Волан-де-Морт
Тулип Карасу: Мерула Снайд, говорящая, что у Тулип никогда не будет друзей
Нимфадора Тонкс: потеря способностей
Барнаби Ли: клоун
Роуан Ханна: провал на экзамене
В игре LEGO Harry Potter: Years 1-4 боггартом большинства волшебников (тех, чьи боггарты не были названы в книгах) является Волан-де-Морт.
Вероятнее всего, боггарты с течением времени меняют свой вид для одного и того же человека. То, чего мы боимся в детстве — не то, чего мы боимся в юности или в зрелых годах. Скорее всего, боггарты Невилла и Гермионы, например, впоследствии поменялись.
Боггарты и маглы
Маглы способны чувствовать присутствие боггартов, а иногда и видеть их, хотя и не так чётко, как волшебники. Иногда маглы настолько проникаются ощущением присутствия боггарта, что могут облечь его в форму своего страха и увидеть его. Так случилось с Хоуп Хауэлл из Кардиффа: однажды прогуливаясь по лесу она ощутила на себе пристальный взгляд, и чем дольше она чувствовала его, тем яснее она видела, кто наблюдает за ней. В конце концов боггарт принял форму огромного мужчины, который бросился на неё с рычанием. Но тут вовремя появился Лайелл Люпин и превратил «зловещего мужчину» в большой шампиньон. Также однажды Лайелл Люпин прогнал из Шотландии боггарта, названного Кричащий Монстр Стрэттулли. На глазах маглов он принимал форму громадной чёрной тени с горящими белыми глазами.
В XIX веке по закоулкам Лондона бродил боггарт, который питался страхом маглов, напуганных чередой убийств в бедных районах города. Пугач Старого Лондона принимал форму кровожадного бандита.
В одной из пещер Кентербери обитает маленький боггарт, который научился создавать эхо. Местные жители придумали легенду, что там живёт сумасшедший людоед-отшельник.]]></text>
</doc>
