<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%83%D1%80%D0%BF%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Большая пурпурная жаба]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/Ⅹ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жабы и тритоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Большая пурпурная жаба (англ. Giant Purple Toad) питается мёртвыми мухами и другими насекомыми. Имеет длинный зелёный язык. Любит прятаться в тёмных местах. Её можно купить в магазине Волшебный зверинец в Косом переулке в Лондоне.
Карточка
В игре «Гарри Поттер и узник Азкабана» есть карточка с этой амфибией. Находится она во внутреннем дворе школы.
Выход из школы — направо — добегаем до горгульи (заклинание «Люмос») — бежим обратно — встаём в изначальное положение — поворачиваем налево — поворачиваем налево — используем «Спанджифай» — прыгаем на плиту — конец.
Интересные факты
В реальном мире существует Пурпурная лягушка (лат. Nasikabatrachus sahyadrensis), обитающая в горах Западные Гаты (Индия) на крохотном участке площадью всего в 14 квадратных километров. Лягушка была обнаружена и классифицирована лишь в 2003 году. Она — единственный вид пурпурных лягушек, относится к семейству сейшельские лягушки, признана живым ископаемым.
У лягушки приземистое слегка округлое тело. Конечности вывернуты наружу, как и у других видов лягушек. Имеет маленькую голову и специфическую заостренную морду. Неподвижная лягушка внешне напоминает кусок желеобразной массы.]]></text>
</doc>
