<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D0%A1%D0%B2._%D0%9C%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Больница Св. Мунго]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Лондон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Больница Св. Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Больница Св. Мунго (англ. St Mungo's Hospital for Magical Maladies and Injuries; полное название: «Больница магических болезней и травм Святого Мунго») — лондонская больница для лечения магических болезней, недугов и травм, основанная великим целителем по имени Мунго Бонам. Предназначена для лечения людей-волшебников. Другие разумные волшебные создания (домашние эльфы, гоблины, кентавры, водяной народ и т.д.) имеют собственные лечебницы. Изредка в больницу Св. Мунго попадают и маглы, но после окончания лечения им стирают память о пребывании здесь.
В больнице Св. Мунго работают не врачи, а целители. Они носят лимонные халаты, на которых вышит герб волшебников-целителей: скрещённые волшебная палочка и кость.
Расположение
Нелегко было найти хорошее место для больницы: в Косом переулке тесно, а разместить под землёй, как Министерство магии, нельзя — для здоровья вредно. В конце концов удалось приобрести здание в самом сердце Лондона с расчётом, что больные волшебники смогут приходить и уходить незаметно, смешавшись с толпой. Этим зданием стал старый кирпичный универмаг «Чист и Лозоход лимитед» — запущенный, невзрачный дом с большими вывесками на пыльных дверях: «Закрыто на ремонт». В его витринах находятся несколько облупленных манекенов в съехавших париках и нарядах, лет десять как вышедших из моды. Особняком стоит очень уродливый манекен женского пола. Искусственные ресницы у неё отклеились, а из одежды — только зеленый нейлоновый фартучек. Чтобы попасть внутрь, необходимо подойти вплотную к витрине, обратиться к манекену, назвать цель посещения, подождать, пока манекен чуть заметно кивнет и поманит суставчатым пальцем, и затем пройти сквозь стекло.
В холле на первом этаже висят плакаты, до боли напоминающие подобные творения литературно-просветительской деятельности маглов: «Чистый котёл не даст превратиться вашему зелью в яд», «Самолечение — это самообольщение» и т.д.
Больница Св. Мунго насчитывает 6 этажей, на каждом из них — своё отделение:
1 этаж. Травмы от рукотворных предметов — Взрыв котла, обратное срабатывание волшебной палочки, поломка метлы и прочее.
2 этаж. Ранения от живых существ — Укусы, ожоги, застрявшие шипы и прочее.
3 этаж. Волшебные вирусы — Инфекционные заболевания: драконья оспа, болезнь исчезновения, грибковая золотуха и прочее.
4 этаж. Отравления растениями и зельями — Сыпи, рвота, неудержимый смех и прочее.
5 этаж. Недуги от заклятий — Наговор, несовместимый с жизнью, порча, неправильно наложенные чары, потеря рассудка и прочее.
6 этаж. Буфет для посетителей и больничная лавка.
Под поэтажным указателем за столом с табличкой «Справки» сидит пухлая блондинка — «привет-ведьма», которой можно задать вопрос, «если вы не знаете, куда обратиться, не в состоянии нормально говорить или не помните, зачем пришли». Перед привет-ведьмой лежит список пациентов и номеров палат, где пациенты размещены.
Целители
Святой Мунго Бонам — основатель и первый Главный целитель
Дайлис Дервент — целительница, ставшая впоследствии директором Хогвартса
Ланселот — кузен тётушки Мюриэль, работавший в больнице в конце 19 — начале 20 века
Август Сепсис — целитель-стажёр
Гиппократ Сметвик — дежурный целитель
Мириам Страут — целительница
Янус Тики — целитель, работающий с больными, потерявшими память
Мать Талботта Уингера — целительница
Пациенты
Пациентами больницы в разное время становились:
Алиса Долгопупс — после пытки заклинанием Круциатус лишилась рассудка; находится на долговременном излечении вместе с мужем.
Фрэнк Долгопупс — после пытки заклинанием Круциатус лишился рассудка; находится на долговременном излечении вместе с женой.
Златопуст Локонс — попал в больницу с полной амнезией после неудачного применения заклинания Забвения; наметились улучшения, но до полного излечения далеко.
Артур Уизли — был на излечении после нескольких укусов Нагайны. Полностью выздоровел.
Неназванный оборотень — содержался в больнице после нападения оборотня; так как средства от ликантропии не существует, остался вервольфом на всю жизнь.
Соседка Артура Уизли — была укушена неизвестным существом, лишилась большей части ноги.
Агнес — обросшая шерстью женщина, издающая лай и гавканье вместо человеческой речи.
Несколько маглов, жертвы взорвавшихся унитазов Уилли Уиддершинса; после выздоровления им стёрли память.
Нимфадора Тонкс — после сражения в Министерстве магии ей пришлось несколько дней провести в больнице.
Минерва Макгонагалл — попала в больницу после того, как в неё попало четверное Оглушающее заклятие.
Бродерик Боуд — сотрудник Отдела Тайн Министерства Магии, предположительно был заколдован Люциусом Малфоем. Впоследствии, уже на стадии выздоровления, был задушен присланным ему отростком дьявольских силков.
Герберт Чорли — один из заместителей магловского премьер-министра, в результате плохо выполненного заклятия Империус повредился в уме (считал себя уткой) и пытался задушить как минимум троих целителей, которые его осматривали.
Кэти Белл — попала в больницу после того, как дотронулась до проклятого ожерелья.
Джон Долиш — в результате неудачной попытки арестовать Августу Долгопупс попал в больницу, где находился и во время Битвы за Хогвартс.
Дополнительно
Гимн команды Дружная Лужа «Парни, бейте Бладжеры сильнее и зажмите этот Квоффл» был написан Селестиной Уорлок для сбора средств в поддержку Больницы имени Святого Мунго.
На содержание больницы поступают средства, собираемые в фонтане Атриума Министерства магии.
Накануне Чемпионата Мира по квиддичу в 1994 году Люциус Малфой сделал щедрое пожертвование Больнице имени Святого Мунго, за что был приглашен с семьей в ложу Фаджа в качестве почётного гостя.
В первых четырёх книгах Больница Св. Мунго не упоминается вообще, хотя, очевидно, студентов Хогвартса, пострадавших от нападений василиска в 1992—1993 гг., было бы наиболее правильным поместить именно туда.]]></text>
</doc>
