<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%91%D0%BE%D1%83%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бродерик Боуд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1996]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бродерик Боуд (англ. Broderick Bode, 1946-1996) — сотрудник Министерства магии, работавший в Отделе Тайн, невыразимец. Плотный невысокий человек с землистым лицом.
Люциус Малфой в один из своих визитов в Министерство наложил на мистера Боуда заклятие «Империус» и заставил его пойти в Зал пророчеств, чтобы взять запись пророчества о Тёмном Лорде и Гарри Поттере. Однако Боуд, как любой сотрудник Отдела Тайн, знал, что взять такую запись может лишь человек, о котором говорится в пророчестве (в данном случае это либо Гарри, либо сам Волан-де-Морт), остальных же ждёт лишение разума.
Боуд как мог сопротивлялся чужой воле. В конце-концов он попал в больницу Св. Мунго с тяжелейшим расстройством рассудка.
Однако тамошние целители добились улучшения его состояния и Бродерик пошёл на поправку. Испугавшиеся возможного разоблачения, Пожиратели смерти (а скорее всего — лично Люциус Малфой) послали мистеру Боуду дьявольские силки под видом безобидного домашнего растения, подарка на Рождество. Целительница Мириам Страут не заметила опасности (возможно, на неё также был наложен «Империус») и принесла растение в палату. Когда выздоравливающий Боуд дотронулся до силков, они его задушили.]]></text>
</doc>
