<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%82_%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%BB%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бриджит Венлок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 13 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бриджит Венлок (англ. Bridget Wenlock, 1202-1285) — известный арифметик. Первой обнаружила волшебные свойства числа семь, которое, в составе других чисел, изучается на предмете Нумерология.
Биография
Бриджит Венлок жила в Тинворте, Корнуолл. В юности она обучалась в Хогвартсе на факультете Пуффендуй.
В школе она увлеклась Нумерологией и впоследствии посвятила этой науке всю жизнь. Как и многие учёные, Бриджит отличалась скрытностью и феноменальной рассеянностью. Она писала все свои нумерологические вычисления невидимыми чернилами на всякой бумаге, которая попадала ей в руки, задом наперёд, сверху вниз и разными почерками. Она неоднократно теряла свои записи и потом разыскивала их по улицам родного Тинворта, проверяя магическим заклинанием «Апарекиум» каждый клочок бумаги.
Однажды за завтраком Венлок в голову пришла теорема о магических свойствах числа семь. Венлок тут же записала её. Позже она вспомнила о теореме, начала поиски записей и осознала, что писала на обратной стороне конверта с письмом, которое уже отправила с совой своей кузине в город Джон О'Гроатс. Сразу же Бриджит вскочила на метлу и понеслась в погоню за высланной совой. Её удалось догнать сову, но та отказалась отдавать женщине письмо.
Позже Бриджит, насквозь промокшая под дождём и поцарапанная птицей, влетела в дом кузины, схватила конверт и применила к нему выявляющие чары, но обнаружила там лишь рецепт пирога. Кузина была крайне возмущена поведением Бриджит, и женщина поспешила домой.
Позже Бриджит обнаружила, что она зря летела 600 км до Джон О'Гроатс сквозь дождь и молнии, так как теорема была написала на пакете сахара, который лежал на кухонном столе.
Впоследствии эта теорема прославила Бриджит Венлок, как нумеролога, на весь магический мир.
После смерти
Бриджит Венлок запечатлена на карточках от шоколадных лягушек.
В Хогвартсе установлены её портрет и бюст.
Однажды (в период между между 1987 и 1990 гг.) староста Пуффендуя Габриэль Трумэн сразился на магической дуэли со старостой Когтеврана, потому что тот утверждал, что Венлок была студенткой их факультета. Вместо наказания декан Пуффендуя Помона Стебль вынесла Трумэну предупреждение и угостила его кокосовым льдом.
За кулисами
Венлок объявлена волшебником месяца августа 2005 года на сайте Джоан Роулинг.]]></text>
</doc>
