<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бузинная палочка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дары Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сломанные волшебные палочки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бузинная палочка (англ. Elder Wand) — волшебная палочка, по преданию подаренная самой Смертью старшему из братьев Певереллов — Антиоху. Палочка сделана из бузины, с сердцевиной из волоса хвоста фестрала . Поэтому её называют ещё «Бузинной палочкой». Длина палочки составляет 15 дюймов (38,1 см).
Дары Смерти
Судя по всему, именно братья Певереллы создали все три магических артефакта, легендарные «Дары Смерти»: Бузинную (Старшую) палочку, идеальную Мантию-невидимку и Воскрешающий камень. По крайней мере, так думал Альбус Дамблдор, а его догадки редко бывали ошибочными.
Особенности перехода к новому владельцу
Обычно волшебные палочки выбирают себе волшебника в начале своей «карьеры», а потом, если и переходят к другому владельцу, то только будучи взятыми в бою. Если же обычную палочку похитить или забрать у умершего хозяина, палочка будет слушаться нового владельца весьма неохотно. Несколько иначе переходит Бузинная палочка. Дело в том, что она непобедима в бою. Поэтому переходит только к тому, кто одолел старого хозяина. Новые хозяева Бузинной палочки предпочитали довольно грязные способы победы. Это и убийство во сне, и обыкновенный грабёж, и нападение на обессиленного либо больного противника... «По страницам истории волшебного мира тянется кровавый след Бузинной палочки», сказал Ксенофилиус Лавгуд и был совершенно прав.
Бузинная палочка на службе у Драко Малфоя
Бузинная палочка стала второй палочкой Альбуса Дамблдора (о первой его палочке есть отдельная статья). Дамблдор стал её хозяином, победив в дуэли в 1945 году Геллерта Грин-де-Вальда. Этой палочкой Альбус пользовался до самой своей смерти в 1997 году. Интересным стал переход Бузинной палочки к новому владельцу.
Рвущимся к власти будущим «повелителям мира» как-то невдомёк, что Бузинную палочку, в общем-то, завоевать достаточно просто. Можно, например, застать старого хозяина врасплох и обезоружить его. Почти так произошло с Альбусом Дамблдором, когда его на Астрономической башне обезоружил Драко Малфой. Примечательно, что Драко совершенно не знал, что он наделал своим «Экспеллиармусом». Он спокойно оставил себе свою старую палочку, и даже не подумал поднимать улетевшую куда-то вниз Бузинную. Вместо этого он стал хвастать умирающему Дамблдору о своих жутко коварных планах его убийства, так и не решаясь на последний шаг. Роковую «Аваду Кедавру» пришлось выкрикивать Северусу Снеггу... Бузинная палочка оказалась похороненной вместе с Дамблдором. В то время как истинным её хозяином стал Драко Малфой.
Последние известные владельцы Бузинной палочки
Через некоторое время лорд Волан-де-Морт, который усиленно искал непобедимое оружие после нескольких непонятных для него неудач в схватках с Гарри Поттером, вышел на след Бузинной палочки и проследил её путь до последнего известного владельца — Дамблдора. Тёмный Лорд оказался достойным преемником грабителей, отравителей, отцеубийц и прочих отталкивающих типов, которые побывали хозяевами Бузинной палочки. Он стал осквернителем могилы: взял палочку из уже тронутых тленом рук Дамблдора. И очень удивился, когда понял, что Палочка слушается его неохотно. Ломая голову над этой загадкой, Волан-де-Морт приходит к выводу, что Дамблдор умер уже не хозяином Палочки. Кто победил Дамблдора? Тот, кто его убил. Значит, Снегг, рассуждал Тёмный Лорд, — истинный хозяин Бузинной палочки. Ну что ж, Северус был хорошим исполнителем, его нам будет очень не хватать... И Волан-де-Морт натравливает на Снегга свою змею Нагайну, боясь применить к нему смертельное заклятие, а то как бы Бузинная палочка не выкинула какой-нибудь фортель, если ею пытаться убить её истинного хозяина.
А что же действительно истинный хозяин Бузинной палочки Драко Малфой? Обстоятельства сложились так, что он вступил в поединок с Гарри Поттером и проиграл его. Не имея своей палочки (его палочка с пером феникса сломалась раньше), Гарри забирает палочку Малфоя. Сила Бузинной палочки переходит к Поттеру, в то время, как сама Палочка находится в руках Волан-де-Морта. И когда наступило время решающей схватки, Бузинная палочка послушалась не «Авады Кедавры» того, кто владеет её «телом», а «Экспеллиармуса» того, кто владеет её «духом». Убивающее заклятие бумерангом вернулось к Волан-де-Морту.
Если верен принцип «суть довлеет над формой», то Бузинной палочкой по сути была палочка Поттера, а Бузинная уже ничем, кроме вычурной формы, была не примечательна.
Цепочка известных владельцев Бузинной палочки
Антиох Певерелл — Убийца Антиоха Певерелла — … — Эмерик Отъявленный — Эгберт Эгоист — … — Годелот — Геревард — … — Варнава Деверилл — Локсий — Аркус или Ливий (нет точных данных кто именно) — … — Майкью Грегорович — Геллерт Грин-де-Вальд (?) — Альбус Дамблдор — Драко Малфой — Гарри Поттер. В конце Гарри оставил палочку в склепе Дамблдора (в фильме — сломал и выбросил).
Судьба палочки
Согласно легенде, Антиох Певерелл, после получения Бузинной палочки,
Первое документально подтверждённое упоминание о палочке принадлежит Эмерику Отъявленному, в эпоху раннего Средневековья державшему в страхе всю южную Англию. Эмерик прожил недолго и был убит в жестокой дуэли Эгбертом. Судьба Эгберта неизвестна.
Через столетие палочка попала в руки Годелота, автора книги «Волхование всех презлейшее». Используя палочку, Годелот обогатил Тёмные Искусства созданием многих опасных заклинаний. Был заточён в собственном подземелье своим безумным сыном Геревардом.
В начале XVIII века палочку получил злой чернокнижник Варнава Деверилл, затем он был побеждён Локсием, который окрестил палочку «Смертоносной» («Deathstick») и использовал её, чтобы убить любого, кто ему не нравился. Кто именно убил самого Локсия, неизвестно. Эту «честь» приписывали себе многие, включая его собственную мать. Согласно историческим записям, убийцей Локсия был Аркус или Ливий.
В какой-то момент хозяином палочки стал известный мастер волшебных палочек Майкью Грегорович. Он попытался создать её копию и, надеясь что это поможет его бизнесу, распустил слух, что стал обладателем Бузинной палочки и работает над созданием её копии. Однажды Грегорович застал у себя в мастерской молодого блондина, крадущего Бузинную палочку, юноша пальнул в мастера оглушающим заклятием и затем сбежал через окно. Грегорович так и не узнал, что этим блондином был Геллерт Грин-де-Вальд.
В 1945 году Геллерт Грин-де-Вальд, к этому времени убивший множество людей, был побеждён на дуэли Альбусом Дамблдором и заточён в темницу Нурменгард за свои злодеяния.
Весной 1997 года Альбуса Дамблдора обезоружил Драко Малфой, тем самым став новым хозяином палочки. Последующее убийство Дамблдора не сделало Снегга её хозяином, поскольку это убийство было заранее запланировано самим Дамблдором, а Снегг лишь исполнял его волю. После убийства Альбуса палочку положили с ним в могилу, но хозяином палочки по-прежнему оставался Драко Малфой.
В 1997 году Волан-де-Морт похитил Олливандера и пытками заставил рассказать всё, что ему было известно о Бузинной палочке, включая слух, что последним её владельцем был Грегорович. Найдя Грегоровича, Волан-де-Морт пытками и легилименцией узнал о краже палочки, после чего убил Грегоровича.
Весной 1998 года Гарри Поттер был схвачен егерями, и доставлен в поместье Малфоев. Спасаясь от плена, Гарри силой отобрал у Драко Малфоя его обычную палочку. Бузинная палочка сочла это действие победой. Так Гарри, еще этого не зная, стал хозяином Бузинной палочки.
Затем Волан-де-Морт, догадавшись, что владельцем палочки был Дамблдор, вскрыл его могилу и присвоил себе палочку. Заметив, что её магия не так сильна, как следовало бы ожидать, Волан-де-Морт понял, что хозяин Бузинной палочки — не он. Им он ошибочно счёл Северуса Снегга, поскольку тот убил Альбуса Дамблдора. Чтобы стать хозяином палочки, Волан-де-Морт убил Снегга. Это произошло во время битвы за Хогвартс, весной 1998 года.
Волан-де-Морт попытался использовать палочку, чтобы убить Гарри Поттера заклинанием «Авада Кедавра». Палочка не стала убивать своего хозяина, а вместо этого обезвредила его как крестраж, убив часть души Волан-де-Морта, заключённую в теле Гарри Поттера. Сам Поттер попал в промежуточное между жизнью и смертью состояние, где мог по своему желанию выбрать, продолжать ли ему жить или умереть. Он выбрал первое. Кроме того, в этом состоянии он встретился с покойным Дамблдором, рассказавшим ему, в том числе, и о Бузинной палочке.
В финальной битве Волан-де-Морт снова попытался убить Гарри Поттера Бузинной палочкой, а Гарри Поттер попытался обезоружить Волан-де-Морта заклинанием Экспеллиармус. Палочка не захотела убивать своего настоящего хозяина, в результате чего убила самого Волан-де-Морта.
Согласно канону, после победы над Волан-де-Мортом Гарри использовал Бузинную палочку, чтобы починить свою собственную, а потом вернул Бузинную палочку в могилу Альбуса Дамблдора. По мнению Гарри Поттера, если он умрёт естественной смертью, то станет последним хозяином палочки. Согласно же фильму, Бузинная палочка была сломана и выброшена со скал, на которых стоит Хогвартс. Если верен принцип «суть довлеет над формой», Гарри всё же остался хозяином этого Дара Смерти, только в форме другой палочки.
Интересные факты
Примечательно, что после победы Гарри Поттер отказывается от владения Бузинной палочкой. Он применяет её только для того, чтобы починить свою старую, из остролиста с пером феникса, которая семь лет назад выбрала его и с тех пор так верно служила. Бузинную палочку он решает вернуть в гробницу Дамблдора.
Интересно также, что в юности Альбус искал Дары Смерти вместе с тем же Грин-де-Вальдом. И в течение жизни Дамблдору попадаются в руки все три Дара. Бузинную палочку он завоевал в честной дуэли с бывшим другом, мантия-невидимка Игнотуса Певерелла попала к нему в 1981 году и была у него вплоть до первого Рождества Гарри в Хогвартсе, а воскрешающий камень неожиданно обнаружился в кольце Марволо Мракса. Но вот собрать все три артефакта воедино Дамблдор не смог.
На вопрос «Какой из Даров Смерти вы бы предпочли?» Рон Уизли ответил: «Палочку».
Проклятье, погубившее Лорда Волан-де-Морта, было сотворено Бузинной палочкой.
За кулисами
Создатели фильмов о Гарри Поттере разрабатывали дизайн волшебной палочки Альбуса Дамблдора, ещё даже не подозревая об её «исключительности». Но, к счастью, им удалось сделать ее оригинальной и выделить из остальных палочек.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» Лорд Волан-де-Морт выпускает мощное световое заклятье над гробницей Дамблдора, тем самым проверяя силу Бузинной палочки.
Воссозданную копию Бузинной палочки можно приобрести на сайте компании «The Noble Collection».
На тестовом показе фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» зрители узнали, что вместо того, чтобы вернуть Бузинную палочку в гробницу Дамблдора (как это было описано в книге), Гарри сломает её на две части, а щепки былого могущественного артефакта сбросит с обрыва моста, ведущего во двор Хогвартса.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2», когда Волан-де-Морт с помощью особых свойств Бузинной палочки (ему неподвластной) пытается разрушить магический щит, окружающий Хогвартс, его руку пронзает неожиданная боль, а сама палочка начинает покрываться трещинами из-за чрезмерного напряжения.
В комментариях Альбуса Дамблдора к «Сказке о трёх братьях» упоминается, что все известные владельцы Бузинной палочки были мужчинами.
На сайте Pottermore от лица Гаррика Олливандера рассказывается, что сердцевиной палочки является волос фестрала. Также Олливандер говорит:
Авторские комментарии
Джоан Роулинг поведала о свойствах Бузинной палочки, которая, несмотря на свою исключительность, не отличается особой преданностью своему хозяину:
Проблема перевода
В русском переводе полностью исчезла задуманная автором игра слов: Elder — в английском языке это и бузина, и старейшина, и старший. Палочка одновременно является и бузинной — по материалу, и старшей — по своей сути, возрасту и возможностям. В подлиннике в одном простом слове слиты два разных понятия. Эта игра слов немаловажна, например, фразы «Дамблдор— хозяин палочки-старейшины» и «Дамблдор— хозяин бузинной палочки» звучат совершенно по-разному. Трудностью является и перевод слова master, означающего избранного палочкой своего истинного хозяина — слова хозяин, обладатель, владелец не передают оттенков значения полностью.]]></text>
</doc>
