<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%83%D0%BA%D0%BB%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Букля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние любимцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Совы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Букля (англ. Hedwig, встречается перевод Хедвига) — полярная (белая) почтовая сова, принадлежащая Гарри Поттеру.
Буклю купил для Гарри Рубеус Хагрид 31 июля 1991 года как подарок на день рождения. Имя Букле Гарри дал сам. В мире волшебников совы выполняют работу почтальонов. При этом сова всегда знает, где найти адресата, даже если на конверте стоит только имя получателя, а его дом находится под заклятием «Фиделиус».
На протяжении первых шести книг Букля — верный, хотя и молчаливый друг Гарри.
Всё, что она хочет сказать, она выразит взглядом, или легонько, любя, ущипнёт Гарри. Во всяком случае, мальчик и сова прекрасно понимают друг друга. С Буклей Гарри коротает неприятные дни в доме Дурслей, она всегда приносит в целости и сохранности порученные ей письма, даже если на неё пытаются дорогой напасть, с ней он делится своими планами.
26 июля 1997 года во время операции «Семь Поттеров» в Буклю попадает заклятие Авада Кедавра, и мёртвая сова падает в коляску. Вскоре коляска окончательно отваливается из-за попадающих в нее заклятий (она начала отваливаться незадолго до этого, не выдержав сильнейшего ускорения мотоцикла). Гарри заклинанием Вспыхни взрывает коляску, и тело Букли сгорает. Гарри очень остро переживает потерю своей совы.
Этимология
Существовала польская аристократка Ядвига (Гедвига) Силезская (1174 — 14 мая 1243 г.), которая на склоне лет, пережив семерых детей и мужа, приняла постриг и основала монастырь, монахини которого работали в сиротских приютах. Впоследствии канонизирована католической церковью, объявлена святой и является покровительницей сирот. Сама Джоан Роулинг в интервью заявляла, что давала совам исключительно скандинавские имена. Так что перевод Букля — это адаптация для русских читателей.
За кулисами
На протяжении восьми фильмов о юном волшебнике его питомца играла не одна полярная сова.
Самая известная исполнительница этой роли — сова Гизмо, появлявшаяся в большинстве сцен первого и второго фильмов.
Но были и другие: Каспер, Уук, Свупс, Оу-Оу, Элмо и Бандит.
Дублеров Гизмо снимали в общих планах и использовали, чтобы выставить свет.
Для съемок использовались только самцы, т.к. самки полярной совы крупнее самцов и у них больше темных пятнышек на крыльях. А юному Дэниэлу Редклиффу, игравшему роль Гарри Поттера, удобнее было работать с птицей поменьше.
По словам Дж.К. Роулинг, смерть Букли символизировала потерю безопасности и окончание детства для Гарри Поттера.]]></text>
</doc>
