<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%8D%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бэйн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Кентавры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Прорицатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бэйн (англ. Bane, с пятой книги транскрипция «Бейн») — черноволосый кентавр, «вороной брюнет», видимо, неформальный лидер стада. Очень горяч и вспыльчив, болезненно относится к любым, как ему кажется, проявлениям неуважения к кентаврам. Считает, что людские дела его народа не касаются, и выступает за то, чтобы не вмешиваться в предначертанное звёздами, а заодно — чтобы люди не вмешивались в жизнь кентавров.
Биография
1992 год
Бэйн и Флоренц предсказали будущее Гарри Поттера по звездам.
1996 год
Бэйн был одним из тех, кто встретил Гарри и Гермиону, заманивающих в ловушку Долорес Амбридж. Он кинул в адрес Амбридж ответное на её «Мерзкие полукровки» оскорбление и пустил стрелу прямо над её головой, позже поднял её и с другими кентаврами потащил в глубь леса.
Битва за Хогвартс
2 мая 1998 года во время Битвы за Хогвартс стадо Запретного леса поддержало защитников замка, выступив против войска Волан-де-Морта. Бейн, Ронан и Магориан во главе остальных кентавров ворвались в Большой зал, круша Пожирателей смерти и их приспешников.
2020 год
Гарри, отправившийся в Запретный лес на поиски потерявшегося сына и его друга Скорпиуса, встретился с Бэйном и попросил у него помощи. Бэйн ответил, что видел его «в движении звёзд» и предупредил, что Альбусу грозит опасность, а также сказал, что Гарри найдёт сына, но после может его потерять.
Внешность и характер
Описан как черногривый кентавр с чёрной бородой и безумным взглядом.
Бэйн очень умный кентавр, он умеет читать звезды и предсказывать некоторые события. Он презирает людей и не доверяет им.
Выступает против того, чтобы люди передвигались на спинах кентавров и против вмешательства в судьбу. Он также был против решения Флоренца преподавать в Хогвартсе.
Во время стычки в Запретном лесу он затаил обиду на Долорес Амбридж за то, что она оскорбила его особу.
Способности
Гадание. Как и многие кентавры, Бэйн обладал способностью читать звезды, планеты и другие небесные тела для того, чтобы предсказывать будущее.
Стрельба из лука.
За кулисами
Бэйна в экранизации Ордена Феникса играет и озвучивает британский актер Джейсон Пайпер.]]></text>
</doc>
