<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%91%D1%8D%D0%B7%D0%B8%D0%BB_%D0%A4%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бэзил Фронсак]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты директоров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты: 5 игра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бэзил Фронсак (англ. Basil Fronsac) — бывший директор Школы Чародейства и Волшебства Хогвартс. Был одним из предшественников Армандо Диппета. Он занимал этот пост либо непосредственно перед Диппетом, либо перед человеком, который возглавлял школу до Диппета.
Биография
Ранняя жизнь
Бэзил Фронсак родился в XIX веке. В возрасте 11 лет поступил в школу чародейства и волшебства Хогвартс. Был определён на факультет Когтевран, куда отбирают умных людей с хорошим чувством юмора. По этим качествам можно судить о его характере.
1993-1994 год
В 1993 году в Хогвартсе висело несколько портретов профессора Фронсака, довольно много на Парадной лестнице.
1995-1996 год
В 1995 году Гарри Поттер находит портрет Фронсака, на котором он держит карманные часы, на Парадной лестнице. Оказывается, бывший директор охраняет потайной ход в коридор на втором этаже возле библиотеки. Он с радостью сообщал свой пароль («Успехи в учёбе») «любопытным умам», которые находили ученика-первогодку из Когтеврана, спрашивали у него, откуда родом Кандида Когтевран, а затем сообщали правильный ответ Фронсаку.
1996-1997 год
В 1996 этот портрет ведёт уже не на второй этаж, а в подземелья. Новый пароль — «Знание — сила» (на что Фронсак отвечает: «Чистая правда»).
За кулисами
Портрет Бэзила Фронсака (средних лет) основан на портрете американского писателя Генри Джеймса кисти художника Джона Сингера Сарджента.]]></text>
</doc>
