<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B9_%D0%91%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%91%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Василий Бочкарёв]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры дубляжа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бочкарёв Василий Иванович (род. 22 ноября 1942 г., Иркутск) — советский, российский актёр театра и кино. В фильмах о Гарри Поттере (начиная со второго) озвучивал директора Хогвартса Альбуса Дамблдора.
Карьера
Василий Бочкарёв обучался в Высшем театральном училище имени М.С. Щепкина. В 1964—1965 годах работал в Театре на Малой Бронной, затем перешел в Театр им. К.С. Станиславского. С 1979 года — актёр Малого театра. В кино начал сниматься в 1970 году, а с конца 1970-х стал играть главные роли. Приобрёл известность благодаря работе в фильмах «Такая короткая долгая жизнь», «Следствие ведут знатоки» и др. В 1995 году получил звание Народного артиста Российской Федерации. С 2003 года преподает актерское мастерство в ВТУ им. Щепкина, в том же году становится Лауреатом Государственной премии Российской Федерации. В 2007 году В.Бочкарёву присвоено ученое звание доцента. С 2009 года ведет свой курс в училище.
Всего снялся примерно в тридцати фильмах, и дублировал около сорока пяти ролей в иностранных фильмах. В саге «Властелин колец» его голосом говорят Саурон и гном Гимли, а в фильме «Хоббит: Нежданное путешествие» (2012) — волшебник Гендальф. А в зарубежной экранизации романа «Война и мир» (2007) он дублировал Малкольма МакДауэлла в роли князя Болконского.
Дубляж в «Гарри Поттере»
Гарри Поттер и Тайная комната (2002) — Альбус Дамблдор
Гарри Поттер и Кубок огня (2005) — Альбус Дамблдор
Гарри Поттер и Орден Феникса (2007) — Альбус Дамблдор
Гарри Поттер и Принц-полукровка (2009) — Альбус Дамблдор
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1 (2010) — Альбус Дамблдор
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2 (2011) — Альбус Дамблдор]]></text>
</doc>
