<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%BA_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%A1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Василиск Салазара Слизерина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Василиски]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змеи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Василиск Салазара Слизерина (англ. Serpent of Slytherin) — самка василиска, выведенная Салазаром Слизерином — одним из основателей волшебной школы, чтобы очистить Хогвартс от маглорождённых волшебников-учеников. Василиск был приучен подчиняться ему и его потомкам, которые обязаны были продолжить начатое Слизерином дело.
Интересно, что громадный и опасный паук-акромантул Арагог сказал, что он и его собратья так боятся этого монстра, что даже не произносят его имени (также, как и маги не произносили имени Волан-де-Морта)... Обладая практически круговым постоянным зрением, акромантулы абсолютно уязвимы перед этим чудовищем со смертоносным взглядом, потому стараются сбежать от него при первой возможности.
Жертвы
Погибшие:
Миртл Уоррен, которая погибла в туалете у входа в Тайную комнату.
Окаменевшие:
Почти Безголовый Ник, который на тот момент был мёртв уже 500 лет, принял на себя основной заряд взгляда василиска и тем самым спас от смерти Джастина Финч-Флетчли.
Джастин Финч-Флетчли, который остался жив лишь благодаря тому, что посмотрел на василиска сквозь привидение.
Пенелопа Кристал увидела взгляд василиска в зеркале вместе с Гермионой Грейнджер.
Гермиона Грейнджер увидела взгляд василиска в зеркале вместе с Пенелопой Кристал.
Колин Криви увидел василиска через видоискатель фотокамеры.
Миссис Норрис посмотрела на отражение василиска в воде.
Укушенные:
Гарри Поттер напоролся на ядовитый клык, убивая василиска. Был исцелён слезами феникса Фоукса.
Опосредованные "жертвы":
Крестраж, дневник Тома Реддла, был уничтожен Гарри тем же клыком василиска.
Ещё один крестраж, чаша Пенелопы Пуффендуй, была позднее точно так же уничтожена Гермионой с помощью ещё одного клыка василиска.]]></text>
</doc>
