<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вампиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампир (англ. Vampire) — это нежить, питающаяся кровью. В мире Роулинг о вампирах упоминается крайне редко и, судя по этим упоминаниям, они не отличаются от «общепринятых» вампиров. Вампиры изучаются на 3 курсе в школе Хогвартс на уроках по ЗОТИ. В книге Квентина Тримбла «Тёмные силы: пособие по самозащите» имеется информация о вампирах. В 1993 году профессор Римус Люпин задал эссе о вампирах.
История
«Гарри Поттер и Философский камень».
Профессор Квиринус Квиррелл утверждал, что встретил во время своих путешествий одного из вампиров в Чёрном лесу. Многие думали, что именно из-за этого он стал носить на голове тюрбан, пряча там чеснок для защиты от вампиров. На самом деле, тюрбан он стал носить после встречи с Волан-де-Мортом в лесах Албании.
«Гарри Поттер и Тайная комната».
В 1992 году мы узнаем о новом волшебнике, который имел дело с вампирами и даже написал книгу «Встречи с вампирами». Это Златопуст Локонс. По словам Локонса, вампир после встречи с ним терпеть не мог крови и питался исключительно листьями салата. Позже мы узнаем, что истории Локонса — всего лишь вымысел. Он приписал себе подвиги другого волшебника, который действительно встречался с вампирами, стерев бедняге память.
«Гарри Поттер и узник Азкабана».
К 1993 году Гарри несколько раз видел портреты вампиров на уроках ЗОТИ и, рассматривая фотографию Сириуса Блэка в «Ежедневном Пророке», приходит к выводу, что беглый преступник с его мертвенно-восковой кожей очень похож на вампира.
«Гарри Поттер и Кубок Огня».
Рита Скитер осуждает в своей статье Министерство магии, потому что оно, по ее мнению, должно заниматься истреблением вампиров, а не тратить время на крючкотворство по поводу толщины котлов. Но это противоречит двенадцатому параграфу Директивы по обращению с немагической частью общества (по замечанию Перси Уизли).
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
После возвращения из «командировки» Рубеус Хагрид рассказывает, что добрались до места они с мадам Максим благополучно, не считая стычки с парой сумасшедших троллей на польской границе, и ссорой с вампиром в минской пивной.
Гарри Поттер, отвечая на пятый вопрос в экзамене СОВ («Как был нарушен Статут о секретности в 1749 году и какие меры были приняты, дабы предотвратить его дальнейшие нарушения?»), не мог избавиться от подозрения, что позабыл несколько важных подробностей; его преследовало смутное ощущение, что в этой истории как-то замешаны вампиры.
«Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Элдред Уорпл, бывший ученик Горация Слизнорта, написал книгу «Братья по крови: моя жизнь среди вампиров», в которой, по всей видимости, описал свои реальные встречи с вампирами.
В 1996 году на вечеринке Слизнорта присутствовал вампир Сангвини, друг Элдреда Уорпла. Его описывают как высокого, истощённого вампира с темными кругами под глазами.
Полумна Лавгуд вместе со своим отцом Ксенофилиусом Лавгудом считают, что Руфус Скримджер — настоящий вампир. Конечно, им никто не верил, а Министерство магии запретило печатать статью в «Придире» о новом министре. Хотя, возможно, характеристика вампира подходила к характеру Скримджера.
Известные вампиры
Сэр Герберт Уорней
Леди Кармилла Сангвина
Амарильо Лестат
Граф Влад Дракула
Бладвин Блад
Сангвини
Лоркан д`Эат (полувампир)
Мысли Джоан Роулинг
«Хотя, вампиры и существуют в мире Гарри Поттера, как показано в литературе, которую Гарри и его друзья использовали на уроках ЗОТИ, они занимали небольшую часть в истории. Вампирские мифы очень насыщены, и они уже много раз раскрыты и в книгах, и в фильмах, поэтому я подумала, что не смогу добавить к ним ничего нового. В любом случае, вампиры — это целая традиция Восточной Европы, поэтому я пыталась опираться на британскую мифологию и фольклор, когда создавала противников для Гарри. Однако, единственный вампир, которого Гарри встречает в книгах, это Сангвини в «Принце-Полукровке», который очень комично появляется на вечеринке Слизнорта».
«Просматривая мои ранние записи, я обнаружила список персонажей, в котором был преподаватель-вампир, про которого я совершенно забыла, звали его «Троакар». Троакар — это острый инструмент, который вставляется в артерию или полости для извлечения жидкостей. Очевидно, я много о нём не думала лишь потому, что он рано исчез из моих ранних записей.»
«В течение долгого времени ходил стойкий слух о том, что Снегг — вампир. Скорее всего, он (слух) прошёл из-за того, что у него была нездоровая бледность, а в своем чёрном плаще он был похож на летучую мышь. Однако он никогда не обращался в летучую мышь, мы могли встретить его за пределами замка днём, и не было найдено трупов с отметинами на шее после его возвращения в Хогвартс. Коротко говоря: Снегг — не модернизированный Троакар.»]]></text>
</doc>
