<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Василиск]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Василиски]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змеи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги из игр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 2]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Василиск (от греч. βασιλίσκος, «базилискос» — царёк) (англ. Basilisk) (ⅩⅩⅩⅩⅩ) — огромный змей, известный также как «король змей», живущий не одну сотню лет. Очень сильное магическое животное. Впервые был создан приверженцем чёрной магии древним греком Герпием Злостным, заставившим жабу высидеть куриное яйцо. Осознав, какое страшное чудовище появилось на свет, маги запретили выведение василисков ещё в средние века.
Несмотря на то, что василиска Министерство магии относит к категории ХХХХХ — «Смертельные для волшебников / не поддаётся приручению», всё-таки василиск — это змея, хоть и громадная, поэтому волшебник-змееуст, владеющий змеиным языком, может разговаривать с ним и, при достаточной магической силе, вполне контролировать его. Том Реддл, он же лорд Волан-де-Морт, ещё в юношеские годы мог командовать этим чудовищем, в то время как Гарри Поттер, даже владея змеиным языком, не имел над василиском никакой власти.
Описание
Вес взрослого василиска может составляет две и более тонны, а его длина, по информации Ньюта Саламандера, достигает 50 футов (чуть больше 15 метров), при этом всё тело покрыто чешуйчатой бронированной кожей, схожей по прочности с шкурой дракона и устойчивой к заклинаниям. Василиск, как и любая другая змея, время от времени линяет, сбрасывая с себя старую кожу.
Сходство василиска со змеёй усиливается наличием четырёх ядовитых клыков, которые по длине превосходят остальные зубы в пасти. Согласно второй книге, длина клыков василиска была равна длине меча Гриффиндора (34 дюйма), в фильме же они намного короче, хотя и пропорциональны размерам змеи.
Сам василиск боится пения петуха, которое для него губительно.
Обычная продолжительность жизни василиска — около 900 лет, некоторые экземпляры живут и дольше. Питаются василиски позвоночными тварями, обычно — мелкими грызунами.
Яд василиска
Яд василиска — сильнейшая магическая субстанция, единственным известным противоядием являются слёзы феникса, которые, в свою очередь, добыть крайне сложно.
Яд настолько силен, что убивает человека в течение нескольких минут, вызывая перед смертью сонливость и замутнённый размытый взгляд.
Яд василиска сохраняет свои свойства даже спустя несколько лет после смерти животного. Он может также повредить неодушевлённые предметы настолько основательно, что их невозможно восстановить, и, таким образом, он является одним из немногих веществ, способных уничтожать крестражи.
Ядовитым клыком василиска были уничтожены два вместилища души Волан-де-Морта — Дневник Тома Реддла (1993) и Чаша Пенелопы Пуффендуй (1998).
Меч Годрика Гриффиндора, впитавший в себя яд василиска, также стал действенным оружием для уничтожения крестражей. Им были уничтожены ещё три крестража — медальон Слизерина (1998), кольцо Марволо Мракса (1996) и змея Нагайна (1998).
Смертоносный взгляд
Самым страшным оружием василиска считается его смертоносный взгляд. Два огромных жёлтых глаза — обычно последнее, что успевают увидеть его жертвы в этой жизни. Даже «непрямой» взгляд василиска, отражённый в зеркале, крайне опасен — поймавшие такой взгляд каменеют, и лишь настойка из корней мандрагоры может вернуть им первоначальный облик.
Взгляд василиска — настолько сильное оружие, что поражает даже привидения. Правда, умереть во второй раз они уже не могут, но зато вполне своеобразно «окаменевают», превратившись из жемчужно-белых в угольно-чёрных и утратив всякую способность самостоятельно двигаться. Из всех живых существ только фениксы имеют иммунитет к взгляду чудовища.
Василиска очень боятся все без исключения виды пауков и стараются как можно скорее покинуть район его активной жизнедеятельности, причём это не зависит от их размеров.
Арагог, огромный паук-акромантул, которого Министерство магии, как и василиска, отнесло к категории XXXXX, настолько его боялся, что даже не произносил его имя, так же, как волшебники не называли имя Тёмного лорда.
Одной из возможных причин такого ужаса может являться то, что пауки чрезвычайно уязвимы к взгляду василиска, так как обладают постоянным и практически круговым зрением, и не имеют поэтому никакой возможности ни закрыть, ни отвести глаза, как это делал Гарри Поттер в Тайной комнате, ориентируясь на отбрасываемую громадным змеем тень.
Яйцо василиска
Неизвестно, почему существуют мужские и женские особи василисков, так как они рождаются из куриного яйца, высиженного жабой. Но вполне возможно, что, в отличие от реального мира, в котором гибриды во многих случаях к размножению не способны, василиски могут спариваться. И именно поэтому Аластор посчитал, что эти чудовища могут откладывать яйца, а преподнесённый ему подарок — это «хитроумно замаскированное яйцо василиска».
Информация от Ньюта Саламандера
Первый известный науке василиск был выведен Герпием Злостным, греческим тёмным магом, который умел говорить на змеином языке. После долгих экспериментов Герпий выяснил, что из куриного яйца, высиженного жабой, появляется на свет гигантская змея, отличающаяся крайне опасными свойствами.
Василиск — это ярко-зелёная змея, достигающая в длину до пятидесяти футов (чуть больше 15 м). У самца на голове имеется алый хохолок. Зубы у него ядовитые, но опаснее всего взгляд василиска. Всякий, кто заглянет в его огромные жёлтые глаза, умирает на месте.
При достаточном количестве пищи — а василиск поедает любых млекопитающих, птиц и большинство рептилий — змея может прожить очень долго. Считается, что василиск Герпия Злостного прожил почти 900 лет.
Разводить василисков запрещено ещё со времен Средневековья, хотя скрыть нарушение совсем несложно — достаточно убрать куриное яйцо из-под жабы, если вдруг нагрянет проверка из Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними. Справиться с василиском может только маг, владеющий змеиным языком, поэтому они крайне опасны для всех, в том числе и для тёмных волшебников. К счастью, встреч с василисками не отмечалось в Британии уже более 400 лет.
Мифы и факты
В греческой мифологии василиска представляют как огромную ящерицу, гигантскую змею или большого петуха со змеиным хвостом и зубами.
Название «Василиск» («Basilisk») перекликается со словом «Базилевс» («король», «царь»; недаром князь Владимир Красное Солнышко крестился под именем Василий), и этим названием выказывается всё уважение к «королю змей», весь страх перед ним.
Василиска или «Регулуса» (латинский аналог слова «Базилевс»), также часто путают с кокатрисом. Поэтому, Дж.К. Роулинг либо упустила это из вида, либо решила их скомбинировать. Кокатрис — существо из яйца, отложенного петухом и высиженного жабой или змеёй, способен убить взглядом, касанием или дыханием, очень часто, кокатрисов изображают с крыльями, в отличие от василисков.
Нынешние маглы не верят в реальное существование василисков, и поэтому дали это имя обычным небольшим ящерицам.
Согласно древнерусским преданиям василиск вылупляется 4 июня (день мученика Василиска) из яйца, снесённого старым петухом. Случается такое несчастье раз в сто лет. Считалось, что василиска может вырастить и колдунья: она должна была носить петушиное яйцо под мышкой шесть недель.
В православном календаре есть мужское имя Василиск (в переводе с греческого означающее «царёк»). Его носил, к примеру, градоначальник Бородавкин в произведении Михаила Евграфовича Салтыкова-Щедрина «История одного города».
Особенности перевода
На втором курсе Гарри с Роном обнаружили в Тайной комнате сброшенную кожу василиска, длина которой составляла «метров двадцать». Цитата из русского издания (перевод Росмэн):
 Между тем, такое же значение длины указано и в английском оригинале, но только в футах («twenty feet long»):

Налицо некорректный перевод, поскольку 1 фут = 0,3048 метра. Исходя из этого, шкура должна была иметь длину 6,1 м. А это размер реально существующей анаконды из Южной Америки. Учитывая утверждение в книге Ньюта Саламандера, что длина взрослой особи составляет 50 футов (15,2 м), можно предположить, что найденная Гарри и Роном шкура была сброшена очень давно, много столетий тому назад, когда василиск был ещё совсем молод.
При переводе четвёртой книги допущена ошибка: кокатриса заменили на василиска.]]></text>
</doc>
