<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ванная старост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ванная старост (англ. Prefects' Bathroom) — особая ванная комната в Хогвартсе, которой могут пользоваться только старосты факультетов, старосты школы и приравненные к ним капитаны факультетских команд по квиддичу. Расположена ванная старост на пятом этаже, четвёртая дверь слева от статуи Бориса Бестолкового.
По-видимому, считается, что руководящие посты накладывают на старост и капитанов большую психологическую нагрузку, которую надо снимать. Поэтому в ванной старост действуют дополнительные чары: воду тут можно окрашивать в разные цвета и добавлять различные ароматы. Малочисленность пользователей даёт возможность побыть немного в одиночестве, а пушистые белые полотенца — почувствовать себя уютнее.
Для того, чтобы войти в комнату, нужно произнести пароль. В 1994-1995 годах он звучал, как «Сосновая свежесть». Изнутри ванная закрывается на задвижку. 
Интерьер
Это просторная комната, выполненная из белого мрамора, посередине находится прямоугольный, довольно глубокий бассейн (тоже из белого мрамора), по краям которого имеется около сотни золотых кранов, украшенных самоцветами, а у ближнего края расположен трамплин для ныряния. Комната освещается свисающей с потолка великолепной люстрой с горящими свечами. Окна закрывают льняные занавеси почти до пола. В углу лежит стопка полотенец. На стене висит картина в золотой рамке, изображающая светловолосую русалку на скале.
Из золотых кранов в бассейн льётся вода с пеной для ванн: из одного крана — розовые и голубые мыльные пузыри размером с футбольный мяч, из другого — густая белоснежная пена, из третьего — душистые лиловые облака, а ещё из одного — лёгкая струя из пузырьков, которая, едва касаясь воды, взлетает в воздух и застывает высокими арками.
История
25 декабря 1994 года, после Святочного бала, Седрик Диггори подсказал Гарри Поттеру разгадку золотого яйца: он рекомендовал Гарри отправиться в ванную старост и открыть яйцо под водой. Гарри долго не хотел так рисковать и намеревался пойти в обычную ванную, но потом решился и отправился туда 21 января 1995 года. Для открытия яйца ванная старост оказалась идеальной: бассейн в ней был достаточно глубок, чтобы окунуться с головой, и Гарри не могли помешать другие студенты, пока он находился там. Гарри услышал песню русалок и сразу догадался, что ему предстоит сделать. В ванной также находилась Плакса Миртл, которая ранее наблюдала за тем, как Седрик слушал золотое яйцо, она заметила, что Гарри более догадлив.
Позже, в 1996 году, когда Гарри становится капитаном Сборной Гриффиндора, Гермиона, поздравляя его, с восторгом напоминает, что теперь он может пользоваться ванной старост.
За кулисами
В фильме комната слегка отличается: обстановка более тёмная, краны не сверкают золотом и драгоценностями, окна не закрыты занавесями. Портрет русалки представлен в фильме в виде витража.
Особенности перевода
Некоторые незначительные детали ванной комнаты при переводе на русский были утрачены. Так, например, в оригинальном тексте говорится о мягком свете великолепной люстры, чётко указывается, что бассейн был заглублён ниже уровня пола, именно ручки кранов украшены разноцветными драгоценными камнями, а длинные шторы на окнах — белого цвета. Кроме того, где именно располагался трамплин для прыжков в воду не указано — сказано только о том, что он там есть.]]></text>
</doc>
