<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вампус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коты и кошки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Символы факультетов волшебных школ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кошка Вампус (англ. Wampus cat) — волшебное существо, похожее на кота, встречающееся на территории США. Обитает в Аппалачах.
Внешность и повадки
Кошка Вампус своим размером и внешним видом напоминает обычного горного льва или пуму.
Кошка Вампус способна ходить на задних лапах и бегать быстрее стрел.
Считается, что жёлтые глаза Кошки Вампус обладают силой гипноза и легилименции.
Мех для палочек
Индейцы Чероки очень тщательно изучали это животное (своего соседа по области проживания). И только им удавалось добыть волос из его меха для использования в изготовлении палочек.
Известный американский мастер волшебных палочек Йоханнес Йонкер использовал шерсть вампусов в качестве сердцевин для своих волшебных палочек в начале двадцатого века.
Изольда Сейр и Джеймс Стюард также использовали шерсть вампусов для некоторых палочек.
История
В 1832 году мастер Абель Тревоверх утверждал, что изобрёл метод приручения Кошек Вампус для охраны домов волшебников. Мошенничество Тревоверха разоблачили сотрудники МАКУСА, в ходе проверки установившие, что он применял заклинание Энгоргио к жмырам, увеличивая их до размеров Вампуса.
Один из факультетов американской Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни назван в честь вампуса, который был любимым животным основателя факультета Вебстера Бута.
За кулисами
Кот вампус — существо, которое появляется в фольклоре нескольких народов, проживающих на юго-востоке США.]]></text>
</doc>
