<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великобритания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Великобритания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великобритания (англ. Great Britain); полная официальная форма «Соединённое Королевство Великобритании и Северной Ирландии» (англ. The United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland) — островное государство на северо-западе Европы.
Великобритания — одно из крупнейших государств Европы, ядерная держава, постоянный член Совета Безопасности ООН. Наследница Британской империи, крупнейшей в истории, и существовавшей в XIX — начале XX веков.
Великобритания считается родиной современной парламентской демократии. Форма правления — парламентарная монархия.
Государство состоит из четырёх «исторических провинций» (по-английски — «countries», то есть «страны»): Англия, Шотландия, Уэльс и Северная Ирландия. Форма административно-территориального устройства — унитарное государство, хотя три из четырёх исторических провинций (кроме Англии) обладают значительной степенью автономии.
Столица — город Лондон, один из крупнейших городов Европы и важнейший мировой финансово-экономический центр.
Государственный язык — английский.
Известные локации
В состав Великобритании входят четыре «исторических провинции» (по-английски — «countries», то есть «страны»):
Англия;
Шотландия;
Уэльс;
Северная Ирландия.
Каждая страна Соединённого Королевства имеет свою собственную систему административного и географического деления, которое часто исходит ещё со времён до появления государства Великобритания. Соответственно «не существует стандартного уровня административной единицы, связывающего всю Великобританию».
В волшебном мире Джоан Роулинг упоминаются следующие церемониальные графства, входящие в состав Англии:
Восточный Суссекс — графство на юге Англии. Входит в состав региона Юго-Восточная Англия.
Глостершир — историческое и церемониальное графство на западе Англии. Входит в состав региона Юго-Западная Англия.
Гэмпшир (Хэмпшир) — графство на юге Англии. Входит в состав региона Юго-Восточная Англия.
Девон — графство в Юго-Западной Англии, исторически известное как Девоншир.
Дорсет — церемониальное неметропольное графство Англии, расположенное в юго-западной части страны на побережье пролива Ла-Манш. Состоит из неметропольного графства Дорсет и двух унитарных единиц: Пула и Борнмута.
Йоркшир — историческое графство в северной Англии, самое большое территориальное образование такого рода в регионе.
Кент — графство в Англии. Входит в состав Юго-Восточной Англии
Корнуолл — графство и унитарная единица (как часть) на юго-западе Англии. Входит в состав региона Юго-Западная Англия.
Ланкашир — церемониальное неметропольное графство на северо-западе Англии.
Норфолк — церемониальное неметропольное графство на востоке Англии. Входит в состав региона Восточная Англия.
Ноттингемшир — церемониальное неметропольное графство в центре Англии. Входит в состав региона Ист-Мидлендс.
Сомерсет — церемониальное и неметропольное графство Англии, расположенное в юго-западной части страны.
Суррей — графство в южной Англии, часть региона Юго-Восточная Англия, одно из так называемых «Домашних графств».
Уилтшир — церемониальное графство на юге Англии в составе региона Юго-Западная Англия.
Уорикшир — церемониальное графство в центральной части Англии, в регионе Западный Мидленд.
Хартфордшир — графство на юго-востоке Англии. Входит в состав региона Восточная Англия.
Херефордшир — унитарная единица и церемониальное графство на западе Англии.
Только магические
Лондон
Больница св. Мунго
Дырявый котёл
Косой переулок
Лютный переулок
Министерство магии
Хогсмид
Хогвартс
Смешанные
Лондон
Кингс-Кросс
Площадь Гриммо
Литтл Уингинг
Годрикова впадина
Оттери-Сент-Кэчпоул]]></text>
</doc>
