<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BD_%D0%94%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вернон Дурсль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл Уингинга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Дурслей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вернон Дурсль (англ. Vernon Dursley) — муж родной тётки Гарри Поттера с материнской стороны. Магл до мозга костей, человек, совершенно лишённый воображения, ненавидящий всё экстравагантное и необычное, всё то, что нарушает привычный ход его скучной, размеренной жизни, считающий всё необычное ненормальным, поэтому тётя Петуния нашла в нём родственную душу.
Биография
Ранние годы
Неизвестно, из какой семьи происходил Вернон, но, вероятно, семья была небедной, раз смогла оплачивать мальчику обучение в элитной школе. Кроме Вернона у мистера и миссис Дурсль росла дочь по имени Марджори, и по внешности, и по характеру очень похожая на брата.
Скорее всего Вернон был трудолюбивым и упорным в учёбе и работе, раз добился таких высот — стал руководителем крупной фирмы и достиг материального достатка.
Жизнь в браке
Работая младшим администратором в одном из офисов Лондона, Вернон познакомился с молодой девушкой по имени Петуния. Презирающий всё необычное Вернон и пытающаяся отрицать мир, в котором жила её сестра Лили Петуния, понравились друг другу. После нескольких свиданий Вернон сделал девушке предложение. Через некоторое время после свадьбы у пары родился сын, которого назвали Дадли.
В первых числах ноября 1981 года, после смерти Джеймса и Лили Поттеров, свояка и свояченицы Вернона, семейству Дурслей с огромной неохотой пришлось приютить своего племянника Гарри, для которого те были единственной живой родней.
На протяжении раннего периода жизни Гарри Вернон относился к нему с равнодушием, объяснив мальчику доходчиво лишь две вещи. Первая — никакого волшебства не существует. Вторая — родители Гарри погибли в автокатастрофе. Периодически поддерживал придирки и упрёки жены и сына в адрес Гарри.
В июле 1991 года Гарри получил письмо из Хогвартса. Вернон, благодаря Дадли, перехватывает письмо и, не желая отправлять Гарри в чудаковатую школу чародейства и волшебства, «любезно» отдает в распоряжение племянника вторую комнату Дадли, в надежде, что отправители каким-то образом затеряются и не смогут найти точное место доставки. К несчастью Вернона и Петунии, письма продолжали приходить, и с каждым разом их становилось все больше и больше. Вернон проигрывает эту битву и принимает решение в срочном порядке покинуть Литтл Уингинг. Пытаясь укрыться от писем, он доставляет семью в побитую временем хижину на небольшом островке. Но очень быстро их находит Рубеус Хагрид на правах представителя Альбуса Дамблдора, директора Хогвартса. Несмотря на все протесты Вернона, Гарри получает то самое письмо. Вернон устраивает истерику, когда Хагрид рассказывает Гарри о его происхождении и о настоящей причине смерти его родителей, и отказывается платить за обучение племянника в случае его отправки в Хогвартс, и попутно еще словесно обливает помоями Джеймса и Лили. Хагрид не сдержался, наколдовал Дадли поросячий хвостик, и вместе с Гарри благополучно покинул хижину, оставив Вернона в негодовании и ужасе. Оставшиеся несколько недель Вернон с опаской глядел на Гарри, а когда тому пришло время отправляться в Хогвартс, то Дурслям все же пришлось отправить его на нужный вокзал. Посмотрев, что необходимой платформы нет, они посмеялись и оставили Гарри, отправившись наконец-то в больницу, чтобы избавить Дадли от дурацкого свиного хвоста.
Практически весь июль следующего года Вернон провел в подготовке семьи к званому ужину с мистером и миссис Мейсон, богатой парой, сколотившей себе состояние на строительной фирме, коей руководил Мейсон. Вернон, чья фирма специализировалась на изготовлении дрелей, надеялся на подписание выгодной сделки. Тщательно все распланировав и очередной раз отрепетировав заранее, Вернон приказал Гарри запереться в своей комнате и принялся принимать гостей. Сперва все шло, как по маслу: спокойный ужин, разговор развивается вокруг интересной для Мейсонов темы, и, что самое главное, племянничек действительно не подаёт никаких признаков своего существования. Однако вскоре эта идиллия потерпела крах. К Поттеру внезапно наведался эльф-домовик Добби с предупреждениями о назревающей в Хогвартсе опасности и, намереваясь остановить мальчишку от поездки в любимую школу, заколдовал тортик, который смачно приземлился на пол в кухне. Самое страшное произошло потом — отдел Министерства магии, контролирующий использование волшебства несовершеннолетними волшебниками, прислал в дом к Дурслям сову, приземлившуюся прямиком на миссис Мейсон, которая с воплем выбежала на улицу. Естественно, ни о каком контракте речи уже не шло. Ещё один ужасный июль в жизни Вернона, а Гарри оказался под арестом в своей комнате.
В июле 1993 года Дурслям решила нанести визит сестра Вернона, тётушка Мардж. Вернон переживал, как бы Гарри чего не натворил во время её пребывания у них, и в конечном счете они пришли к согласию, что племянник будет вести себя прилично до отъезда Мардж, а Вернон в свою очередь подпишет ему разрешение на посещение Хогсмида. Сперва Гарри придерживался поставленного условия, но вскоре Мардж стала поднимать тему о его покойных родителях, оскорбляя их. Гарри, конечно же, не выдержал, надул тетю в прямом смысле этого слова, в темпе собрал вещички и сбежал куда подальше. Через несколько часов в дом Вернона прибыли специальные работники Министерства магии, восстановившие прежний вид Мардж и изменившие память взбудораженному семейству Дурслей.
Летом 1994 года, по совету школьной медсестры, Вернон, посоветовавшись с Петунией, решил посадить заметно потолстевшего Дадли на диету. После многочисленных ссор вся семья перешла на режим Дадли, чтобы тому одному не так горько было. В конце августа Дурслям приходит сообщение от Уизли с просьбой разрешить Гарри погостить у них вплоть до завершения каникул. Сам факт того, что с ними снова вышли на контакт эти «ненормальные», предсказуемо приводит дядюшку Вернона в ярость, но он соглашается. В намеченный день Уизли запаздывают, чем вызывают гнев Вернона, и появляются из камина, учинив беспорядок в гостиной. Артур Уизли прибыл вместе со своими сыновьями, и близнецы предлагают помочь Гарри перенести вещи. Практически в конце посещения из карманов братьев посыпались конфетки, которые те поспешили собрать, но недоглядели. Одну из них заприметил Дадли и решил отведать лакомство. К ужасу родителей, язык их любимого сыночка начал раздуваться до огромных размеров. С большим трудом Артуру удается утрясти ситуацию. Вернон, очевидно, кипит от злости.
Летние каникулы Гарри Поттера в 1995 году снова стали головной болью для Вернона. После возвращения из Хогвартса племянничек уж слишком много стал интересоваться магловскими новостями, и дядюшку это порядком бесило. Всякий раз, когда Гарри пытался посмотреть новости в гостиной, Вернон забрасывал его неприятными вопросами, вынуждая подростка уйти, ведь «про твое племя в наших новостях ничего быть не может». В то же время, он продолжал активно лелеять своего сына Дадли, при каждой возможности нахваливая его за успехи в боксе. Вернон, как и его жена Петуния, был убежден в том, что их любимый Дадлик регулярно по вечерам заходит в гости к своим друзьям, а тот, на самом деле, хулиганил по городку…
И вот, в один из таких типичных летних деньков, отпустив Дадли «в гости» и поскандалив с Поттером, на сей раз из-за того, что подросток размахивал своей волшебной палочкой после того, как услышал характерный звук трансгрессии, Вернон снова серьезно переполошился. Вечером Гарри приволок Дадли, находящегося в полуобморочном состоянии после нападения дементоров. Вернон принялся расспрашивать Дадли о произошедшем и сперва пришел к выводу, что это Гарри навел на кузена какие-то чары, со злорадством посмеялся над племянником, к которому пришли письма о слушании в Министерстве магии из-за использования волшебства за пределами школы. И только после продолжительных уговоров Петунии и самого Гарри уяснил, кто такие дементоры и какое действие они оказывают на людей.
Вернон неистово обрадовался тому, что раз эти твари явились сюда, значит пришли, чтобы «арестовать» Гарри и отправить его в Азкабан. Он снова начал высказывать свое недовольство совами, постоянно прилетающими к Гарри, а когда тот рассказал о возвращении Волан-де-Морта, и Петуния заметно ужаснулась, то и вовсе разъярился и прогнал племянника вон. Когда же очередная сова принесла громовещатель, адресованный Дамблдором Петунии, Вернон, после слов жены о том, что не стоит выгонять Поттера, словно потух, попытался выяснить отношения с Петунией, но та на него накричала и послала спать.
Через несколько дней после инцидента Вернон объявил Гарри, что они с Петунией и Дадли отправляются на церемонию награждения лучших содержателей лужаек, и запер того в его комнате. На самом деле, это был отвлекающий маневр от Ордена Феникса, чтобы перевезти Гарри в дом Блэков, и никакой церемонии награждения Вернона не будет. Остается неизвестным, каким образом отреагировал Вернон, когда понял, что его обдурили, и когда увидел, что племянник пропал.               
Дальнейшая жизнь
Внешность и черты характера
Вернон — человек солидный и уже в возрасте. В книгах он описан как полный мужчина с пышными усами, светлыми волосами и короткой шеей. Он владеет фирмой по изготовлению дрелей, человек самостоятельный и твёрдо стоящий на своих ногах. И пусть ни разу в повествовании не возникает «мистер Дурсль-старший», упоминание о том, что Вернон посещал когда-то элитную частную школу говорит о том, что его положение в обществе строилось не на пустом месте... Вернон Дурсль ещё не старый, но эти его фразочки на счёт «нынешней молодёжи» рисуют человека как минимум средних лет. На момент начала истории (а это 1981 год), ему уже под сорок, в то время как его жене Петунии — не более двадцати четырёх.
Вернон любит и свою жену, и своего единственного сына. В Дадли он видит продолжение себя, поэтому частенько хвалит сынка при малейшем удобном случае, не замечая его недостатков и не реагируя на них. Дядя Вернон — примерный семьянин, домосед, не пьёт, не курит и за своих домочадцев готов встать горой. Увы, весь этот набор прекрасных качеств портит недалёкость Вернона, занудство и вспыльчивость. Не красит его и дурное, а подчас и жестокое отношение к племяннику.
Взаимоотношения
Петуния Дурсль
Дадли Дурсль
Гарри Поттер
К племяннику своей жены, сироте Гарри Поттеру, он относится не как к ребёнку, а как к врагу, которого вынужден терпеть в своём доме. Мало того, что Гарри в жизни не слышал от дядюшки доброго слова, тяжеловесный Вернон не считал для себя зазорным поднять руку на мальчишку. Но присмотревшись повнимательней к их отношениям, понимаешь, что мистер Дурсль... боится странного Гарри Поттера. И боится задолго до того, как мальчик узнал о том, что он волшебник. Когда же Гарри начинает учиться в школе магии и волшебства Хогвартс, Вернон и вовсе начинает относиться к племяннику как к бомбе замедленного действия. Единственное, что хоть как-то смягчает их отношения — незлопамятность главы семьи. Несмотря на то, что в отдельные моменты они обостряются до крайности (кстати сказать, не всегда по вине Дурслей), в дальнейшем дядя Вернон неизменно ведёт себя так, как будто ничего особенного не произошло...
Джеймс Поттер
Джеймс был первым (не считая Лили) волшебником, с которым познакомился Вернон Дурсль. Виделись они всего однажды, незадолго до свадьбы Лили и Джеймса. Эта одна-единственная встреча сразу испортила отношения между двумя парами — Лили и Джеймсом и Петунией и Верноном. Сложно себе представить что-то общее между молодым, остроумным весельчаком Джеймсом и ограниченным занудой Верноном. Хотя Джеймс и пообещал расстроенной Лили наладить отношения с Верноном, но этому не суждено было осуществиться.
После смерти Лили и Джеймса отношения Вернона к отцу Гарри нисколько не изменилось. В тот день, когда Гарри узнал от Хагрида правду о своих родителях, Дурсль-старший заявил, что они получили по заслугам и что без них в мире стало спокойнее.
За кулисами
Вернон получил своё имя сразу как был придуман Дж.Роулинг. Ей не пришлось перебирать для него кучу разных имен, как другим героям. Всё очень просто. Вернон — обычное имя, к которому писательница не питает большой любви.
Любопытно, что имя «Вернон» могут носить как мужчины, так и женщины.
Также Вернон — название многих городов, большинство которых находятся в США. Подробнее см. тут
Джоан Роулинг изначально планировала, что Гарри встретит Дадли на Вокзале Кингс-Кросс, в эпилоге книги, будто он провожает своих детей в Хогвартс, однако, писательница сразу отказалась от этой идеи, мотивируя это тем, что в Дадли слишком много ДНК Вернона Дурсля.
Для Роулинг Вернон является вторым, после Амбридж, персонажем из наименее привлекательных.
Дядя Вернон первый из персонажей, кто появляется в повествовании.
Вернон появился в пяти из восьми фильмах серии, однако он появляется в каждой книге.]]></text>
</doc>
