<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%B9%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вейла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вейлы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Талисманы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вейла (англ. Veela) — существо, в спокойном состоянии похожее на прекрасную обворожительную женщину. Голос, пластика движений, взгляд вейлы заставляют окружающих смотреть только на неё, будто на величайшее чудо. Редкий мужчина способен противостоять магии вейлы, особенно если она захочет, шутки ради, покорить его сердце. Но вот разгневанная вейла выглядит совершенно иначе. Лицо её вытягивается в остроклювую злобную птичью голову, а из плеч вырастают чешуйчатые крылья. К тому же в этом состоянии вейла может и зашвырнуть в обидчика горстью магического огня.
Волосы вейлы можно использовать как сердцевину для волшебных палочек (одно это говорит о том, насколько магически сильны вейлы), но мастер Олливандер говорит, что палочки с волосом вейлы внутри получаются очень уж темпераментные. Палочка Флёр Делакур содержит волос с головы её бабушки-вейлы.
Вейлы имеют сходство и с оборотнями (превращение только в птицу, как оборотни превращаются только в волка) и с анимагами (превращение по собственному желанию, а не в определённые дни лунного цикла, неотвратимо, как оборотни). Они с рождения владеют приёмами своеобразного гипноза: привороту с помощью взгляда и голоса. Именно поэтому вейлы редко имеют врагов, им проще очаровать человека, чем вступать с ним в войну.
Наследственность вейл
Эта раса уникальна в первую очередь тем, что не имеет представителей мужского пола. В семье вейлы рождаются либо девочки-вейлы, либо мальчики, имеющие расу своего отца. Но если отец — волшебник (а у них силы передаются независимо от пола ребёнка), то рождается либо девочка-полувейла-полуволшебница (как например Аполлин Делакур), либо мальчик-волшебник.
Известные вейлы
В 1994 году на Чемпионате мира по квиддичу талисманами болгарской Сборной были вейлы. Они много танцевали, чем сводили с ума мужскую часть болельщиков.
В 2014 году на очередной Чемпионат мира Сборная Болгарии также привезла вейл.
Бабушка Флёр и Габриэль Делакур
Кузины Флёр и Габриэль Делакур
Люди с примесью крови вейл
Аполлин Делакур — на 1/2 вейла.
Флёр Делакур — на 1/4 вейла.
Габриэль Делакур — на 1/4 вейла.
Мари-Виктуар Уизли — волшебница с кровью вейл.
Доминик Уизли — волшебница с кровью вейл.
Луи Уизли — волшебник с кровью вейл.
Вейлы в мифологии реального мира
Вилы, самовилы — духи-соблазнительницы, происходят в основном из Восточной Европы и являются частью мифологии Польши, Болгарии и Венгрии. Типологически сходны с русскими и украинскими водяными русалками. По легенде вилами становятся некрещёные девушки, умершие невинными, так как их души не могут покинуть землю.
По другим легендам вилы превращаются в птиц, но иногда сбрасывают крылья, чтобы искупаться в чистом водоёме. Если в это время забрать крылья, то вила становится обычной женщиной. Этой особенностью пользовались молодые мужчины, беря красавиц в жёны. Однако те же легенды гласят: такой брак не был счастливым. Рано или поздно вила хитростью забирала крылья назад и улетала, оставляя детей на попечение отца.
Вилы в мифологии кельтских народов представляли собой мстительных духов обманутых девушек, которые, к тому же, умели влиять на погоду (например, вызвать бурю).
Более подробно см. статью в "Википедии" «о вилах в южнославянской мифологии»]]></text>
</doc>
