<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Венделина Странная]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Венделина Странная (англ. Wendelin the Weird) — волшебница, жившая в Средние века (предположительно, XIV век).
Сорок семь раз специально попадалась инквизиторам под разными обличиями. Конечно, она не погибала из-за сожжения, а лишь замораживала пламя и ощущала приятное покалывание по всему телу и теплое дуновение воздуха. Обожала «гореть» на костре, за что, собственно, и получила своё прозвище.
Была запечатлена на карточках из шоколадных лягушек.
В 1992-1993 учебном году её портрет висел в Тайном коридоре в Хогвартсе.
Гарри Поттер узнал о ней, когда перед третьим курсом писал летнее сочинение по истории магии на тему: «Был ли смысл в XIV веке сжигать ведьм?».
Вот что пишет о ней Батильда Бэгшот, знаменитый историк, в «Истории магии»: В Средние века люди, в чьих жилах нет волшебной крови (более известные как маглы, или простецы), очень боялись колдовства, но отличать настоящих ведьм и колдунов не умели. Иногда им все же удавалось пойматьволшебника, но простецы не знали, что волшебникам огонь не страшен: они умели замораживать огонь и притворяться, что им очень больно. На самом же деле они испытывали не боль, а лишь приятное покалывание по всему телу и теплое дуновение воздуха. Так, Венделина Странная очень любила «гореть» на костре. И чтобы испытать это ни с чем не сравнимое удовольствие, сорок семь раз меняла обличье и предавала себя в руки маглов.]]></text>
</doc>
