<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великаны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великаны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великаны (англ. Giant)— это огромные существа, внешне похожие на человека. Только волосы у них короткие, курчавые и зелёные. Да и сама голова против тела мала будет и кругла почти как шар. Потому как великаны в стародавние времена в лесных чащах водились. Издаля спящего великана за холм, мохом поросший, принимали. Ну, которые великанов ненароком будили, те уже ни про что не расскажут. Потому как великан, когда его разбудят, в очень нехорошем расположении духа встаёт. А росту в нём, не забывайте, футов двадцать, а то и больше. Опять же, головёнка маленькая, ну чисто валун замшелый, и мозгов в этой головёнке не густо. Может, потому великаны мыслями не шибко-то богаты. И уж если довелось с великаном разговор вести, старайтесь говорить с ним короткими простыми фразами и не слишком умничайте. Глядишь — сможете уйти от них живыми, потому как великану проще вас убить, чем переварить какую-то сложную для него мысль. И то ещё в голове держите, что не понимает он своей силушки. У него, может, чего из кармана выпало и он по земле рукой пошарил, а половина живности на поляне убитая валяется...
Волшебство великаны любят. Если оно, конечно, не против них направлено. Ну, как раз в этом ничего удивительного нету: скажите, кому это понравится, если вас заколдуют, или порчу нашлют, или ещё чего удумают. Правда, у великанов в крови какая-то антимагия присутствует: некоторые заклятия вообще их не берут. Но серчают они на магов крепко, если те их заклятиями оглушить пытаются. А разъярённый великан — это я вам скажу… Потом в газетах пишут: «Несчастный случай с альпинистами». Почему с альпинистами, спрашиваете? Так это потому, что великаны любят в горах селиться. Там им самый простор, самое раздолье. Как говорится, «любимый цвет, любимый размер». Да ещё и не кучей, а всё больше поодиночке пещерки-то себе облюбовывают. Правда, так в давние времена было. Ныне не то. Ныне великанов многих поубивали. Они и стали в стаи сбиваться. Ну, чтоб отпор давать сподручней было. Только мало их осталось. Со всей Европы может пять, может шесть десятков наберётся. И то сказать, против их это природы — так-то в толчее жить. Ссорятся они промеж собой, друг на дружку восстают, друг с дружкой бьются. А там и глядишь — даже в Красную Книгу занести их не успеют, вымрут.
Опять же, среди магов тоже встречаются горячие головы. Это которые на великанах женятся, или там замуж выходят. Ещё и детей от них имеют. Спрашиваете, как это дети у обычного мага с такой махиной ростом с трёхэтажный дом выходят? Ну вот это-то как раз и не удивительно. Или себя можно увеличить, или великана уменьшить, а то и оборотного зелья выпить. Но это только самому пить. На великанов оборотное зелье не действует. И на детей их, полувеликанов то есть, — тоже.
А вообще, я так думаю, всё от воспитания зависит. Потрать ты на того же великана своё время, полюби его, душу в него вложи, сторицей воздастся. А с полувеликанами и того проще. Вон возьмите к примеру мадам Максим. Тоже, между прочим, с изрядной долей великанской крови женщина, а директор Шармбатона! Или вот Рубеус Хагрид, сын великанши Фридвульфы. Жаль, не дали ему в своё время в Хогвартсе доучиться, а какого огромного сердца человек! И ко всякой живой твари с добром, да с терпением, да с любовью. Вы попробуйте, ещё кого такого найдите. А когда он своего младшего брата повстречал, так к себе жить забрал, даром, что тот полный великан был. Потому как никого у Грохха родных не осталось: померла Фридвульфа. А другие великаны его обижали. Он, видишь ли, по их меркам шибко мелкий вышел, всего-то в нём 16 футов и было.
А то, что великаны к Тому-кого-нельзя-называть примкнули, так это тоже ничего удивительного. Он когда в первый-то раз до власти дорвался, к нему не то, что великаны, а и многие умные волшебники потянулись. Очень у него ловко выходило народу головы дурить. Только во второй раз у него этот фортель не прошёл. Не, были у него великаны, в любой семье не без урода, но совсем немного, так, может, пяток всего. И то, видать, поначалу. А уж к Хогвартской битве он всего-то двоих великанов и смог притащить. А ведь знал, что битва последняя. Все свои силушки собрал, чтоб на замок идти. Правда, и среди защитников полтора великана случилось: это, значит, Грохх за полного великана пойдёт и Хагрид — за ещё половинку. Так что не надо говорить, мол, все великаны глупые да кровожадные и злобы в них немеряно... Оно ведь как? Как аукнется, так и откликнется.
Известные великаны
Голгомаф
Грохх
Каркус
Фридвульфа
В игре Гарри Поттер и узник Азкабана есть пять карточек «Знаменитые великаны». На них изображено пять великанов:
Бран Кровожадный
Циклоп
Голиаф
Морхольт
Энгист из Верхнего Барнтона
Полувеликаны:
Рубеус Хагрид
Олимпия Максим
Интересные факты
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» показано пять великанов, участвовавших в Битве за Хогвартс (в книге — только два).]]></text>
</doc>
