<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B7%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Взрывопотам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Взрывопотам (англ. Erumpent; в некоторых переводах — громамонт, сносорог) (ⅩⅩⅩⅩ) — крупный серый африканский зверь, похожий на большого носорога с необыкновенным голосом, напоминающим вой кита. Толстая шкура непроницаема для большинства чар и заклятий. На носу — большой, острый рог, над которым находятся мешки со взрывающейся жидкостью. На загривке имеется небольшое дыхало: возможно, животное способно плавать. У самки время от времени рождается только один детёныш.
Взрывопотам нападает, только если его сильно раздразнить. Зато если уж нападет, исход, как правило, бывает смертельный. Рог взрывопотама пробивает любую преграду, от кожи до металла, и содержит смертоносную жидкость. Предмет или тело, в которое она попадает, немедленно взрывается.
Численность взрывопотамов невелика, потому что во время брачного периода самцы в схватках часто взрывают друг друга. Африканские волшебники обращаются с ними чрезвычайно осторожно. Рога, хвосты и взрывчатая жидкость используется в различных зельях, несмотря на то, что относятся к классу «В» по списку запрещенных к продаже материалов («Опасное, подлежит строжайшему контролю»).
История
Уилфред Элфик — первый волшебник, которого проткнул рогом африканский взрывопотам.
Среди волшебных существ, нелегально провезённых Ньютом Саламандером в США в 1926 году, была самка взрывопотама, которой удалось сбежать из его чемодана. После этого взрывопотамиха была найдена в Центральном зоопарке Нью-Йорка около вольера с гиппопотамами. Ньют попытался заманить самку обратно в чемодан, используя мускус взрывопотама и брачный танец, однако его спутник, Якоб Ковальски, случайно пролил флакон мускуса на себя. Зверь погнался за Якобом и настиг его на замёрзшем пруду около зоопарка, однако Ньют догнал их и сумел вернуть взрывопотамиху в свой чемодан.
В 1997—1998 году Ксенофилиус Лавгуд приобрёл рог взрывопотама и держал его у себя в доме, заявляя, что это рог Морщерогого кизляка. Гермиона Грейнджер, придя с друзьями в гости к отцу Полумны, принялась убеждать его в необходимости убрать рог из дома, ввиду его потенциальной опасности. Однако Ксенофилиус проигнорировал её слова, за что и поплатился: после прибытия Пожирателей Смерти рог от случайного попадания в него Оглушающего заклятия взорвался, разнеся часть дома Лавгудов.
Интересные факты
В Булочной Якоба Ковальски продавалось печенье в форме взрывопотама.]]></text>
</doc>
