<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Визенгамот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Визенгамот (англ. Wizengamot; также Мудрейх) — верховный суд магов Великобритании. Заседания могут проводиться в полном составе судебной коллегии и в сокращённом (если дело считается незначительным). Суд рассматривает дела о нарушениях закона, совершённых на территории государства Великобритания, при этом подсудимыми могут быть и граждане других государств (например, Игорь Каркаров).
История
Визенгамот был создан задолго до самого Министерства магии. Суд начал свою деятельность, самое позднее, в 1544 году.
В 1707 году, когда было создано Британское Министерство магии, Визенгамот был включен в Отдел магического правопорядка, где остается и по сей день. Первым министром магии стал Улик Гамп, который до этого занимал пост верховного чародея Визенгамота.
В XX веке на протяжении долгого времени пост верховного чародея занимал Альбус Дамблдор, за исключением периода с июля 1995 по июнь 1996 года, когда Министерство во главе с Фаджем объявляют ему «войну». В то же время Визенгамот лишается двоих своих самых опытных судей: Гризельда Марчбэнкс и Тиберий Огден подают в отставку в знак протеста против введения в Хогвартсе должности Генерального инспектора.
Структура и функции
Сегодня Визенгамот выполняет функции суда и парламента одновременно.
В судейский состав входят около пятидесяти членов-старейшин. Процесс отбора в коллегию не сообщается, однако можно предположить, что проводится некое голосование, также, возможно, личные рекомендации министра магии играют большую роль. Помимо судей и верховного чародея на заседании присутствует секретарь, который ведет запись происходящего. Министр магии, его заместитель, а также глава отдела магического правопорядка могут присутствовать на заседании.
В 1995 году сам Корнелиус Фадж, министр магии, берет на себя обязанности верховного чародея, однако не ясно, постоянная ли это практика или единичный случай.
Судебный процесс
Судейский состав
Полный состав Визенгамота насчитывает около пятидесяти членов. Форма для судей — мантии сливового цвета с искусно вышитой серебряной буквой «В» на левой стороне груди.
Некоторые известные судьи Визенгамота:
Амелия Боунс (погибла)
Гризельда Марчбэнкс (подала в отставку)
Тиберий Огден (подал в отставку)
Барти Крауч (погиб)
Альбус Дамблдор (Верховный чародей) (был исключён в 1995, восстановлен в 1996 и через год погиб)
Корнелиус Фадж (уволен с поста Министра магии, возможно, также выведен из состава Визенгамота)
Долорес Амбридж (исключена из состава)
Остальные судьи не названы в романах по именам. Скорее всего, они работают в Министерстве магии и занимают высокие посты.
Кроме того в разное время членами Визенгамота являлись:
Ралстон Поттер (1612 - 1652)
Улик Гамп (до 1707) (Верховный чародей)
Генри Поттер (1913 - 1921)
Элфиас Дож (специальный консультант)
Место заседания
Серьёзные дела слушаются обычно в зале номер 10 в подземелье Министерства магии, специально приспособленном для судебных заседаний. На нижней площадке зала стоит кресло с цепями на подлокотниках, по желанию председателя цепи могут ожить и прикрутить обвиняемого. Если обвиняемых несколько, для каждого появляется отдельное кресло с цепями. От площадки трёхсторонним амфитеатром поднимаются ряды кресел. Ряды справа и слева от кресла обвиняемого предназначены для зрителей. Ряды, к которым кресло повёрнуто лицом — для судебной коллегии.
Виды суда
По видимому, существует несколько типов заседаний. В книге представлено два из них: это, собственно, сам суд и такая форма, как дисциплинарное слушание. Последнее, в отличие от больших судебных заседаний (судов) назначаются по не особо значимым делам. Например, по административным или небольшим нарушениям. Чаще всего такие слушания проводятся сокращённым составом судей.
Резонансные заседания
Суд над Пожирателями смерти
Дело было рассмотрено после Первой магической войны, оно велось открыто в присутствии зрителей и журналистов. Главным судьёй выступал Барти Крауч в присутствии всех своих коллег. Благодаря данному судебному следствию и допросу подозреваемых были вычислены другие Пожиратели смерти, ранее не пойманные мракоборцами. В числе них Август Руквуд, которого выдал допрашиваемый Игорь Каркаров.
Позже были осуждены Пожиратели: Беллатриса Лейстрейндж, Барти Крауч (младший), Антонин Долохов и другие, кто не смог или не захотел доказывать свою невиновность.
Дело Гарри Поттера
Проводилось в 1995 году над Гарри Поттером в полном составе всех судей, при участии министра магии и в зале № 10. Удивительно: во-первых, Поттер имел право использовать магию для защиты своей жизни от дементоров, во-вторых, даже если представить его как студента, злоупотребляющего волшебством в несовершеннолетнем возврасте, суд не должен был собираться в полном составе в зале для судов над опасными преступниками ради такого мелкого дела, как использование магии несовершеннолетним.
На самом деле слушание было проведено вынужденно. Лишь после того, как Альбус Дамблдор напомнил министру, что тот не имеет права без разбирательства исключать студента из Хогвартса. Тогда Фадж предпринял все усилия, чтобы Гарри Поттер был осуждён. Подстроено это было помощницей министра, судьей Визенгамота, Долорес Амбридж. Именно она послала дементоров на охоту за Гарри Поттером. Хотя, справедливости ради надо сказать, что Фадж не знал об этом. Но всё же с готовностью ухватился за повод, как он считал, ослабить Дамблдора. К тому же, время и место заседания были изменены с целью запутать, а возможно и не позволить Гарри и Дамблдору присутствовать на слушании, чтобы келейно осудить нарушителя.
К счастью, благодаря защите Альбуса Дамблдора Гарри был оправдан. Но на этом козни министерства против него не закончились, так как Гарри Поттер был лицом, которое могло скомпрометировать министра и других сотрудников министерства.
Этимология
Слово Wizengamot составное, Роулинг соединяет в одно слова Wizard — волшебник и Witenagemot — Витенагемот (совет знати в англосаксонских королевствах Англии).
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» в воспоминании профессора Дамблдора зал был представлен немного иначе, чем в пятом фильме, если точнее, то было изменено кресло, в пятом фильме оно было более похожим на описание в книге, чем в четвёртом.
На гербе Визенгамота можно увидеть латинский девиз «Ignorantia juris neminem excusat» — «Незнание закона не может служить оправданием».]]></text>
</doc>
