<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%9A%D1%80%D0%B0%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Виктор Крам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Дурмстранга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ловцы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Болгары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чемпионы Турнира Трёх Волшебников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Виктор Крам (англ. Viktor Krum, болг. Виктор Крум) — студент школы магии и волшебства Дурмстранг, на четыре года старше Гарри Поттера. «Чемпион Дурмстранга», выбранный Кубком огня для участия в Турнире Трёх Волшебников. Ловец болгарской сборной по квиддичу.
Внешность
В 1994 году Крам был худой, тёмноволосый, отличался нездоровым цветом лица, большим носом и чёрными густыми бровями. Он был похож на огромную хищную птицу, и не походил на парня, которому всего восемнадцать лет, так как имел мрачный и хмурый вид. Гарри Поттер отмечал, что в воздухе Крам держался увереннее, чем на земле. Он горбился и косолапил. Также в книге отмечается, что он имел плоскостопие.
Эту особенность подметили даже маги, занимавшиеся изготовлением сувенирных фигурок-Крамов, которые продавали на Чемпионате мира по квиддичу в 1994 году.
Характер
Несмотря на то, что Виктор Крам окончил Дурмстранг, школу, где всерьёз изучаются Тёмные искусства, да ещё и в годы, когда там директорствовал бывший Пожиратель смерти Игорь Каркаров, юноша люто ненавидит Тёмную магию. Он готов вызвать на дуэль Ксенофилиуса Лавгуда только за то, что тот носит «знак Грин-де-Вальда». На самом деле это знак Даров Смерти, он не имеет никакого отношения к Тёмным искусствам, но Геллерт вырезал его на стене Дурмстранга, когда ещё учился там, и многие молодые поклонники Грин-де-Вальда всерьёз считали «глаз в треугольнике» знаком этого тёмного мага: изображали его на своей одежде, рисовали в учебниках... за что были биты Крамом и его друзьями, родные которых погибли от руки Грин-де-Вальда.
Личная жизнь
Ещё не окончивший школу Виктор Крам был принят ловцом в сборную Болгарии по квиддичу. Уже тогда, в восемнадцать лет, многие считали Крама одним из самых выдающихся игроков мира. Рано пришедшая к нему спортивная слава, грубоватая мужская красота и мрачная немногословность сделали Виктора желанным призом для многих фанаток. Но по-настоящему Краму в любви ещё не повезло.
В Хогвартсе прибывший на Турнир Трёх Волшебников Виктор встречает Гермиону Грейнджер и, судя по всему, влюбляется в неё. Сперва робко, а потом всё более настойчиво болгарин начинает ухаживать за юной гриффиндоркой. Кое-чего он добивается: Гермиона терпеливо выслушивает его корявый английский, принимает его приглашение на Святочный бал и даже позволяет Виктору пару раз себя поцеловать. Гермиона в какой-то степени сочувствует Виктору, понимая, что если бы не его слава, то девушки, постоянно бегающие за Крамом, даже не посмотрели бы в его сторону. Расстаются они всего лишь друзьями. Правда, потом они регулярно переписываются.
Крам и Гермиона встречаются через два года, на свадьбе Билла Уизли и Флёр Делакур, куда Виктора пригласила сама Флёр (ещё одна умная и красивая девушка, с которой Крам только переписывается). Там он примечает слегка оторванную от реальности Полумну Лавгуд, пытается положить глаз на Джинни Уизли... Но все его попытки познакомиться и пофлиртовать постигает неудача. И болгарский ловец, чей английский стал намного лучше, бросает фразу: «Какой смысл быть всемирно известным игроком в квиддич, если всех красивых девушек уже разобрали?» Хотя его появление на свадьбе и вызывает определенный переполох среди кузин-вейл, Виктора, похоже, это вряд ли волнует.
Так что нет ничего удивительного в том, что на одном из форумов читатели задали Роулинг вопрос о личной жизни Крама. «Да, — сказала автор «Гарри Поттера», — Крам найдёт свою любовь, но для этого ему придётся вернуться в Болгарию».
После свадьбы Билла и Флёр Виктор вернулся в Болгарию, где, в соответствии со словами Роулинг, нашёл свою любовь. До сих пор неизвестно, что это за девушка, известно только, что он воссоединился с ней после падения Волан-де-Морта в 1998 году, и они вместе до сих пор.
Карьера
В 1994 году накануне Чемпионата мира по квиддичу Сборная Болгарии принимает нового ловца. Юноша сразу становится знаменитым на весь мир. К концу чемпионата его хорошо знают все болельщики. Близнецы Уизли без сомнения ставят деньги на то, что Крам поймает снитч в финальном матче. Рон Уизли на последние деньги покупает фигурку Виктора Крама в качестве сувенира. 
Однако ловкость и лёгкость полёта Крама, его мастерство не помогает Сборной. Крам в течение игры исполняет Финт Вронского, в результате которого ловец ирландцев едва не разбивается о землю. После возобновления игры Крам получает в лицо тяжёлым бладжером, однако сломанный нос не мешает ему сражаться за победу. Виктор замечает снитч и бросается в погоню, а летящий за ним Линч не вписывается в крутое пике и снова падает на землю, Крам же ликует — золотой мячик в его руках. Однако по количеству очков победа присуждается Сборной Ирландии.
Крам принимает непростое решение поймать снитч, останавливающий игру, именно в тот момент, когда команда соперников лидировала на 160 очков. Многие болельщики негодуют, а Гарри Поттер восхищается храбростью и решительностью Виктора — понимая, что его команде ни за что не обогнать опытных и сильных ирландцев, ловец решает закончить матч на своих условиях.
В 2002 году на очередном Чемпионате мира его команда проиграла Сборной Египта в финале. Как свидетельствовали журналисты, после поражения Крам со слезами на глазах объявил об уходе из спорта. Неизвестно, чем занимался Крам далее.
Однако, в 2014 году Крам снова надевает форму болгарской сборной и выступает на Чемпионате мира в Патагонской пустыне, объясняя своё возвращение страстным желанием хоть раз в жизни выиграть Кубок мира. Несмотря на то, что Крам старше всех ловцов, выступающих на Чемпионате, болгарские болельщики и любители квиддича по всему миру верят в него. Благодаря его блестящей игре сборная выходит в финал и становится Чемпионом.
Этимология
Несмотря на то, что в русском переводе фамилия Krum передана как «Крам», более верным будет «Крум». Роулинг явно использовала для персонажа имя болгарского хана Крума Грозного (правил в 802-814 годах). Болгарские переводчики эту отсылку, разумеется, распознали.
Обращает на себя внимание то, что Виктор Крам носит фамилию без характерного для болгар окончания "-ов/-ев" (если Крам - это фамилия, а не, скажем, спортивный псевдоним).]]></text>
</doc>
