<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Винки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Домашние эльфы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Винки (англ. Winky) — домашний эльф семьи Крауч. Все предки Винки, сколько она их помнит, служили этой семье.
На Чемпионате
Когда на чемпионате мира по Квиддичу в 1994 году Барти Крауч уволил её, горю Винки не было границ. Внешне это выглядело так, что хозяин дал ей одежду после того, как её нашли с палочкой Гарри Поттера, при помощи которой была наколдована Тёмная метка. Ответственный министерский работник не потерпел от своей домовухи такого компрометирующего поведения: ослушаться приказа хозяина оставаться на месте (даром, что это было смертельно опасно), взять чужую палочку (эльфам запрещено даже брать их в руки), наколдовать Метку Тёмного Лорда (хотя Винки клялась и божилась, что знать не знает, как это делается)... Ни мольбы самой домовухи, ни робкие увещевания стоявших рядом волшебников — ничто не поколебало решения Барти Крауча. Эта сцена, когда безжалостный хозяин необоснованно обвиняет, а потом и увольняет ни в чём не повинного эльфа, потрясла до глубины души Гермиону Грейнджер. С этого момента она становится ярым борцом за права домашних эльфов.
Но вернёмся к самой Винки и её увольнению. Дело в том, что истинная причина, по которой Крауч дал ей одежду, была совершенно другой. И это знали и Крауч, и Винки. Домовуха должна была присматривать за сыном Крауча, Барти Краучем-младшим, которого отец тайно вызволил из Азкабана и затем прятал ото всех в своём доме, постоянно держа нераскаявшегося Пожирателя смерти под заклятием Империус. И Крауч великолепно понял, кто мог наколдовать Тёмную метку. Понял, что сын сбросил с себя действие заклятия и дал знать о себе. Именно это так взбесило обычно выдержанного Крауча. И Винки, сознавая свою вину (где ж ей, бедной, было знать, что её вины во всём этом нет!), понимая, что без неё хозяину будет ещё сложнее присматривать за сыном, ужасаясь от одной мысли, сколько лишних забот ляжет на плечи её любимого хозяина, со всем жаром, на который способна, просит Крауча не прогонять её.
В Хогвартсе
Оставшись во всех смыслах без дома, Винки встречает домового эльфа Добби, который уже год мыкается без работы. И тогда они вдвоём решают поступить на работу в Хогвартс. Альбус Дамблдор берёт их обоих: в школе живёт и работает самая большая община эльфов, дел хватит и ещё для двух пар рук. Но если Добби с радостью берёт и жалованье, и одежду, Винки гордо от всего этого отказывается. Она изо всех сил старается сохранить свою порядочность, как она её понимает: «Да, Винки — запятнавший себя эльф! Но Винки зарплату не требует! Винки так низко не пала! Винки очень-очень стыдно быть свободной!» Своё горе Винки заливает сливочным пивом, постепенно превращаясь в вечно пьяное неопрятное существо. Только Добби продолжает о ней заботиться, остальные эльфы Хогвартса старательно делают вид, что Винки не существует. Но даже находясь уже на другом рабочем месте, даже раздавленная морально, даже абсолютно пьяная, Винки остро переживает за своего старого хозяина и свято оберегает его секреты.
Невероятно огромным потрясением для Винки было увидеть молодого Крауча в замке (она ведь не знала, что Барти-младший покинул родной дом и весь учебный год делал вид, будто он Аластор Грюм). Ещё большим потрясением было услышать его историю и признание, сделанное под действием сыворотки правды, в убийстве своего отца. И уж совсем невозможно представить, что испытала Винки, когда на её глазах Барти Крауча-младшего поцеловал дементор.
Время лечит почти все душевные раны. Пару лет спустя Гарри спрашивает Добби о Винки и узнаёт, что домовуха по-прежнему работает на кухне Хогвартса и пить стала гораздо меньше...
В битве за Хогвартс
В чате на сайте Блумсбери 30 июля 2007 года Дж.К. Роулинг так сказала о дальнейшей судьбе Винки: «Она по-прежнему в Хогвартсе, и она была в числе наступавших эльфов-домовиков, атаковавших Пожирателей Смерти в финальной битве.»
Этимология
Слово «Winky» в английском языке имеет несколько значений, одно из них — "в мгновение ока, очень быстро" или "одна нога здесь, другая там", что, скорее всего, является отсылкой к способности домашних эльфов к трансгрессии/аппарации (перемещении на дальнее расстояние за считанные секунды) и быстро выполнять свои обязанности, причём эльфы имеют особую магию, которая недоступна человеку, и могут трансгрессировать даже там, где этого не могут сделать люди-волшебники.
Интересные факты
Винки должна была появится в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня», о чем свидетельствует её появление на официальных концепт-артах к фильму, но в итоговом сценарии её так и не оказалось.]]></text>
</doc>
