<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B1%D0%BB%D0%B8-%D0%94%D1%91%D1%80%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вильгельмина Граббли-Дёрг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вильгельмина Граббли-Дёрг (англ. Wilhelmina Grubbly-Plank) — волшебница средних или даже преклонных лет, прекрасный специалист по уходу за магическими существами, однако, не стремится к преподавательской деятельности. Очевидно, общению с людьми она предпочитает общение с животными. Однако, по просьбе Дамблдора с готовностью заменяет при необходимости Хагрида.
Факты биографии
Ранние годы
Вильгельмина Граббли-Дёрг родилась в 1930 годах или раньше. Скорее всего, она успешно сдала экзамены СОВ и ЖАБА, так как это требуется для её нынешней работы.
Работа в Хогвартсе
Профессор Граббли-Дёрг замещала Хагрида в январе 1995 года, когда лесничий сказался больным после клеветнической статьи Риты Скитер. После возвращения Хагрида к преподаванию в начале февраля 1995 года, её помощь была больше не нужна, и Вильгельмина покинула Хогвартс. Все, кто посещал её уроки ухода за магическими существами, считали её прекрасным учителем.
В начале следующего учебного года Хагрид вновь отсутствует в школе (он вместе с Олимпией Максим искал великанов и пытался с ними договориться о поддержке противников Волан-де-Морта), и Граббли-Дёрг снова замещает учителя УзМС. 1 сентября она переправляет первокурсников на лодках в замок Хогвартс из Хогсмида, что всегда было обязанностью Хагрида.
Когда 7 октября из Лондона вернулась раненая Букля, Гарри попросил профессора Граббли-Дёрг вылечить сову, что та и сделала без труда. Вильгельмина прошла проверку Генерального инспектора Долорес Амбридж без нареканий: она рассказывала студентам о лукотрусах и дала на дом задание нарисовать это существо.
7 ноября Хагрид возвратился и приступил к ведению уроков. В конце учебного года он был оставлен на должности с испытательным сроком, а затем был вынужден бежать от Амбридж и мракоборцев. Однако неизвестно, заменила ли Граббли-Дёрг лесничего на этот раз, так как после сражения в Министерстве магии Дамблдор вынудил Фаджа прекратить преследование Хагрида, и тот смог вернуться на свою должность.
Внешность
Профессор Граббли-Дёрг описана как пожилая волшебница с короткими седыми волосами и острым подбородком.
Взаимоотношения и черты характера
Её расположенность к Дамблдору подтверждается следующим:  
Вильгельмина дружна с Минервой Макгонагалл и схожа с ней твёрдостью характера. Иногда в манерах профессора Граббли-Дёрг проступают мужские черты: она курит трубку, разговаривает, покачиваясь на носках и заложив руки за спину, её речь отрывиста и лаконична. Она всегда говорит по существу и скупа на проявление чувств, но её уроки ученики любят: в отличие от Хагрида, интересный урок в представлении Граббли-Дёрг не связан с демонстрацией кусачих монстров.
Этимология
Фамилия «Grubbly-Plank» переводится как «грязная доска» или «грязная половица» и никаких корреляций с чертами персонажа, как уже известно, не имеет. Роулинг просто хотела, чтобы читатели хихикнули над прикольно звучащим именем (ещё и пародирующим характерные фамилии англичан германского происхождения).]]></text>
</doc>
