<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD-%D0%B4%D0%B5-%D0%9C%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возрождение Волан-де-Морта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Возрождение Лорда Волан-де-Морта (англ. Return of Lord Voldemort) — ключевое событие четвёртой книги Поттерианы и всей саги, в ходе которого главный злодей, Волан-де-Морт, обретает новое тело, а вместе с ним — и способность вновь творить зло с былой силой.
Подробности
Предыстория
Волан-де-Морт пытался подчинить себе мир волшебников в ходе первой магической войны. Однажды ему стала известна часть пророчества о ребёнке, который вырастет и одолеет Тёмного Лорда. Решив, что речь идёт о Гарри Поттере, Волан-де-Морт захотел убить его лично, пока малышу только год. Однако смертоносное заклятие рикошетом ударило по самому магу, вырвав его из тела. С тех пор Волан-де-Морт, утративший власть и магическую мощь, скитался и скрывался, время от времени пытаясь вернуть себе тело… Летом 1994 года его находит Питер Петтигрю, которому теперь некуда податься, кроме как к бывшему хозяину. В виде извинения за былые промахи он приводит с собой пленённую им сотрудницу Министерства Берту Джоркинс. От неё Тёмный Лорд узнаёт, что один преданный ему Пожиратель смерти, Барти Крауч-младший, находится всего лишь под домашним арестом и освободить его будет несложно. Также он узнаёт, что в этом учебном году Защиту от Тёмных искусств в школе магии и волшебства Хогвартс, где учится Гарри Поттер, будет преподавать Аластор Грюм и там же, в Хогвартсе, будет проходить Турнир Трёх Волшебников.
Один из необходимых ингредиентов ритуала обретения нового тела — «кровь врага, взятая насильно». И Волан-де-Морт решает, что это должна быть кровь Гарри Поттера. Для того, чтобы доставить мальчика к Тёмному Лорду из-под неусыпного ока Альбуса Дамблдора, нужен свой человек в Хогвартсе. И таким человеком становится Барти Крауч-младший. Напав на Грозного Глаза Грюма, он получает возможность преображаться в него, и пробирается в Хогвартс, где подкидывает имя Гарри в Кубок огня и в течении учебного года помогает ему обойти более старших и более умелых соперников, чтобы в последнем испытании первым коснуться Кубка Турнира в качестве победителя. Перед финальным туром Крауч-младший превращает Кубок в портал, который должен доставить Гарри к Тёмному Лорду. Но вышла не предвиденная ни Барти, ни Волан-де-Мортом накладка: Кубка коснулись два человека, Гарри Поттер и Седрик Диггори…
События на кладбище
Итак, после последнего испытания Турнира — прохождения лабиринта, в центре которого стоит символ победы, Кубок Турнира — мальчики неожиданно для себя оказываются на кладбище Литтл-Хэнглтона, недалеко от могилы отца Волан-де-Морта. Пока они осматриваются, решив, что Кубок перенёс их к новому этапу испытаний, невдалеке появляется Питер Петтигрю со свёртком на руках. В этом свёртке лежит нечто, что является временным телесным воплощением Тёмного Лорда. Волан-де-Морт приказывает Питеру «убить лишнего», и Седрик Диггори падает замертво от убивающего заклятия. Ошеломлённого Гарри Петтигрю привязывает магическими верёвками к статуе на могиле Тома Реддла-старшего. Всё произошло так быстро, что мальчик не успел среагировать, да и волшебную палочку он выронил.
Из стоящей невдалеке сторожки Питер выволакивает огромный котёл, полный некоей жидкости. Видимо, это специальный состав, в который осталось добавить несколько важнейших ингредиентов. Ритуал начинается. Петтигрю призывает «прах отца, отданный без согласия, оживить своего сына». И могила под ногами Гарри разверзается, выпуская из себя кость Тома-старшего. Кость плавно перелетает и падает в бурлящую жидкость в котле. Затем со словами «плоть слуги, пожертвованная добровольно, воскреси своего хозяина», Хвост отсекает себе кисть правой руки, которая тоже падает в котёл. Потом Питер подходит к Гарри, и со словами «кровь врага, взятая насильно, возроди своего недруга» вспарывает рукав мальчика и берёт несколько капель из раны на предплечье. Зелье готово. Питер разворачивает свёрток и кидает в котёл мерзкое существо, отдалённо напоминающее человеческого младенца. Через несколько минут из котла выходит возрождённый Волан-де-Морт.
Слегка потешив себя лирическими воспоминаниями о том, на чьих костях сейчас топчется Гарри, Тёмный Лорд призывает к себе Пожирателей смерти. После возрождения Волан-де-Морт находится в благодушном настроении и потому лишь выговаривает явившимся сторонникам за недостойное поведение в прошлом, за недостаточное усердие в поиске своего Хозяина, за попытку прикинуться «порядочными людьми», за отречение от дела Пожирателей… Он также упоминает о троих погибших Пожирателях, о двоих не прибывших соратниках, которых ждёт неминуемая смерть, о троице Лестрейнджей, томящихся сейчас в Азкабане, и ещё об одном, самом верном своём слуге, который находится в Хогвартсе… Потом Тёмный Лорд показывает своим пожирателям не только «кнут», но и «пряник»: он дарит Хвосту серебряную руку взамен отсечённой. Новая кисть великолепно смотрится и функционирует, такое впечатление, что Питер всего лишь надел сияющую перчатку на свою живую руку. Затем, чтобы доказать всем, что фиаско 31 октября 1981 года было случайностью, что его исчезновение было всего лишь следствием неучтённого самопожертвования Лили Поттер, Тёмный Лорд возвращает Гарри свободу и палочку и устраивает с четырнадцатилетним подростком показательную дуэль.
Приори инкантатем
Волан-де-Морт приготовился покуражиться на славу. Он заставляет Гарри поклониться себе, он раз за разом накладывает на него «Круциатус» и пытается управлять мальчиком как марионеткой с помощью «Империуса»… Тёмному Лорду стыдно за свой промах, который стоил ему 13 лет изгнания, и он пытается избыть его унижением соперника. А когда понимает, что Гарри не будет умолять его о пощаде ни в здравом уме, ни даже под «Империусом», решает покончить с мальчишкой. Гарри тоже понимает, что игры давно кончились. Всё всерьёз и по-взрослому. Но прятаться от своей неминуемой смерти он не будет. И поэтому, когда Волан-де-Морт выстреливает в него «убивающим заклятием», Гарри отвечает ему «Экспеллиармусом». Неожиданный ход. На смертоносное заклятие ответить всего лишь заклятием разоружающим… Но то, что произошло потом, было ещё удивительней. Лучи заклятий Волан-де-Морта и Гарри Поттера сплелись в один золотой луч, соединили палочки колдующих и заключили их как бы в клетку из света, в которой парили оба волшебника. Ни Тёмный Лорд, ни Пожиратели смерти, ни Гарри не понимали что произошло. Лишь позже Гарри узнает от Дамблдора, а Волан-де-Морт выпытает у Олливандера, что внутри палочек Поттера и Реддла находятся перья одного и того же феникса, эти палочки — сёстры, и не могут сражаться друг против друга. Если же их вынуждают это сделать, то одна палочка заставляет другую выдать все заклинания в обратном порядке, начиная с последнего. Этот приём называется «Приори Инкантатем». В поединке Гарри вновь побеждает Волан-де-Морта, и тисовая палочка «отчитывается о проделанной работе». Слышатся крики боли (эхо от «Круциатусов», которыми Тёмный Лорд мучил Гарри), из палочки возникает призрак серебряной кисти, появляется тень убитого Седрика, потом магла Фрэнка Брайса, Берты Джоркинс и — Гарри уже ждал этого — его мамы и папы. Жертвы Волан-де-Морта шипят что-то своему убийце и ободряюще шепчут Гарри. Джеймс подсказывает сыну, что тени задержат Тёмного Лорда, дадут мальчику пару мгновений, и ему нужно быстро добраться до Кубка, чтобы вернуться обратно в Хогвартс. Призрак Седрика просит Гарри отнести его тело к родителям.
После того, как связь между палочками распалась, последовала стремительная погоня, и Гарри успел одной рукой схватить руку мёртвого Диггори, а другой — коснуться Кубка буквально за мгновение до того, как Волан-де-Морт произнёс «Авада Кедавра».
Вторая магическая война началась
Портал вернул Гарри с его страшной ношей на край лабиринта, прямо к трибунам болельщиков. Пока Дамблдор успокаивает родителей Диггори, Барти Крауч-младший (все видят в нём Грозного Глаза) уводит обессиленного Гарри Поттера якобы в больничное крыло. На самом деле — в свой кабинет. Там он рассказывает мальчику, как кинул его имя в Кубок, как помогал ему весь Турнир, как преподнёс Поттера великому Тёмному Лорду… Гарри в недоумении. Грозный Глаз… знаменитый мракоборец… поймал столько Пожирателей… Но тут в комнату врываются Альбус Дамблдор, Минерва МакГонагалл и Северус Снегг. Они оглушают Барти и затем с помощью сыворотки правды узнают всю его историю. Позже, расспросив Гарри, Дамблдор убеждается, что Волан-де-Морт возродился, созвал своих Пожирателей и будет искать и собирать других сторонников. Это неминуемо приведёт ко Второй войне. В сущности, Седрик Диггори стал её первой жертвой. И Дамблдор тоже начинает собирать силы, способные противостоять Тёмному Лорду и его войску…
Итоги
Положительные для Волан-де-Морта:
Тёмный Лорд обрёл тело.
Пожиратели смерти собраны вновь, и готовы выполнять поручения Хозяина.
Отрицательные для Волан-де-Морта:
Волан-де-Морт убедился воочию, что их с Гарри волшебные палочки ведут себя странно, если их заставляют сражаться друг против друга. Реддл делает ошибочный вывод, что всё дело в палочках. Это побудило его похитить мастера Олливандера, а позже — начать охоту за Бузинной палочкой.
Гарри Поттер остался жив и смог предупредить Дамблдора. Менее чем через час после возрождения Тёмного Лорда был вновь созван Орден Феникса.
Кровь Гарри Поттера теперь течёт и в жилах Тома Реддла. Часть защитной магии Лили Поттер теперь присутствует в Тёмном Лорде. Но, так как эта магия любви и самопожертвования, то для Волан-де-Морта она не несёт в себе какой-либо мощи, но лишь укрепляет связь между этими двумя волшебниками. Для Гарри это означает шанс вернуться к жизни после смерти, если Тёмный Лорд жив. И даёт Волан-де-Морту шанс восстановить душу, если он искренне раскается в своих преступлениях.
Странности
Любопытно, что Пожиратели не поинтересовались, почему отец их владыки никому из них не известен, хотя бы даже как маг из не очень чистого рода. Волан-де-Морту, несмотря на его впечатляющие способности, в очень сжатые сроки пришлось бы весьма туго, узнай его чистокровные (или, тем более, притворяющиеся чистокровными) слуги о его полукровном происхождении.]]></text>
</doc>
