<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Воскрешающий камень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дары Смерти]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Воскрешающий камень (англ. Resurrection Stone) — легендарный артефакт, который сама Смерть подарила Кадму Певереллу в ответ на его просьбу дать ему средство, способное вернуть жертвы Смерти в мир живых.
История
Для того, чтобы возродить умершего, надо подумать о нём и повернуть камень трижды в руке. Появившийся человек не будет ни призраком, ни зомби, но и полностью живым его назвать будет сложно. Существовать в мире, который он уже покинул, ему будет тяжело: не стоит тревожить умерших только для того, чтобы потешить себя общением с тем, кого вы любили. Кадм это понял первым. Вернув свою возлюбленную с того света, он со временем увидел, что это приносит ей только страдания. И потому решил соединиться с ней в её мире, мире мёртвых.
У Кадма и его жены, по всей видимости, были дети. Кто-то из потомков вставил Воскрешающий камень в перстень и выбил на нём знак Даров Смерти. В этом виде реликвия передавалась дальше от отца к сыну, от матери к дочери, пока не попала, наконец, в руки Марволо Мракса, уверенного, что знак Даров Смерти — это герб Певереллов.
После смерти Мракса кольцо перешло к его сыну Морфину, у которого перстень с Воскрешающим камнем забрал племянник, Том Реддл, уже взявший себе к тому времени имя Волан-де-Морт. Убив собственного отца, Том разорвал свою душу и часть души вложил в Кольцо Марволо Мракса, сделав таким образом из семейной реликвии очередной крестраж.
Почти полвека спустя Альбус Дамблдор, давно пытающийся найти крестражи Волан-де-Морта, отыскал Кольцо в заброшенной хибарке Мраксов, узнал Камень, и, не удержавшись, надел кольцо, пытаясь вернуть в мир живых сестру. Увы, лежавшее на крестраже сильнейшее проклятие чуть не убило старого профессора. И хотя Северусу Снеггу удалось приостановить и ограничить действие чар, лежавших на Кольце, убрать их полностью было невозможно, а посему это означало, что менее чем через год Дамблдор умрёт.
Возможно, именно это заставило старого директора интенсивней вводить в курс дела Гарри Поттера. Именно Гарри Дамблдор завещал вынутый из Кольца Воскрешающий камень. Но, опасаясь, как бы юноша не воспользовался им раньше времени, когда он ещё не будет готов к этому морально, Дамблдор спрятал артефакт в старый снитч, который, вероятно, открывался только при слове «смерть» или «умирать».
Гарри удалось вынуть Воскрешающий камень из снитча, когда он отправился прямо в руки Волан-де-Морта, чтобы принять от него свою смерть. Так было надо, потому что Гарри Поттер оказался ещё одним неучтённым крестражем, человеком, внутри которого жила часть души его заклятого врага.
Призвав с помощью Воскрешающего камня мать, отца, крёстного и Люпина, Гарри просит их об одном: поддержать его морально, укрепить его дух на этом недолгом, но таком тяжёлом пути. Придя на поляну, где раньше жило потомство Арагога, а ныне была «ставка» Волан-де-Морта, Гарри выронил Воскрешающий камень и силуэты матери и троих «мародёров» растаяли.
На вопрос «Какой из Даров Смерти вы бы предпочли?» Гарри Поттер ответил: «Воскрешающий камень».
Воскрешающий камень остался лежать в чаще Запретного Леса. Возможно, когда-нибудь он и будет найден, но об этом никто ничего пока не знает.]]></text>
</doc>
