<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D1%8B_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0_(%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волшебные миры Гарри Поттера (книга)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Волшебные миры Гарри Поттера: Собрание мифов, легенд, удивительных фактов» (англ. The Magical Worlds of Harry Potter : A Treasury of Myths, Legends, and Fascinating Facts) — неофициальная книга, написанная американским автором Дэвидом Колбертом и являющаяся частью серии «Волшебные миры». На русский язык переведены только две: о мире Средиземья Толкиена и о Поттериане Роулинг. В России обе части выпущены издательством РОСМЭН.
Книга «Волшебные миры Гарри Поттера» представляет собой литературный анализ Поттерианы, источники выбора имён, отсылки к тем или иным аналогиям : историческим, философским, религиозным и пр.
Издания
2001. Первое издание
2008. Пересмотренное издание, добавлены материалы из книг «Гарри Поттер и Принц-полукровка» и «Гарри Поттер и Дары Смерти».
В России книга выпущена издательством РОСМЭН в 2002 году.
170 стр. с рис.
Доп. тираж 30 000 экз.
Перевод с английского : Т. В. Кадаш, О. А. Литвинова
Обзор
Материал в книге расположен в алфавите понятий. В начале каждой главы обозначен вопрос, который рассматривается в главе.

Интересные факты
Поскольку книга была написана в 2001 году, когда ещё не все романы серии были напечатаны, она содержит ряд домыслов и гипотез автора, чего можно ожидать в продолжении.
Автор предполагал возможным, что Гарри Поттер станет анимагом. Вопрос в том, в какое животное ему предстоит воплощаться.
Автор верно предположил, что будет момент, когда Гарри увидит в Дамблдоре человека, способного ошибиться.]]></text>
</doc>
