<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волшебный мир Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебный мир Гарри Поттера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Волшебный мир Гарри Поттера» (англ. The Wizarding World of Harry Potter) — тематический район, созданный в парке «Universal island of adventure» в городе Орландо. 5 км² (20 акров), отданных под мир Гарри Поттера, включают в себя аттракционы, рестораны и магазины, построенные на основе Хогвартса и деревни Хогсмид, а также Косого переулка.
В «Волшебном мире» находятся достопримечательности, относящиеся к приключениям в серии фильмов и книг, а также магазины, где продаются разные «магические штучки», в том числе волшебные палочки Олливандера. С момента открытия «Волшебного мира Гарри Поттера» — 18 июня 2010 года — район оказался очень популярным среди гостей и посещаемость парка возросла более чем на 50%.
8 июля 2014 года в Орландо открылась вторая часть парка, представляющая собой Косой переулок. Посетители могут путешествовать между парками на Хогвартс-экспрессе.
В июле того же года «Волшебный мир Гарри Поттера» был открыт в Осаке, Япония. На территории парка так же, как и в Орландо, располагаются магазины и кафе, а неподалёку от замка «Хогвартс» находится озеро.
В данный момент в Голливуде строится третий тематический парк, открытие которого запланировано на 2016 год.
Хронология
30 мая 2007 года в ходе совместной пресс-конференции с Уорнер Бразерс и Universal было объявлено о планах создания тематического парка, посвящённого Гарри Поттеру.
15 сентября 2009 года во время пресс-конференции с участием Тома Фелтона Universal представили три официальных названия трёх главных аттракционов парка.
25 марта 2010 года была объявлена дата торжественного открытия.
20 мая 2010 года Мэтью Льюис, Эмма Уотсон, Джеймс Фелпс, Оливер Фелпс и Робби Колтрейн ознакомились с парком.
С 28 мая 2010 года Universal позволил гостям осмотр парка.
16 июня 2010 года прошло празднование с участием Филармонического оркестра Орландо, исполнявшего музыку из фильмов о Гарри Поттере под управлением композитора Джона Уильямса. Хор лягушек под предводительством Уорвика Дэвиса спел "Дабл Трабл". Актёры Бонни Райт, Мэтью Льюис, Том Фелтон, Майкл Гэмбон, Джеймс Фелпс и Оливер Фелпс приехали на Ночном рыцаре. Дэниэл Рэдклифф и Руперт Гринт прибыли на летающем форде «Англия».
18 июня 2010 года Дэниел Рэдклифф официально поприветствовал первую группу посетителей в «Волшебном мире Гарри Поттера».
В декабре 2011 года было объявлено, что тематический парк Гарри Поттера будет построен и открыт в 2016 году на Universal Studios в Голливуде. 
15 июля 2014 года тематический район был открыт в развлекательном парке Universal Studios Japan в Осаке, Япония. «Волшебный мир» открывали президент тематического парка Глен Гампэл, Том Фелтон и Эванна Линч.
В мае 2015 года в японском парке состоялось торжественное открытие аттракциона «Гарри Поттер и Запретное путешествие» в формате 4K3D при участии Кэти Льюнг и Тома Фелтона.
Достопримечательности
Сражение с драконом — американские горки-«драконы».
Хижина Хагрида — декорации дома Хагрида.
Полёт Гиппогрифа — семейные американские горки.
Гарри Поттер и Запретное путешествие — поездка в тёмном туннеле.
Волшебные палочки от Олливандера — интерактивное шоу, где палочка выбирает вас.
Совиная почта — здесь можно отправить реальное письмо с сертифицированной почтовой маркой Хогсмида.
Гарри Поттер и побег из Гринготтса — 4D аттракцион, находящийся в здании банка Гринготтс.
Шоу
Студенты из Шармбатона и Дурмстранга выполняют номера, похожие на те, что были показаны в фильме. Выступление называется «Triwizard Spirit Rally» на базе Хогвартса. Оно организовывается старостой Хогвартса.
Студенты Хогвартса в «Хоре лягушек» исполняют песни из фильмов о Гарри Поттере с большими лягушками в руках, квакающими линию басов.
В Косом переулке можно посмотреть кукольный спектакль по «Сказкам барда Бидля».
Также в течение дня возможно застать в переулке концерт Селестины Уорлок и трио банши, исполняющих оригинальные песни «Своим колдовством ты украл моё сердце» и «Котёл полный горячей и сильной любви».
Рестораны
«Кабанья голова»
«Три метлы»
«Кафе-мороженое Флориана Фортескью»
Магазины
«Дэрвиш и Бэнгз» продаёт оборудование для квиддича, одежду из Турнира Трёх Волшебников, спектральные очки, напоминалки и мн. др.
«Кладовая Филча с конфискованными вещами». В магазине продаются товары, связанные с магическими существами и Министерством Магии, омнинокли и даже снитч с пультом дистанционного управления.
«Сладкое королевство» — воссозданная кондитерская Хогсмида, в которой продаются разнообразные сладости, такие как «Шоколадные лягушки» или драже «Берти Боттс».
«Зонко» — магазин приколов с коллекцией шуток и трюков, в их числе удлинители ушей, драчливые телескопы и змеескопы. Закрыт в 2014 году.
«Волшебные палочки от Олливандера» продаёт палочки, взятые из фильмов о Гарри Поттере, а также палочки с другими дизайнами. Палочки с дизайном из фильмов «принадлежат» Гарри Поттеру, Рону Уизли, Гермионе Грейнджер, Альбусу Дамблдору, Волан-де-Морту, Сириусу Блэку, Драко Малфою, Северусу Снеггу, Джинни Уизли, Полумне Лавгуд, Минерве МакГонагалл, Римусу Люпину и Невиллу Долгопупсу. Лавку Олливандера, кстати, можно найти и в Хогсмиде и в Косом переулке.
«Всевозможные волшебные вредилки» представляют ассортимент шуточного магазина близнецов Уизли.
«Всё для квиддича» — магазин, в котором Вы сможете приобрести бладжеры, снитчи, а также сувениры с символикой любимых квиддичных команд и сборных.
«Волшебные вещи Уайзакра» представляет собой магазинчик с разными предметами для колдовства: телескопами, специальными очками, весами и компасами.
В магазине «Мантии на все случаи жизни» можно одеться, как студент любого из факультетов Хогвартса.
«Волшебный зверинец» — уникальное место с интересными волшебными зверушками.
«Горбин и Бэркес» — единственный магазин Лютного переулка, где можно купить разные тёмные артефакты.
Другие интересные факты
«Волшебный мир Гарри Поттера», по оценкам, стоит не менее $265 миллионов. Одноимённый парк в Осаке обошёлся в 45 миллиардов иен (около $450 миллионов).
Было воссоздано более 600 предметов на основе информации из книг и фильмов о Гарри Поттере для их продажи в магазинах тематического парка. 
Продукты и напитки, появившиеся в книгах и фильмах (например, сливочное пиво и тыквенный сок), также доступны.
Песочные часы с очками факультетов представлены в «Волшебном мире» на входе в Хогвартс. Они показывают, что Гриффиндор по баллам лидирует, Слизерин второй, Пуффендуй третий и последний — Когтевран.
При входе в «Волшебный мир Гарри Поттера» находится воссозданная железнодорожная станция Хогсмид с Хогвартс-экспрессом и кондуктором, встречающим гостей Хогсмида.
Есть также и банк Гринготтс с банкоматом.
Для обмена реальных денег на волшебные существует «Валютообменник Гринготтс». «Волшебные деньги» принимают в парках Орландо или же их можно оставить себе в качестве сувенира.
В уборных Хогсмида можно услышать голос Плаксы Миртл, разговаривающей с посетителями.
Рядом с «Тремя мётлами» можно увидеть плакат с движущимся изображением Сириуса Блэка.
Анимированного Клювокрыла можно увидеть на аттракционе «Полёт Гиппогрифа».
В разное время парк посещали не только актёры «поттерианы», но и многие знаменитости: Джон Траволта с женой Келли Престон, Брэндон Фрейзер, Марк Цукерберг, Селена Гомез, Майкл Дуглас и Кетрин Зета-Джонс с семьей, актёр Джон Стюарт, группа Florence and The Machine, Джош Хатчерсон, Роуз Макгоуэн, Джиннифер Гудвин.]]></text>
</doc>
