<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4_%D0%90%D0%B1%D0%B4%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всеволод Абдулов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры дубляжа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Абдулов Всеволод Осипович (1942—2002) — советский и российский актёр театра и кино. В фильме «Гарри Поттер и Философский камень» он озвучивал Альбуса Дамблдора.
Биография
Всеволод Абдулов родился 29 декабря 1942 года в Москве, в семье народного артиста РСФСР Осипа Наумовича Абдулова и Елизаветы Моисеевны Метельской. В 1960 году Всеволод подал во все театральные вузы Москвы. Его уже приняли по конкурсу в ГИТИС и в Театральное училище им. Б. Щукина, но в Школу-студию МХАТ, куда хотелось больше всего, поступить не получалось. На одной из консультаций Абдулов познакомился с Владимиром Высоцким, тот, будучи студентом-старшекурсником, приметил молодого абитуриента и кое-чему его научил. Это помогло Всеволоду, в Школу-студию МХАТ его зачислили.
После окончания учёбы Абдулов играл в Московском театре на Таганке, на сцене Московского Художественного театра. Многолетняя дружба связывала Всеволода Абдулова с Владимиром Высоцким, который посвятил ему ряд своих песен.
Всеволод Абдулов известен миллионам зрителей по многим фильмам, но, пожалуй, самой приметной была его работа в многосерийной телевизионной ленте Станислава Говорухина «Место встречи изменить нельзя», где он играл МУРовца, забывшего свой долг. Помните: «Да! И про детишек своих тоже подумал! Если меня убьют, ты что ли, горлопан, их кормить будешь? Ты их в люди выведешь?»
Осенью 1977 года, когда Всеволод Абдулов возвращался со съёмок в Баку, под автомобилем взорвалось переднее колесо, и машина перевернулась 6 раз. С тяжелейшими травмами и сотрясением мозга актёр попал в больницу, 21 день он не приходил в сознание. Потом наступило улучшение, хотя врачи и говорили, что он «неперспективный». Лишь к весне Всеволод Абдулов пошёл на поправку. Однако авария сильно сказалась на жизни актёра. Всеволод уже не мог играть в театре с прежней интенсивностью.
В последние годы жизни актёра память стала совсем плоха. Абдулов отказывался сниматься и почти полностью посвятил себя радио. Актёр очень сильно скучал по Высоцкому, и по совпадению через два дня после 22 годовщины смерти Высоцкого 27 июля 2002 года актёра не стало.
Всеволод Абдулов похоронен на Введенском кладбище в Москве.
Избранная фильмография
Фильмы
1972 — «Цирк зажигает огни» — Костя
1973 — «Жили три холостяка» — Андрей
1977 — «Вооружён и очень опасен» — Генри Йорк
1979 — «Место встречи изменить нельзя» — Пётр Соловьёв
1981 — «Приключения Тома Сойера и Гекльберри Финна» — Уолтерс
1983 — «Привет с фронта» — Корнилов
1984 — «Трест, который лопнул» — Джо Блассом
1991 — «И черт с нами!» — Берия
2000 — «Вместо меня» — Саймон
Озвучивание
Мультфильмы
1977 — «Незнайка в Солнечном городе» — осёл Калигула; милиционер Свистулькин (6 серия).
1983 — «Следствие ведут Колобки» — инспектор Колобок.
1984 — «КОАПП» — Кашалот (отдельные серии), многие другие персонажи.
1993 — «Возвращение кота Леопольда» — мужские роли
1993 — «Капитан Пронин в космосе» и «Капитан Пронин в Америке» — Свистунов, Дон Корлеоне, бандиты, таможенник.
1996 — «Легенды острова сокровищ» (мультсериал) — Джон Сильвер; Слепой Пью; Бен Ганн (отдельные серии).
Зарубежные мультфильмы
1975 — «Приключения пчёлки Майи» (дубл. в 1992 г.)
1989 — «Ведьма Салли» — текст от автора, половина мужских ролей
1991 — «Чип и Дейл спешат на помощь» — Рокфор (часть серий дубл. в 1991 г. в сериях «01.Кошки не счёт», «39.Бурундуки на секретной службе», «41.«Как мы встретились с Рокфором», «46.Обманщики по заказу» и «52.Ракушечный бум»)
1992 — «Приключения медведей Гамми» — Ворчун Гамми, Сэр Таксворд (дубл. в 1992 г.)
1993 — «Черепашки-ниндзя» — Донателло, Рокстеди (классические/старые серии: 1-й («Приключения начинаются», 1987 г.), 4-й (1990 г.), 5-й (1991 г., кроме некоторых серий) и 7-й сезоны «Путешествие в Европу» (только серии 1992 г.) (студия "Дубль по заказу телеканала «2X2» первый состав дубляж телеканала «2x2» 68 серий)
1993 — «Чёрный Плащ» — хозяин кондитерской, пожарный
1997 — «Аладдин» (мультсериал) — Минос, Минотавр
Зарубежные фильмы
1985 — «Чёрный осьминог» (сериал)
1991 — Сериал «Самая красивая» — мужские роли
1996 — «Мистер Бин» — мужские роли.
1997 — «Парк Юрского периода 2: Затерянный мир»
1999 — «Зелёная миля» — старый Пол Эджкомб
2001 — «Гарри Поттер и Философский камень» — Альбус Дамблдор.
2001 — «Властелин колец: Братство кольца» — Барлиман, хозяин гостиницы «Гарцующий пони»
За кулисами
Всеволод Абдулов умер в 2002 году, как Ричард Харрис, которого он дублировал в первом фильме о Гарри Поттере.]]></text>
</doc>
