<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный драконоведческий заповедник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всемирный драконоведческий заповедник (англ. Romanian Dragon Sanctuary) находится в Румынии. В заповеднике изучают и разводят драконов. В частности, это единственное место в мире, где разводят румынских длиннорогов.
Драконы заповедника, названные по имени
Норберта. Самка норвежского горбатого дракона.
Работники заповедника
Поскольку заповедник назван всемирным, разумно предположить, что работают там с драконами со всего мира и работники тоже являются представителями разных стран. По имени назван только один работник заповедника, это Чарли Уизли. В книгах упоминаются другие волшебники, работающие с драконами.
«Гарри Поттер и Философский камень». Норберта забирают четверо друзей Чарли, чтобы отвезти подросшего дракончика в заповедник. Однако в книге не говорится, являются ли они работниками заповедника или это просто знакомые Чарли Уизли, которым было по пути захватить такую «посылку».
«Гарри Поттер и Кубок огня». Для первого испытания в Турнире Трёх Волшебников в Хогвартс было доставлено четыре дракона. Безопасность зверей и окружающих обеспечивали драконоводы заповедника. Не указано, сколько человек работало в этой поездке, представляется, что не менее четырёх-пяти. Чарли Уизли тоже приехал с этой группой. Видимо, как человек, знающий местность вокруг Хогвартса.]]></text>
</doc>
