<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4_%D0%9A%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%86%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всеволод Кузнецов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры дубляжа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кузнецов Всеволод Борисович (род. 25 февраля 1970) — российский актёр озвучивания и режиссёр дубляжа. В серии фильмов о Гарри Поттере его голосом говорят Римус Люпин («Гарри Поттер и узник Азкабана») и Лорд Волан-де-Морт. В серии «Фантастические твари» он озвучил Геллерта Грин-де-Вальда.
Биография
Всеволод Кузнецов родился 25 февраля 1970 года. Окончил Высшее театральное училище имени М. С. Щепкина (курс Юрия Соломина) в 1991 году, там же преподавал мастерство актёра. По профессии — актёр театра и кино. На заре своей карьеры (в начале 90-х) проработал во МХАТе у Татьяны Дорониной два с половиной года. Известен в основном, как актёр дубляжа фильмов, мультфильмов, популярных компьютерных игр. Дубляжом занимается с 1995 года.
Русский дубляж
За Всеволодом Кузнецовым на дубляже «закреплены» (что значит, что данных актеров приглашают озвучивать, как правило, его): Киану Ривз, Том Круз, Брэд Питт; также в ряде фильмов озвучил Антонио Бандераса и Рэйфа Файнса (последнего — в фильме «Онегин», серии фильмов о Гарри Поттере).
Первыми работами Всеволода Кузнецова на дубляже были диснеевские мультсериалы «Русалочка» и «Чокнутый», дублированные на студии «Пифагор», и фильмы Джонни Деппа, а первой его главной киноролью стал Уилл Смит в «Людях в чёрном», который был ему доверен Ярославой Турылёвой, режиссёром дубляжа и «его учителем» в большом дубляже. После этого был Винс Вон в «Парке Юрского периода-2» и «Пятый элемент».
Работает в документальном кино, снимался в телепрограмме «Афинская школа», передаче про древних философов для канала «Культура», съёмки которой проходили в Италии, Турции, Тунисе, Иордании. Комментировал реслинг «WWF Smackdown!» на канале «СТС» в паре с Александром Новиковым.
Был «голосом» телеканала «ТНТ» с 2002 по 2008 год, позднее ушел по собственному желанию. Диктор передачи «Битва экстрасенсов» с 2009 года по настоящее время.
Помимо актёрской работы, Всеволод Борисович является режиссёром дубляжа и автором синхронного текста («укладчиком») на студиях «Пифагор» и «Мосфильм-мастер». Озвучивает документальные фильмы для телеканала ТНТ и НТВ. Является «голосом» телеканала «Наука 2.0»
Автор слова «чпокнуться» («Американский пирог») и прозвищ, которыми именуют себя герои фильма «Люблю тебя, чувак».
Дубляж в «Гарри Поттере»
Дублировал двух персонажей в саге о Гарри Поттере — Римуса Люпина (УА) и Лорда Волан-де-Морта (с КО). Также был режиссёром дубляжа начиная с четвёртого фильма. Озвучивал Лорда Волан-де-Морта во всех играх, где он появляется.
«Гарри Поттер и узник Азкабана» — Римус Люпин
«Гарри Поттер и Кубок огня» — Волан-де-Морт
«Гарри Поттер и Орден Феникса» — Волан-де-Морт
«Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» — Волан-де-Морт
«Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» — Волан-де-Морт
Дубляж в «Фантастических тварях»
Всеволод Кузнецов выступил в качестве режиссёра дубляжа для первого фильма серии, также дублировал персонажа Джонни Деппа — Геллерта Грин-де-Вальда.
«Фантастические твари и где они обитают» — Геллерт Грин-де-Вальд]]></text>
</doc>
