<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всевозможные волшебные вредилки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Косой переулок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магазины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лондон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магазины игрушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Всевозможные волшебные вредилки» (англ. «Weasleys' Wizard Wheezes») — магазин близнецов Уизли, который они открыли в начале 1996 года по адресу Косой переулок, 93. Основная специализация магазина — волшебные шутки и приколы. Однако этим он не ограничивается. Во «Всевозможных вредилках» можно купить и любовные напитки, и «Патентованные чары», и даже карликовых пушистиков. Есть тут и вполне серьёзный отдел, продающий вещи, наделённые защитной магией: шляпы- мантии- и перчатки-щиты, Порошок мгновенной тьмы, Отвлекающие обманки... Единственное, что объединяет все эти разнообразные товары — неизменно высокое качество и потрясающий уровень магии. К тому же, многие вещи — эксклюзивные разработки Фреда и Джорджа, нигде больше вы не купите ничего подобного. И ещё одна отличительная черта товаров «от Уизли»: даже к самым, казалось бы, страшным вещам они подходят с юмором. Чего стоят, например, некоторые названия: «Съедобные Чёрные метки — всякого стошнит!» или «Висельник многоразового использования». А уж спародировать плакат Министерства магии, который висел во всех витринах Косого переулка летом 1996 года — было не только смелым озорным поступком, но и прекрасным пиар-ходом. Неудивительно, что «Всевозможные волшебные вредилки» — прибыльное заведение.
История
От идеи до начального капитала
С детства Фред и Джордж увлекались тем, что ставили магические опыты из разряда «а что будет, если...». Со временем это вылилось в разработку и создание различных магических шуточных предметов, каких не купишь ни в одном магазине. Своему хобби близнецы посвящали всё свободное время. Их брат Рон говорил, что в их комнате в Норе постоянно что-то взрывалось. Где-то на пятом курсе Фред и Джордж решили из своего увлечения извлекать ещё и материальную пользу. Они захотели открыть свой магазин волшебных приколов. Но для этого нужно было собрать начальный капитал. И тогда братья начали создавать свои разработки в больших количествах и продавать их по предварительным заказам через совиную почту. Несмотря на неодобрение, а иногда и прямые препятствия, чинимые матерью (она считала всё это баловством, сулящим одни только неприятности), близнецы к августу 1994 года собрали 37 галлеонов, 15 сиклей и 3 кната. Для семьи Уизли это были огромные деньги. Чтобы увеличить эту сумму, братья решили поставить на выигрыш ирландской сборной в чемпионате мира по квиддичу при условии, что снитч поймает ловец Болгарии. Шансы были мизерны, но близнецам повезло: Ирландия победила Болгарию, хотя снитч поймал Виктор Крам. Однако Людо Бэгмен, у которого они сделали ставку, расплатился с мальчишками лепреконским золотом, которое исчезло через несколько часов. Думая, что произошло недоразумение, Фред и Джордж несколько раз обращались к Людо, но безрезультатно. Они не смогли даже забрать назад свои деньги. Пришлось опять начинать всё с нуля.
Однако фортуна повернулась к Фреду и Джорджу лицом гораздо раньше, чем они рассчитывали. В конце июня 1995 года Гарри Поттер отдал близнецам 1000 галлеонов, полученных за победу в Турнире Трёх Волшебников. Этот приз тяготил мальчика, ведь второй финалист Турнира, Седрик Диггори, с которым Поттер думал разделить триумф, погиб на глазах у Гарри — его убили по прямому приказу Волан-де-Морта. Лучше чем кто бы то ни было из учеников понимая, что грядут тёмные времена, что теперь людям потребуется больше поводов для веселья, Гарри буквально заставил близнецов взять деньги на магазин приколов. Братья не сразу решились принять в дар такую кучу галлеонов, но впоследствии Фред и Джордж позволяли Гарри брать в их магазине всё, что он хочет, бесплатно. При одном маленьком условии: говорить всем, кто его спросит, что приобрёл шуточную вещь именно во «Всевозможных волшебных вредилках».
От начального капитала до открытия магазина
Имея необходимую для старта сумму, Фред и Джордж крепко задумались, как распорядиться деньгами с умом. Они всерьёз обсуждали между собой, стоит ли оканчивать седьмой курс Хогвартса. Ведь базовое образование и экзамен СОВ у них есть. Но после ссоры их старшего брата Перси с родителями стало невозможно сразу уйти из дома во «взрослую жизнь»: такой поступок подкосил бы мать. И близнецы решают остаться в школе, а последний учебный год использовать для изучения рынка и массовых испытаний своей продукции на студентах — будущих потребителях. Ведь до сих пор все свои изобретения братья испытывали исключительно на себе. А вдруг, что-то пойдёт не так? Однако это вызвало большое недовольство старосты Гриффиндора Гермионы Грейнджер, и близнецам пришлось проводить коллективные поедания Блевальных батончиков или Кровопролитных конфет где-нибудь вдали от гриффиндорской гостиной.
В этом учебном году в Хогвартс была назначена Долорес Амбридж, которая пыталась навести здесь свои порядки. Хулиганистые Фред и Джордж не могли с ней ужиться и устроили прямо в замке пару великолепных фейервеков, заодно испытав и разрекламировав свою продукцию. К апрелю 1996 года они уже арендовали (а возможно, купили) здание в Косом переулке. Поэтому перед своим поистине фееричным уходом из школы не только объявили об открытии своего магазина, но и во всеуслышание предложили скидку для тех студентов Хогвартса, которые пообещают использовать их продукцию против Амбридж.
Стремительный взлёт
Менее чем через пять месяцев приколы от «ВВВ» стали настолько популярны, что завхоз Хогвартса Аргус Филч запретил приносить в школу любую продукцию Фреда и Джорджа. Однако никто не обратил особого внимания на этот запрет. И хотя в коридорах никто не взрывал фейерверки из «Набора начинающего негодяя», а с уроков никто не пытался уйти, прибегнув к «Забастовочным завтракам», невинные розыгрыши вроде «Канареечных помадок» или Перьев со встроенной орфографией в школе всё же были.
Дела близнецов шли настолько хорошо, что уже в начале марта 1997 года они собирались создать филиал в Хогсмиде, купив тамошний магазинчик «Зонко». Но так как меры безопасности были увеличены, и ученикам Хогвартса запретили посещать Хогсмид, Фред и Джордж в конечном итоге отказались от подобного намерения. Вместо этого в магазине в Косом переулке появился зал, где продавалась серьёзная продукция: плащи, перчатки, шляпы-щиты, отвлекающие обманки и многие другие вполне полезные вещи. Для обслуживания покупателей Фред и Джордж наняли продавщицу, хорошенькую ведьмочку по имени Верити.
Пауза 1997-1998 года
Вероятно, после захвата Волан-де-Мортом Министерства Магии, магазин подвергся нападению Пожирателей Смерти, наряду с другими местами, связанными с Орденом Феникса и Гарри Поттером. Или, по крайней мере, был проинспектирован работниками министерства, лояльными к новой власти. После пленения и побега Рона из поместья Малфоев, вся семья Уизли была вынуждена скрываться. Закрыв магазин, Фред и Джордж продолжали распространять свою продукцию посредством совиной почты.
После войны
Победа над Волан-де-Мортом вернула свободу волшебному сообществу. «Всевозможные волшебные вредилки» снова распахнули двери в Косом переулке. Однако в руководстве магазина произошли перемены. После смерти Фреда в Битве за Хогвартс его место занял Рон. И хотя у него нет той искромётности, богатой фантазии и пытливости, какие были у Фреда, Рон отдаётся делу всей душой, и их с Джорджем бизнес процветает. Кстати, возможно, что некоторые технические идеи и советы подаёт партнёрам жена Рона, Гермиона Грейнджер, которая в своё время была лучшей ученицей Хогвартса.
Товары «от Уизли»
Розыгрыши
Безголовая шляпа
Висельник многоразового использования
Встряска электрическим шоком
Драчливый телескоп
Кусачая кружка
Липучки Уизли
Фальшивые волшебные палочки-надувалочки
Съедобные
Забастовочные завтраки
Блевальные батончики
Кровопролитные конфеты
Обморочные орешки
Канареечные помадки
Ириски «Гиперъязычки»
Лихорадочные леденцы
Съедобные Чёрные метки
Дракон Уизли: Обжаренные орехи
Взрывы, фейерверки
Огонь дракона
Фантастический фейерверк «Фокус-покус»
Набор начинающего негодяя
Великолепная взрывчатка
Товары для девочек
Карликовые пушистики
Набор «Чудо-ведьма»
Бедовый лосьон
Вечно прочные ресницы
Гарантированный десятисекундный прыщевыводитель
Глазная сыворотка «Любовь слепа»
Кристаллы Купидона
Любовные зелья
Патентованные чары
Первый любовный соблазнитель
Подави стыд
Слезинки большого горя
Сумеречные лунные лучи
Флиртующие фантазии
Целующееся зелье
Безопасность
Одежда-щит
Плащи-щиты
Шляпы-щиты
Перчатки-щиты
Отвлекающие обманки
Порошок мгновенной тьмы
Удлинители ушей
Другое
Визжащая йо-йо
Волшебные перья для письма
Самозаправляющиеся перья
Перья с автоответчиком
Волшебные перья со встроенной проверкой орфографии
Клыкастые фрисби
Магловские фокусы (карточные и с верёвочкой)
Портативное болото
Деревянная игрушка Долорес Амбридж
Паста для удаления ушибов
Чудесные палочки Уизли
Отличия фильма от книги
В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» нет Людо Бэгмена, нет этой сюжетной линии (выигранная и так и не полученная ставка), нет даже приза за Турнир Трёх Волшебников, который получил и отдал близнецам Гарри. Вместо всех этих сюжетных линий появился альтернативный способ, которым близнецы Уизли собрали деньги на магазин. Они начали принимать ставки на победу в Турнире того или иного чемпиона. И, похоже, весьма в этом преуспели.
Сотрудники и партнёры
Гарри Поттер (инвестор)
Фред Уизли (партнёр-основатель)
Джордж Уизли (партнёр-основатель)
Рон Уизли (партнёр)
Верити (сотрудница)
Наземникус Флетчер (поставщик)
Интересные факты
Очень многие названия товаров «от Уизли» имеют два и более слов в названиях. В этом случае большинство названий начинается с одной и той же буквы. Например, «Набор Начинающего Негодяя», «Удлинители Ушей» и даже «Безголовая шляпа» в оригинале выглядит как «Headless Hats», то есть тоже оба слова начинаются на одну и ту же букву.
Возможно, прообразом интерьера «ВВВ» в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» послужило внутреннее убранство книжного магазина «Lello e Irmão» («Лелло и брат»), который расположен в крупнейшем городе Португалии Порто. В 2008 году британская газета «Гардиан» назвала «Lello e Irmão» красивейшим книжным магазином мира.
Особенности перевода
В книге «Гарри Поттер и Кубок Огня» от издательства «РОСМЭН» «Weasleys' Wizard Wheezes» переводится как «Ужастики Умников Уизли».]]></text>
</doc>
