<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вторая магическая война]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вторая магическая война (англ. Second Wizarding War) — берёт начало с момента обретения Волан-де-Мортом нового тела 24 июня 1995 года и заканчивается 2 мая 1998 года, когда в Битве за Хогвартс погибло большинство сторонников Тёмного Лорда, и сам он пал в поединке с Гарри Поттером.
История
Предпосылки (1970—1995)
Первая магическая война длилась около одиннадцати лет (с 1970 по 1981 годы). Лорд Волан-де-Морт и его сторонники творили беспредел. Начались разруха и хаос. Было убито множество волшебников.
31 октября 1981 года, когда Волан-де-Морт заявился в Годрикову Впадину, чтобы убить Гарри Поттера, он встретил сопротивление Джеймса и Лили, родителей Гарри. В конце концов Темный маг убил их. Вот он уже стоит у детской кроватки Гарри, нацелив на него палочку, однако, после того, как Волан-де-Морт произнес смертельное заклятие, оно не сработало! А дало совсем неожиданный для Мага эффект — Гарри остался жив, а вот сам Волан-де-Морт потерял свое физическое тело. Его душа переместилась в леса Албании.
Весть об исчезновении Волан-де-Морта разнеслась по всему магическому сообществу. Простые волшебники радовались и праздновали, а Пожирателей Смерти, ЕГО сторонников, начали искать, чтобы засадить в Азкабан. Однако, некоторым пожирателям удалось остаться на свободе, так как они смогли убедить судей, что действовали под заклятием «Империус».
Павший Лорд Волан-де-Морт терпеливо скрывался в Албании на протяжении десяти лет, после своего краха в доме Поттеров, в ожидании того, что кто-то из Пожирателей смерти все же займётся его поисками. Чтобы незаметно передвигаться, он вселялся в змей и других животных, до тех пор, пока 1991 году ему не посчастливилось встретиться с профессором Хогвартса Квиринусом Квирреллом. Тёмный Лорд завоевал расположение Квиррелла своими взглядами на мир, после чего вселился в него, словно простой паразит. Для того, чтобы поддерживать своё жалкое состояние, Волан-де-Морт заставлял Квиррелла пить кровь единорога, которая придавала ему сил.
К августу 1991 года Тёмный Лорд вернулся в Великобританию, приказав Квирреллу выкрасть Философский камень, который помог бы вернуть Лорду его тело, из магического банка Гринготтс — одного из самых безопасных мест во всем мире волшебников. Квирреллу удалось взломать ячейку, в которой должен был находится желанный камень, но буквально за несколько часов до этого Рубеус Хагрид, вместе с Гарри, по приказу Альбуса Дамблдора перенёс камень в Хогвартс. Из-за провала Лорд очень сильно наказал своего слугу и с тех пор постоянно оставался у него в теле.
На Хэллоуин они вновь предприняли попытку украсть камень. Для этого Квиррелл впустил в подземелье Хогвартса тролля, а сам под шумок попытался сделать своё дело, но был внезапно остановлен Северусом Снеггом, который и в дальнейшем продолжал следить за нервным профессором.
Однажды Гарри Поттер и Драко Малфой, отбывавшие наказание в Запретном лесу за «прогулку» по Хогвартсу ночью, встретились с Квирреллом, пьющим кровь единорога. Тёмный Лорд заметил Поттера и попытался убить его, однако был остановлен кентавром Флоренцем. Перед этим кентавры предсказали приближающуюся войну.
В итоге, в конце второго семестра Волан-де-Морт решил действовать радикально. Квиррелл подобрался к камню, пройдя все защитные заклинания других профессоров, но своей цели так и не достиг; не в последнюю очередь, благодаря действиям Гарри Поттера, Рона Уизли и Гермионы Грейнджер. Схватка с 11-летним Поттером закончилась гибелью Квиррелла. Темный Лорд вышел из тела своего незадачливого слуги и снова вернулся в Албанию.
Задолго до своего исчезновения Волан-де-Морт начал раскалывать свою душу на части, создавая крестражи, чтобы стать бессмертным. Одним из таких крестражей являлся дневник Тёмного Лорда, который тот вёл во время своего обучения в Хогвартсе, где ещё носил своё настоящее имя Том Реддл.
В августе 1992 года Люциус Малфой (не знавший о сущности дневника и считавший, что это просто какой-то неясный предмет, созданный его Повелителем) подкинул эту неприметную, на первый взгляд, вещицу Джинни Уизли, во время стычки с их семьей в магазине «Флориш и Блоттс» в Косом Переулке.
На протяжении своего первого учебного года в Хогвартсе Джинни изливала свою душу дневнику, заключенная в котором часть души Волан-де-Морта с удовольствием отвечала бедной девочке. Вскоре дневник полностью подчинил себе Джинни, которая порой действовала как обычная марионетка, а Реддл набирался сил и готовился материализоваться.
В Хогвартсе начались загадочные нападения на учеников, пошли разговоры о Тайной комнате. Однажды дневник оказался в руках Гарри, которому Реддл показал воспоминание, связанное с первым открытием Тайной комнаты.
В конце концов Гарри Поттер пробрался в Тайную комнату, где находились фактически вернувший свою полную форму Реддл и умирающая Джинни. Том натравил на Поттера Василиска, но мальчик убил змея Мечом Гриффиндора. Василиск все-таки успел укусить Поттера, но слезы феникса Фоукса спасли главному герою жизнь. В итоге Поттер проткнул дневник ядовитым клыком Василиска, тем самым уничтожив заключённую в нём часть души Тёмного Лорда и вновь отсрочив его возвращение, а также вернув к жизни Джинни. После происшедшего Дамблдор пришёл к выводу о том, что Волан-де-Морт создал крестражи (не один, а несколько).
Летом 1993 года из Азкабана сбежал якобы ярый приспешник Волан-де-Морта Сириус Блэк. С того же времени домашний любимец Рона Уизли, крыса Короста, начал агрессивно и нервно себя вести.
В итоге, весной 1994 года оказалось, что под видом крысы прятался Питер Петтигрю, который в прошлом являлся одним из Мародеров, а осенью 1981 года переметнулся на сторону Тёмного Лорда, предав Джеймса и Лили. После их смерти и исчезновения своего нового покровителя, Питер подставил Сириуса, на самом деле лично взорвав улицу, на которой Сириус нашел предателя, заодно убив 12 ни в чём не повинных маглов. При этом он отрезал себе палец и инсценировал собственную смерть, многие годы после этого скрываясь в виде крысы.
В ту роковую ночь 1994 года, когда Питер был наконец разоблачён, ему неожиданно удалось сбежать и отправиться на поиски своего Хозяина.
Оказавшись на свободе, Питер начал активные поиски своего Повелителя. Находясь в крысиной шкуре, он узнал, что в одном из лесов Албании есть некое тёмное, проклятое место. Догадавшись, что именно там скрывается Тёмный Лорд, Питер отправился в путешествие. В Албании он имел неосторожность погулять в своим истинном человеческом облике и был замечен работницей Министерства Магии Бертой Джоркинс. Внезапно Питер включает свою смекалку и решает заманить её к Волан-де-Морту. Такой поворот событий стал очень важным для Тёмного Лорда, так как от Берты он, помимо всего прочего, узнал, что один из его самых преданных соратников находится не в Азкабане, а всего лишь под домашним арестом и Империусом. Высосав из жертвы всю информацию, которой та располагала, Волан-де-Морт убил свою пленницу.
К концу июля Питер вместе с еще неокрепшим Повелителем и его змеёй Нагайной, возвращается в Великобританию, избрав в качестве места пребывания заброшенный Дом Реддлов, в котором когда-то жили дед, бабушка и отец Лорда.
В начале августа Питер и Волан-де-Морт наведываются в дом Краучей, освобождают Барти-младшего, а на старшего накладывают заклятие «Империус». Обзаведясь преданной поддержкой в лице Барти-младшего, Волан-де-Морт, разработавший окончательно план своего возвращения к прежнему могущественному виду, поручает Краучу пробраться в Хогвартс с помощью оборотного зелья, под видом Аластора Грюма, который должен был преподавать Защиту от Тёмных искусств, и доставить к нему Гарри Поттера. В то же время Пожиратели Смерти нападают на лагерь волшебников, собравшихся на чемпионат по квиддичу.
1 сентября Барти-младший попадает в школу в качестве профессора, начиная следить за Поттером. В тот же вечер на праздничном пире Дамблдор объявляет о проведении в Хогвартсе Турнира Трёх Волшебников. Барти подкинул в Кубок записку с именем Поттера (который еще не достиг положенного для участия в турнире возраста), и тот неожиданно оказался четвёртым участником. Крауч помогал Поттеру одерживать победы в заданиях турнира, — именно он подсказал Поттеру, как справиться с драконом и передал для него жабросли, благодаря которым мальчик смог справиться с заданием второго тура. А перед последним финальным заданием, которое заключалось в том, чтобы первым добраться до кубка турнира среди огромного заколдованного лабиринта, лже-Грюм превратил тот самый приз в портал. Гарри вместе с Седриком Диггори дотронулись до кубка, и в итоге их перенесло на кладбище, которое Гарри однажды видел во сне.
Там же оказались Питер Петтигрю и Волан-де-Морт. Питер убил Седрика и обездвижил Гарри, после чего начал ритуал возрождения Тёмного Лорда. Он взял кость Тома Реддла-старшего из могилы, добровольно отрезал свою руку и насильно взял кровь Поттера. В конечном счёте, Волан-де-Морт вернулся в своем истинном облике, который имел до событий 31 октября 1981 года. Между ним и Поттером состоялась дуэль, в ходе которой Тёмный Лорд не смог убить своего врага, из-за особой взаимосвязи двух волшебных палочек.
Поттеру же удалось дотянутся до кубка и переместиться на территорию Хогвартса с телом Седрика. Гарри рассказал Дамблдору о возвращении Волан-де-Морта. В тот же вечер Барти-младшего разоблачили и подвергли поцелую Дементора.
Начало (1995—1996)
После того, как Гарри Поттер выбрался с кладбища и заявил о возвращении Волан-де-Морта, Министр Магии Корнелиус Фадж отказался верить в происшедшее, так как это могло поставить под угрозу его служебное положение. Вместо того, чтобы объединить силы с Дамблдором и готовить мир волшебников к битве с Пожирателями Смерти, Корнелиус начал кампанию против Дамблдора и Поттера. Министр стремительно превращался в параноика, убежденного в том, что Дамблдор намерен сместить его с поста. Своё влияние в газете «Ежедневный Пророк» Фадж использовал, чтобы убедить магическую общественность в том, что Поттер и Дамблдор безумцы, а в мире всё происходит, как следует.
Министерство Магии назначило свою сотрудницу Долорес Амбридж на пост профессора по Защите от Тёмных Искусств от в Хогвартсе. Вскоре она стала Генеральным Инспектором школы, что увеличило её власть над учениками и профессорами. Амбридж не остановилась перед тем, чтобы фактически заняться истязанием мальчика. В тот же период Фадж весьма преуспел в очернении репутации Гарри, и некоторые его друзья по Гриффиндору отказались с ним общаться. Однако, Гарри так просто не сдался, и, убедив сверстников встать на его сторону, организовал тайное сообщество под названием «Отряд Дамблдора», чтобы подготовиться к предстоящей открытой войне с Пожирателями смерти. Министерство продолжало закрывать глаза на обострение ситуации в магическом мире, а после массового побега Пожирателей из Азкабана в январе 1996 года всё спихнули на Сириуса Блэка. В конечном счёте, сторонники Амбридж разоблачили «Отряд Дамблдора», а сам Дамблдор ушел с поста директора Хогвартса, взяв всю вину на себя. Амбридж стала новой директрисой, но поддержки со стороны остальных преподавателей не добилась.
После того, как Пожиратели Смерти дважды не смогли завладеть Пророчеством из Отдела Тайн в Министерстве Магии, Волан-де-Морту доложили, что взять его могут лишь те, о ком идёт речь в предсказании. То есть, либо самому Тёмному Лорду необходимо было податься в Министерство, либо обманным путем завлечь туда Гарри Поттера, у которого Пожиратели Смерти имели бы возможность перехватить вещь. Тёмный Лорд решил действовать по второму плану и начал вторгаться в сознание Гарри, показывая мальчику дверь, за которой и находится то самое пророчество.
Эти попытки долгое время ни к чему не приводили, и в конце концов, он решает показать Поттеру фальшивое видение, о пытках в Министерстве его крёстного отца Сириуса Блэка. В тот же день Долорес Амбридж была похищена кентаврами в Запретном Лесу, после чего Гарри, вместе со своими друзьями Роном Уизли, Гермионой Грейнджер, Невиллом Долгопупсом, Джинни Уизли и Полумной Лавгуд, на Фестралах полетел в Министерство Тайн. По прибытии они пробрались в тот самый отдел, но Сириуса там не оказалось.
Когда Гарри отыскал то самое пророчество, из ниоткуда на них напала группа Пожирателей Смерти, состоящая из Беллатрисы, Родольфуса и Рабастана Лестрейнджей, Крэбба, Нотта, Эйвери, Августа Руквуда, Уолдена Макнейра, Антонина Долохова, Мальсибера и Джагсона, под предводительством Люциуса Малфоя.
Гарри и его часть «Армии» попыталась противостоять Пожирателям, разделившись в Отделе Тайн. Однако, всех их в конечном счете схватили и угрожали убить, если Гарри не отдаст Люциусу пророчество. В тот же момент внезапно объявились члены Ордена Феникса — Римус Люпин, Нимфадора Тонкс, Аластор Грюм, Кингсли Бруствер и, самое главное, живой и невредимый Сириус. Они стремительно пошли в контратаку.
Гарри и Сириус сражались в дуэли против Люциуса и Долохова. Гарри со своим крёстным отцом быстро одолели неприятеля, однако перед ними появилась Беллатриса и удачно применила заклятие Авада Кедавра по Сириусу. Сириус, самый близкий Гарри человек, погиб, а его тело попало за таинственную занавесь, находившуюся неподалёку. Гарри, охваченный страшной яростью и жаждой мести, погнался за Беллатрисой и применил на ней Круциатус, но убивать не решился. К тому же, заклятие Круциатус сработало лишь вполсилы (чтобы это заклинание сработало в полную силу, нужно очень сильно захотеть причинить боль жертве). В тот же момент появился сам Волан-де-Морт, а затем прибыл и Альбус Дамблдор. Между ними началась битва, не принёсшая победы ни одному из участников. В конце концов, сюда же прибыла группа мракоборцев Министерства. Все они воочию увидели вернувшегося Тёмного Лорда, который быстро трансгрессировал оттуда. В итоге Фадж вынужден был признать свою неправоту и вернуть Дамблдора на пост директора Хогвартса.
Открытая Война (1996—1998)
После истории в Отделе Тайн и для мира волшебников, и для магглов, наступили действительно тёмные времена. За оставшиеся два месяца лета 1996 года Пожиратели Смерти обострили обстановку донельзя, что привело к отставке Корнелиуса Фаджа с поста Министра Магии. Ими был уничтожен Брокдейлский мост, убиты десятки, а то и сотни маглов. Волшебный мир охватила тревога. Косой переулок стал одним из самых мрачных мест: больше в нём никто не собирался, как прежде. Было совершено убийство Флориана Фортескью, уничтожено его кафе-мороженое, похищен и передан Волан-де-Морту мистер Гаррик Олливандер, а его магазин волшебных палочек закрылся. Игоря Каркарова, который предал Пожирателей в 1981 году, нашли мёртвым. Некий Октавиус Пеппер пропал без вести. Участница Ордена Феникса Эммелина Вэнс и глава отдела магического правопорядка Министерства Магии Амелия Боунс были убиты неизвестными. На фоне всех происшествий глава мракоборческого отдела Руфус Скримджер стал новым Министром. Волан-де-Морт начал восстанавливать связи с великанами, оборотнями и дементорами. Тёмный Лорд также стал планировать убийство Альбуса Дамблдора, являвшегося едва ли не главным его врагом, в дальнейшем намереваясь устранить и Гарри Поттера.
На протяжении обучения на шестом курсе Хогвартса Гарри Поттер активно поддерживал связь с Дамблдором, участвуя в поиске Крестражей Волан-де-Морта. К концу второго семестра, в июне 1997 года, они нашли медальон Слизерина (оказавшийся не настоящим). Лишившийся при этом всех сил, Дамблдор вместе с Гарри вернулся на Астрономическую башню Хогвартса. Там же появились Драко Малфой и Пожиратели смерти — Алекто и Амикус Кэрроу, оборотень Фенрир Сивый, Торфинн Роули и Гиббон (в фильме и Беллатриса). Драко не решился сам убить Дамблдора, за него это сделал Снегг.
После этого Пожиратели смерти направились на выход из школы, при этом встретив сопротивление сторонников Гарри Поттера — Рона, Билла и Джинни Уизли, Гермионы Грейнджер, Полумны Лавгуд, Невилла Долгопупса, Нимфадоры Тонкс, Римуса Люпина, Минервы МакГонагалл. В итоге один из нападавших (Гиббон) был убит, со стороны защитников замка погибших не оказалось. Свою основную цель Пожиратели, однако, выполнили и в итоге скрылись с места преступления.
Как результат — единственного волшебника, которого боялся Волан-де-Морт, не стало, а Пожиратели начали подготовку к захвату Министерства Магии и убийству Поттера.
Члены Ордена Феникса прибыли в дом тёти и дяди Гарри Поттера, чтобы перевезти главного героя в более безопасную «Нору» Уизли, поскольку с наступлением его совершеннолетия (по законам волшебного мира — в 17 лет) защита материнской крови, под которой находилось его жилище, должна была пропасть. В соответствии с разработанным планом, шесть человек выпили оборотное зелье и на время вывоза Гарри обрели его внешность. Сделано это было с целью сбить с толку Пожирателей Смерти. Внешность Поттера получили Рон, Гермиона, Фред и Джордж, Флер Делакур и Наземникус Флетчер. Сопровождать их собрались Аластор Грюм, Билл Уизли, Ремус Люпин, Нимфадора Тонкс, Кингсли Бруствер, Артур Уизли и Рубеус Хагрид. Как только участники операции на мётлах, фестралах и летающем мотоцикле поднялись в воздух, на них из засады напало, по меньшей мере, 30 Пожирателей смерти, в их числе — Северус Снегг, Беллатриса Лестрейндж и сам Волан-де-Морт. Последний в конце концов добрался до настоящего Гарри, они начали дуэль, но палочка Тёмного Лорда, позаимствованная у Люциуса Малфоя, разлетелась в щепки. В итоге были убиты Аластор Грюм и сова Гарри Букля, Джордж лишился уха. Остальные участники операции благополучно прибыли к месту назначения.
1 августа 1997 года Министерство магии полностью оказалось под контролем Волан-де-Морта. Переворот был описан, как «быстрый и тихий». В ходе захвата был допрошен и убит Министр Магии Руфус Скримджер; Пожиратели пытались выведать у него местонахождение Гарри, но Министр им ничего не сказал. Большинство важных лиц Министерства было порабощено с помощью заклятия Империус. Глава департамента магического правопорядка Пий Толстоватый в итоге стал марионеточным Министром Магии. Некоторые Пожиратели также начали активно работать в Министерстве нового режима. Тогда же на произношение имени «Волан-де-Морт» было наложено Табу, чтобы посеять страх среди волшебников и найти наиболее злостных врагов Тёмного Лорда, позднее это также сыграло важную роль в захвате Гарри, Рона и Гермионы.
В тот же день 1 августа в «Норе» проходило празднование свадьбы Билла и Флёр. О произошедшем в Министерстве всех гостей оповестил патронус Кингсли. В скором времени на дом Уизли напали Пожиратели, но Гермиона успела трансгрессировать вместе с Гарри и Роном на лондонскую улицу Тоттэнхем-Корт-Роуд. Они решили остановиться в небольшом кафе, где Гарри произнёс имя Волан-де-Морта, нарушив Табу. На них тут же напали Пожиратели Роули и Долохов. После дуэли с ними, Гермиона стёрла пожирателям память, и трио переместилось в дом Блэков.
Между тем, Пожиратели допрашивали всех, кто остался в «Норе» и находился в других местах, связанных с Орденом Феникса. Некоторых волшебников при этом подвергли пыткам, а дом Дедалуса Дингла подожгли. В Министерстве усилили контроль над маглорожденными волшебниками, а новым директором Хогвартса сделали Северуса Снегга.
2 сентября 1997 года Гарри, Рон и Гермиона проникли в подконтрольное Пожирателям Министерство Магии с помощью оборотного зелья. Превратились они в Реджинальда Кроткотта (Рон), Альберта Ранкорна (Гарри) и Муфалду Хмелкирк (Гермиона). Цель — поиск настоящего медальона Слизерина, крестража Волан-де-Морта, который, как сообщил Гарри Наземникус Флетчер, находился у Долорес Амбридж. Трио заполучило медальон, Гарри также взял волшебный глаз Грюма с двери кабинета Амбридж, кроме того, было освобождено несколько магловских семей, которых готовили к допросу. К сожалению, в дальнейшем Гарри и его друзьям пришлось отказаться от дома Блэков в качестве укрытия, так как Пожиратель Смерти Яксли уцепился за руку Гермионы во время её трансгрессии и также получил возможность входить в этот дом.
В канун Рождества 1997 года Гарри и Гермиона отправились в Годрикову Впадину, намереваясь наведаться на могилы родителей Гарри и навестить Батильду Бэгшот, чтобы расспросить пожилую волшебницу о Дамблдоре и, возможно, найти меч Годрика Гриффиндора.
В Годриковой Впадине они были замечены самой Батильдой, несмотря на мантию-невидимку Гарри. Пара проследовала в её дом, где Гарри увидел фото юного волшебника, коим оказался родственник Батильды Геллерт Грин-де-Вальд. Старушка поманила Гарри на верхний этаж, а Гермиона неохотно осталась внизу.
В итоге оказалось, что в теле Батильды (к тому времени уже мёртвой) скрывалась Нагайна. Змея напала на Гарри, перед этим известив о его местонахождении Тёмного Лорда. Бросившаяся наверх Гермиона смогла отбиться от змеи взрывным заклятием, в результате которого сломалась и волшебная палочка Гарри. Затем пара выпрыгнула из окна и благополучно трансгрессировала, ускользнув из-под самого носа Волан-де-Морта. Гермионе удалось исцелить рану Гарри, но временно им приходилось делить волшебную палочку Грейнджер, до того момента, как вернулся Рон с запасной палочкой, которую он забрал у одного егеря.
30 декабря 1997, после возвращения Рона и уничтожения медальона, Гермиона изъявила желание навестить Ксенофилиуса Лавгуда, чтобы расспросить того о таинственном символе (встречавшемся в Книге сказок барда Бидля, а также использовавшемся Геллертом Грин-де-Вальдом и Альбусом Дамблдором), основываясь на том, что этот же символ был у Лавгуда на свадьбе Билла и Флер.
Несмотря на скептицизм Гарри, трио все же отправилось в дом Лавгудов. Там Ксенофилиус рассказал ребятам о Дарах Смерти. При этом ребята заметили, что журнал «Придира», выпускаемый Ксенофилиусом, перестал поддерживать Гарри, и, несмотря на все слова Ксенофилиуса, его дочери Полумны уже довольно давно нет дома. Оказалось, что Полумна находится в заложниках, и вскоре в доме появились Пожиратели смерти, вызванные хозяином. У Гермионы мгновенно созрел план. Она накрыла Рона мантией-невидимкой (его, якобы лежащего дома с тяжёлой болезнью, никто не должен был видеть), послала в лицо приближающемуся Лавгуду заклинание Обливиэйт (Лавгуд не должен был ничего помнить об их визите), убрала пол под их ногами, на секунду попала вместе с Гарри на глаза стоящим в кухне Пожирателям (показав, что Поттер был здесь), а затем всех троих трансгрессировала.
Примерно в конце марта 1998 года Гарри снова нарушил табу на имя Волан-де-Морта, и теперь их (Гарри, Рона, Гермиону, а еще и Дина Томаса с Крюкохватом) всё-таки схватили егеря. Охотники за головами отправились прямиком в поместье Малфоев, чтобы сдать пойманных за огромное вознаграждение самому Тёмному Лорду. Несмотря на отсутствие там их Повелителя, Беллатриса и Петтигрю приняли пленников. Беллатриса приказала Драко отвести трио и их товарищей в подвальные помещения, где к тому времени уже содержались Олливандер и Полумна. Гермиона при этом была оставлена для «допроса с пристрастием», на предмет выяснения обстоятельств, откуда у друзей взялся меч Гриффиндора (который должен был находиться в сейфе Гринготтса).
В этот момент в подвал трансгрессировал домашний эльф Добби, для начала забравший оттуда Дина, Олливандера и Полумну. На шум спустился Петтигрю, на которого напали Гарри с Роном. Завязалась потасовка, Поттер напомнил Питеру о том, что в прошлом спас ему жизнь. Питер на секунду заколебался, и в итоге серебряная рука, дарованная ему Темным Лордом после возрождения, задушила владельца.
Далее Гарри и Рон ворвались в комнату, разоружили Малфоев и с помощью Добби трансгрессировали в коттедж Билла Уизли и Флёр, забрав с собой и Гермиону с Крюкохватом. Однако, оказалось, что Беллатриса успела кинуть в Добби нож, и по прибытии на место эльф-домовик умер и был похоронен друзьями.
Проживая в доме Билла и Флёр, Гарри, Рон и Гермиона начали планировать проникновение в банк Гринготтс, с целью выкрасть еще один Крестраж Волан-де-Морта. Собственно, на мысль о том, что там может находиться ещё одна частичка души Темного Лорда, их натолкнуло поведение Беллатрисы в поместье Малфоев. Используя волосок Беллатрисы, Гермиона принимает её облик, после чего заклинаниями меняет внешность Рона. Гарри и гоблин Крюкохват действуют под мантией-невидимкой.
С помощью указаний Крюкохвата и применяемых Гарри заклятий, им удаётся пробраться в ячейку Лестрейндж и найти крестраж — чашу Пенелопы Пуффендуй. Это оказалось крайне непростым делом, ибо находившиеся в ячейке предметы начали множиться при прикосновениях и к тому же ещё накаляться. Крюкохват же прихватил меч Гриффиндора (который был необходим для уничтожения крестражей) и бросил трио. В конечном счёте, друзьям снова улыбнулась удача: они покинули банк на драконе, охранявшем сейфы, спрыгнув затем с него в озеро.
Волан-де-Морт, узнавший о том, что Гарри Поттер охотится за крестражами и уже объявился в замке в поисках диадемы Кандиды Когтевран, собрал всех Пожирателей Смерти, егерей и прочую нечисть, начав масштабное нападение на Хогвартс, на защиту которого встали преподаватели, ученики, мракоборцы, Орден Феникса и их сторонники. Гарри, Рон и Гермиона направились в Выручай-комнату, где находилась диадема, встретившись там со своими врагами Драко, Винсентом Крэббом и Грегори Гойлом. Началась дуэль, в ходе которого Крэбб вызвал Адское пламя, но потерял контроль над ним и в итоге погиб сам, а Малфой и Гойл были спасены членами трио. Действием магического огня оказался уничтожен и крестраж, в который была обращена диадема. В дальнейшем в сражении наступил перерыв. Волан-де-Морт объявил своим противникам, что он оставит их в покое, если Гарри явится к нему в Запретный Лес. Поттер пошёл на это после того, как узнал из воспоминаний Снегга о том, что сам он тоже является крестражем Тёмного Лорда, который должен быть уничтожен для победы над врагом. В лесу Волан-де-Морт без промедления пустил в Поттера смертельное заклятие, тем самым действительно уничтожив этот крестраж.
Приняв Аваду Кедавру, Гарри не умер, а оказался в некоем месте (где-то между жизнью и смертью), где пообщался с Дамблдором, а затем вернулся обратно в лес. По приказу Волан-де-Морта, Нарцисса Малфой отправилась проверить, умер ли Поттер. Та обнаружила, что он жив, но решила обмануть Тёмного Лорда. После этого Пожиратели смерти двинулись к замку. Притворявшегося мёртвым Гарри на руках нёс Хагрид, вне себя от горя. В дальнейшем Поттер, выбрав момент, скрылся под мантией-невидимкой и вновь вступил в бой. Невилл Долгопупс же уничтожил змею Нагайну, являвшуюся последним крестражем Волан-де-Морта.
Тем временем, на стороне защитников замка в битву вступили эльфы-домовики, жители Хогсмида, друзья и семьи учеников, фестралы, кентавры, и даже гиппогриф Клювокрыл. Пожиратели Смерти начали уступать. В Большом зале все наблюдали за дуэлью Волан-де-Морта с Кингсли, МакГоннагал, и Горацием Слизнортом, и Беллатрисы с Гермионой, Джинни и Полумной. В конце концов, за свою дочь вступилась Молли Уизли, которая убила Пожирательницу. Темный Лорд же расшвырял своих соперников, но тут объявился сбросивший с себя мантию Гарри...
Собравшиеся в зале стали наблюдать за кульминационной дуэлью двух волшебников, Гарри и Тома Реддла. Всё началось с того, что они обменивались колкими фразами и следили друг за другом. Гарри попытался объяснить Тёмному Лорду, что он должен раскаяться. На это Волан-де-Морт ответил Авадой Кедаврой из Бузинной Палочки. Гарри же применил свой уже коронный Экспеллиармус, владея Палочкой Драко Малфоя. Смертельное заклятие, посланное Волан-де-Мортом, вновь (как и 17 лет назад) отразилось в него же, и на этот раз Том Марволо Реддл умер окончательно. (Как объяснил Гарри, именно он оказался подлинным владельцем Бузинной палочки, потому что над её прежним хозяином Дамблдором одержал верх Драко, которого, в свою очередь, разоружил Поттер во время схватки в поместье Малфоев...) Полученную легендарную палочку Гарри использовал, чтобы восстановить свою собственную волшебную палочку, после чего вернул её на место — в гробницу Дамблдора (по фильму, сломал на две части и выбросил в пропасть).
Последствия
После убийства Волан-де-Морта, оставшихся в живых Пожирателей смерти отправили в Азкабан. Примерно 55 защитников Хогвартса были убиты в последней битве. Кингсли Бруствер сразу был назначен исполняющим обязанности Министра Магии (в дальнейшем стал и полноценным Министром), новым директором Хогвартса стала Минерва МакГонагалл.
Со временем Кингсли на посту Министра провёл ряд реформ по прекращению дискриминации волшебников по их статусу крови и ужесточил отношение к тёмным волшебникам. В дополнение к этому, Гарри и Рон реорганизовали отдел мракорборцев, а Гермиона существенно расширила права магических существ и искоренила старые про-чистокровные законы. Впоследствии Рон стал работать в магазине Джорджа, который приносил большие доходы.
Итоги
Исход второй войны положил конец угрозе Пожирателей смерти, большая часть которых была уничтожена.
Исход войны навсегда положил конец владычеству Волан-де-Морта, который был убит и при этом лишён возможности возродиться, как это уже случилось однажды.
В правительство пришли новые люди, которые начали менять старое отношение магов-людей к другим магическим народам и к маглам на более толерантное. Большой вклад в данное изменение внесли Кингсли Бруствер, занявший пост Министра магии, и Гермиона Грейнджер, сотрудница Отдела магического правопорядка, составившая несколько новых законов и упразднившая устаревшие.
Список погибших
Седрик Диггори
Сириус Блэк
Бродерик Боуд
Амелия Боунс
Эммелина Вэнс
Игорь Каркаров
Флориан Фортескью
Монтгомери
Альбус Дамблдор
Чарити Бербидж
Букля
Аластор Грюм
Руфус Скримджер
Грегорович
Батильда Бэгшот
Тед Тонкс
Дирк Крессвелл
Геллерт Грин-де-Вальд
Добби
Фред Уизли
Римус Люпин
Нимфадора Тонкс
Колин Криви
Северус Снегг
Гиббон
Питер Петтигрю
Винсент Крэбб
Нагайна
Беллатриса Лестрейндж
Лорд Волан-де-Морт
От двух до трех десятков пожирателей смерти
Отличительные особенности
Если первая магическая война и затрагивала маглов, то это были редкие события, которые магловские власти объясняли несчастными случаями. Во время второй войны имели место многочисленные разрушения в Лондоне и по всей Британии, причину которых маглы понять не могли.
В ходе войны пало Министерство магии, что означало фактический приход к власти Волан-де-Морта и введение новых порядков. Из-за этого жертв и беззаконий во время второй войны было не в пример больше.
В первой войне на стороне Тёмного Лорда, кроме Пожирателей, сражались многие тёмные магические существа. Противостояли этой армии только волшебники-люди. Во второй войне против Волан-де-Морта выступили уже и домашние эльфы, фестралы, кентавры и даже оказывали некоторую помощь гоблины.
За кулисами
Мост Миллениум, расположенный в Лондоне, использовался, чтобы представить Брокдейлский мост в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка». Он был построен в 2000 году.
Некоторые сюжетные линии в фильмах были сокращены в целях придания действию большей динамичности.]]></text>
</doc>
