<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9A%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA_%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Кубок огня (фильм)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Кубок Огня» — экранизация романа «Гарри Поттер и Кубок Огня», вышедшая в прокат 15 ноября 2005 года. Режиссёром этой киноленты стал Майк Ньюэлл.
Сюжет
Близится четвёртый год обучения Гарри в Хогвартсе. Он гостит в доме Уизли. Ночью ему снится страшный сон: старый заброшенный дом, в котором обитают Тёмный Лорд и его приспешники. Волан-де-Морт даёт какие-то указания своим соратникам — Питеру («Хвост») Петтигрю и неизвестному молодому человеку. Потом он убивает внезапно появившегося старого садовника-магла Фрэнка Брайса, смотрителя поместья. Будит Гарри и Рона только что приехавшая Гермиона. На рассвете вместе с близнецами Фредом и Джорджем, Джинни и их отцом Артуром Уизли они отправляются в путь. Вскоре они встречают Амоса Диггори и его сына Седрика, ученика старшего курса Хогвартса с факультета Пуффендуй. Взобравшись на холм, они через старый башмак-портал трансгрессируют в место проведения финала Чемпионата мира по квиддичу.
После победы ирландцев на лагерь нападают Пожиратели Смерти — сторонники Волан-де-Морта. С помощью Артура Гарри, Рон и Гермиона спасаются. Когда всё стихает, неизвестный мужчина вызывает заклинание Чёрной метки с помощью палочки Гарри. Троицу застают сотрудники Министерства магии, и мистер Уизли защищает их снова.
Начинается учебный год. Альбус Дамблдор объявляет о том, что Хогвартс становится местом проведения грандиозного события — Турнира Трёх Волшебников, традиционного состязания магических школ. На этот турнир приглашены представители Франции — из школы «Шармбатон» и представители далёкого Севера — из школы «Дурмстранг». Принять участие могут ученики, достигшие 17 лет, а самих участников выбирает Кубок Огня, по одному от каждой школы. Одновременно с этим в школе появляется Аластор Грюм — новый преподаватель Защиты от тёмных искусств, но студенты не одобряют его методы и побаиваются его.
В результате отбора участниками турнира становятся Виктор Крам из Дурмстранга, Флёр Делакур из Шармбатона и Седрик Диггори из Хогвартса. Но внезапно Кубок выбрасывает четвёртую записку — с именем «Гарри Поттер». Все потрясены, а преподаватели не могут понять, как имя четырнадцатилетнего Гарри попало в кубок. Главный судья турнира, Бартемий Крауч, испугавшись и растерявшись, всё же утверждает Гарри участником. Все студенты, кроме гриффиндорцев, начинают издеваться над Гарри. На него обижается даже Рон, за то, что Гарри якобы не поделился с ним своими замыслами.
Хагрид отводит Гарри в лес и рассказывает о первом задании, в ходе которого произойдёт схватка с драконом. Флёр и Крам тоже знают об этом задании, так как их наставники — мадам Максим и Игорь Каркаров — тоже были в лесу. После этого Гарри решает предупредить о драконах Седрика, который один оставался неосведомлённым. В очередной стычке с Малфоем Гарри защищает Грюм, превращая Драко в хорька. Минерва Макгонагалл отчитывает Грюма, после чего тот уводит Гарри в свой кабинет и подсказывает ему, как использовать на задании метлу.
В начале выполнения первого задания конкурсантам раскрывается его суть — украсть яйцо, охраняемое драконом, в котором содержится подсказка для следующего задания. Гарри достаётся самый страшный противник — венгерская хвосторога. Мальчик побеждает его и забирает яйцо (при открытии оно издаёт ужасные звуки). После этого к Поттеру возвращается уважение сокурсников, и, главное, он мирится с Роном.
Близится Рождество. В Хогвартсе должен состояться Святочный бал, открывать который будут участники турнира. Гарри делает попытку пригласить Чжоу Чанг из Когтеврана, но оказывается, что она уже приглашена Седриком. Рон пытается пригласить Гермиону, но она приглашена Виктором Крамом. На балу Рон устраивает сцену ревности и портит настроение Гермионе. Перед вторым заданием Седрик оказывает ответную услугу Гарри и советует ему искупаться в ванне старост, прихватив с собой яйцо. Плакса Миртл подсказывает Гарри открыть яйцо под водой, что он и делает (при этом из яйца звучит песня — подсказка к следующему заданию).
Наступает день второго задания. Его суть — каждый участник должен длительное время провести под водой и спасти то, что ему дорого. На это задание отводится час. Невилл даёт Гарри жабросли, после употребления которых Поттер превращается в человека-амфибию: у него появляются жабры, плавники и ласты. Минуя гриндилоу и прочую подводную нечисть, Гарри движется к цели. Он видит Рона, Гермиону, Чжоу и сестру Флёр — Габриэль Делакур. Вскоре Седрик спасает Чжоу, а Крам — Гермиону. В последний момент Гарри вытаскивает Рона и Габриэль (Флёр доплыть до пленников не смогла из-за упорного сопротивления гриндилоу). Победителем объявляется Седрик, а Гарри за благородство дают второе место.
После окончания второго задания Гарри слышит шум в лесу и обнаруживает труп Бартемия Крауча. В Хогвартсе он обращает внимание на поведение Каркарова и Снегга. Директор Дурмстранга говорит профессору зельеварения про какой-то знак. Когда директор Дурмстранга уходит, Снегг высказывает подозрение, что Гарри ворует у него ингредиенты для оборотного зелья. В дальнейшем Гарри окунается в Омут памяти, находящийся в кабинете Дамблдора. Омут переносит его на 10 лет назад в Министерство магии, где проходило слушание по делу Игоря Каркарова (тогда — Пожирателя Смерти). Слушание вёл Крауч. Доставленный из Азкабана Каркаров сообщил имена некоторых бывших соратников Волан-де-Морта, в числе которых оказался и сын Крауча — Барти Крауч-младший. Гарри рассказывает обо всём Дамблдору, но тот советует мальчику поменьше думать об этих вещах.
Начинается третье задание. Участникам надо пройти лабиринт и, забрав главный приз — Кубок Трёх Волшебников, стать победителем турнира. На глазах Гарри Крам нападает на Флёр, но не трогает самого Поттера. Между Виктором и Седриком происходит стычка, в ходе которой Седрик выводит Крама из строя. Оба студента Хогвартса мчатся к кубку, но тут ноги Седрика опутывают ползучие корни стены лабиринта.
Гарри вновь проявляет благородство и спасает Седрика. Они решают стать победителями вместе, взявшись за кубок одновременно, ибо это победа всего Хогвартса. Однако, кубок оказывается порталом, они переносятся на кладбище, которое до этого снилось Гарри. Появляется Хвост (Питер Петтигрю) и по приказу Волан-де-Морта убивает Седрика. Потом он привязывает Гарри прямо к памятнику отца Волан-де-Морта, Тома Реддла Старшего, и совершает магический обряд. В результате Тёмный Лорд возрождается, и к нему прибывает ещё четверо Пожирателей Смерти (в их числе Люциус Малфой), которых он отчитывает за то, что они своевременно не пришли к нему на помощь.
Волан-де-Морт решает вызвать Гарри на показательную дуэль, при этом их заклинания «Экспеллиармус» и «Авада Кедавра» сталкиваются, образуя цепь, из которой появляются призраки тех, кого палочка Волан-де-Морта убила последними (в том числе и призраки родителей Гарри). Они советуют сыну разорвать цепь, когда будет нужно, а Седрик просит взять его тело с собой. Гарри так и поступает, и в итоге кубок-портал возвращает его обратно в Хогвартс.
Гарри оказывается победителем, и в то же время, всех потрясает гибель Седрика. Сам Поттер тоже находится в состоянии шока и ужаса. Он сообщает о возвращении Тёмного Лорда. Министр магии при этом пытается замять происшествие. Пользуясь всеобщим замешательством, Грюм отводит Гарри в кабинет, и тот рассказывает ему всё в подробностях.
Тут профессор признается Гарри, что именно он бросил его имя в Кубок. Именно он советовал Хагриду отвести Гарри в лес и именно он дал подсказку Диггори, а Невиллу — жабросли. Именно он заколдовал Крама. Оказывается, что под видом Грозного Глаза всё это время действовал Пожиратель Смерти. Когда же он пытается убить Гарри, в кабинет врываются Дамблдор, Снегг и МакГонагалл. Под действием сыворотки правды лже-Грюм выдаёт местонахождение настоящего Аластора — в волшебном сундуке.
Тот, кого все принимали за Грюма, оказывается Барти Краучем-младшим. Именно он воровал у Снегга ингредиенты для оборотного зелья, которое постоянно принимал. Крауч показывает знак Чёрной метки (такой же, который Каркаров показывал Северусу). Этот чётко проявившийся знак означает, что Волан-де-Морт вернулся и готов действовать. В Хогвартсе объявляется траур, и Дамблдор сообщает всем, что виновником гибели Седрика Диггори является Волан-де-Морт. Учебный год в школе заканчивается.
Производство



История создания
Особенности съёмок
Несомненно, при съёмках фильма широко применялась компьютерная графика: например, в сценах Чемпионата мира по квиддичу, прибытия корабля Дурмстранга и кареты Шармбатона, в сцене возрождения Волан-де-Морта и превращения Грюма в Барти Крауча младшего.
Для создания дракона в фильме супервайзер дизайна существ и макияжа Ник Дадмен и его команда построили 9-метровую аниматронную модель дракона с 4,2-метровым размахом крыльев. Использовалась модель при снятии эпизода встречи Гарри с хвосторогой. Во время съёмок сцены голова дракона была заменена на компьютерный аналог, а крыльями управляли два оператора, к тому же модель была снабжена огнемётом — впоследствии на картинку реального огня наложили ещё и компьютерную графику. Позже модель была отсканирована и к работе приступили аниматоры, ведь все сцены погони дракона за Гарри были компьютерными спецэффектами. Команда аниматоров создала особый «характер» дракона, взяв за основу поведение и моторику птиц. Дэниэла Рэдклиффа во многих сценах также заменял цифровой «дублёр».
Дэниэл под водой
Для съёмок второго задания Турнира на студии Ливсден был построен самый большой бассейн для киносъёмок в Европе. Вся подводная флора и фауна была цифровой анимацией. Дэниэл Редклифф снимался под водой, периодически вдыхая воздух из кислородной маски. Шестиминутный эпизод снимали на протяжении двенадцати дней.
Третье испытание Турнира во многом снималось «вживую». Майк Ньюэлл решил сделать противниками чемпионов не заклинания и волшебных существ, как в книге, а сам лабиринт. Для съёмок создали разборные механические секции лабиринта, достигавшие 7,5 метров в высоту. Спецэффекты были использованы в съёмках панорамного вида на лабиринт и в сценах шевеления зелёных стен, когда они пытались затащить внутрь Седрика.
Грозный глаз Грюма — не что иное, как механический протез, которым управлял сам Глиссон и аниматоры.
Для сцены, где Дамблдор показывал Гарри свои воспоминания, было изготовлено более 800 крошечных флаконов, в которых должны были храниться воспоминания.
Кубок огня примерно полтора метра высотой и был вручную вырезан из английского вяза.
Особенности кастинга
Четвёртую часть «поттерианы» хотели снова доверить Альфонсо Куарону, однако последний сослался на то, что ему бы ещё и «Узника Азкабана» закончить было бы неплохо для начала. В итоге режиссёром стал англичанин Майк Ньюэлл. В предыдущих трёх эпизодах англичан на режиссёрском мостике замечено не было.
Майк Ньюэлл стал самым дешёвым режиссёром в истории «поттерианы»: он согласился работать за гонорар всего лишь в 1 миллион долларов. Для примера: гонорар Криса Коламбуса за «Философский камень» составил 10 миллионов + процент от общих сборов.
7 февраля 2004 года в Лондоне состоялось великое паломничество девушек: более 3000 кандидаток пришли, чтобы принять участие в кастинге на роль Чжоу Чанг.
На роль Лорда Волан-де-Морта многие прочили Роуэна Аткинсона или Джона Малковича, однако, обе кандидатуры сошли с дистанции. В июне 2004 года поползли слухи о том, что эта роль достанется Рэйфу Файнсу. Незадолго до начала съёмок данная роль оставалась единственной актёрской вакансией.
Места съёмок
Съёмки четвёртого фильма снова преимущественно велись на киностудии Ливсден. Там были построены декорации для всех испытаний Турнира Трёх Волшебников и сцен Чемпионата мира по квиддичу. Правда, в основном, они представляли собой зелёный экран, на который потом легко накладывалась компьютерная графика.
В Ливсдене был построен огромный бассейн, в фильме представивший Чёрное озеро под водой.
Сцена, где семья Уизли с Гарри и Гермионой идут по лесу к порталу, снималась в парке Эшридж. С помощью портала они вместе с Диггори переместились на холм Beacon Hill в Нортумберленде.
Живописная холмистая местность близ Истборна в Бичи-Хед стала одним из фонов для съёмок фильма.
Также в фильме можно увидеть ранее показанные Гленфиннанский виадук, Чёрный парк (в роли Запретного леса). Пейзажами для сцен погони дракона за Гарри в первом испытании стала Долина Гленко и Стальные водопады Глен Невис.
Съёмки внутри Хогвартса остались прежними: коридоры – галереи Даремского и Глостерского соборов. Также съёмки велись близ замка Энник и в Аббатстве Лэкок.
Библиотекой Хогвартса, где трио искали информацию для второго испытания, на время стала Бодлианская библиотека Оксфорда.
Вырезанные сцены
Вырезанные при монтаже сцены можно посмотреть здесь.
Не вошла коротенькая сценка попытки Гарри пригласить Чжоу на Святочный бал в коридорах Хогвартса. Пока Гарри собирался с духом, затаившись на лестнице Астрономической башни, к одиноко стоявшей Чанг подбежали подружки и все вместе, смеясь, убежали на урок.
Не вошла целиком рок-н-рольная песня приглашённого ансамбля «Ведуньи» и коротенький конферанс перед ней профессора Флитвика. Осталось пару минут выступления, несколько кадров беснующейся толпы студентов, несущих на поднятых руках Флитвика и на фоне песни диалог Гарри, Рона и Гермионы.
Не вошла довольно большая сцена в Зимнем саду во время Святочного бала, где разговор между Северусом Снеггом и Игорем Каркаровым случайно слышит Гарри (вероятно, он вышел в надежде найти Чжоу).
Премьеры
Самая первая премьера состоялась 6 ноября 2005 года на международном кинофестивале в Лондоне, мероприятие посетили исполнители основных ролей в «поттериане». Также премьера состоялась в одно и то же время во всех кинотеатрах в международных английских странах (Великобритания и их соединённые королевства — Канада, Австралия,
Новая Зеландия, а также в США).
8 ноября фильм в Париже представили Дэниэл Рэдклифф, Клеменс Поэзи, Дэвид Хейман.
12 ноября состоялась звёздная премьера в Нью-Йорке.
В России премьера фильма «Гарри Поттер и Кубок огня» была отложена из-за фильмов «Чарли и шоколадная фабрика» и «Труп невесты», поэтому вышел фильм в кинотеатрах стран бывшего СССР 16 ноября 2005 года, с русским переводом дистрибутором «Тайкун Студио», а в декабре продан на VHS и DVD с русским переводом компании «Централ-Партнешип». 22 декабря о премьере сообщил ВГТРК-Нижний Новгород (Программа «Вести»), позже он вышел в ограниченный прокат.
В Японии запретили дублировать этот фильм на японском языке, потому что этот фильм полнометражный и не имеет отношения к японским фильмам. В будущем (С 2014-го по 2015-го тем более) решено снимать Аниме, Манга «Гарри Поттер и Кубок огня», мультсериал для ТВ с 2D и 3D компьютерной графикой, по книге Дж. К. Роулинг, прочитанным автором сценария Наоко Такэути («Сейлор Мун»).
Релизы на Видео
Фильм вышел на видеокассете VHS в середине 2005 года. В России с 18 ноября 2005 года с русским переводом (первый вариант перевода — Гоблин). Они всегда выпущены на видеокассетах со звуком Dolby Surround.
В Англии, Канаде и США релиз DVD-издания данного фильма вышел в середине 2005 года на английском языке с сигналами Dolby Digital и DTS.
В России, в 2005 году, в результате шествия фильма по кинотеатрам, 16 ноября он вышел на «пиратском» DVD с русским переводом Тайфун Студио, но к сожалению — плохое изображение. В 30 ноября он вышел на DVD дополненный, с изображением хорошего качества в системе NTSC, с русским переводом компании «Централ-Партнешип» с треками Dolby Digital и на английском языке, с треками Dolby Digital и DTS, с английскими, французскими, итальянскими, испанскими, португальскими, голландскими, немецкими и турецкими субтитрами.
Ограничение тиража на DVD отменили, и в 2006 году, 26 мая, фильм «Гарри Поттер и Кубок огня» был дублирован на русский язык компанией «Каро-Премьер» и выпущен на DVD с треками Dolby Digital и DTS.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
