<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%8F_%D0%92%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Галатея Вилкост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Галатея Вилкост (англ. Galatea Merrythought) — преподаватель Защиты от тёмных искусств, занимавшая эту должность на протяжении пятидесяти лет (1895-1945).
У неё был свой шикарный кабинет на седьмом этаже, из которого открывался блестящий вид на Чёрное озеро. Занимательная подробность: позже этот кабинет занял Гораций Слизнорт, который высоко ценит комфорт и добротность. Следовательно, мы можем с уверенностью утверждать, что эти помещения были весьма комфортабельны. Кстати, тот же профессор Слизнорт высоко ценил преподавательские способности госпожи Вилкост. Во всяком случае, он отзывается о ней очень хорошо спустя много лет в разговоре с Гарри Поттером.
Когда мы узнаём о Вилкост — это уже дама в весьма преклонном возрасте, готовящаяся уйти на пенсию. Она была профессором Защиты от Тёмных искусств у Волан-де-Морта. Узнав о скорой её отставке (она подала её по состоянию здоровья), Том Реддл предложил себя на эту должность, едва окончив Хогвартс. Тогдашний директор Хогвартса, Армандо Диппет, отказался предоставить Реддлу должность профессора, сказав, что восемнадцать лет — слишком юный возраст для преподавателя. В этом отказе не последнюю роль сыграл настоятельный совет Дамблдора не брать Тома на работу. Пока, во всяком случае.
Этимология
Фамилия персонажа в английском языке переводится как «вилочка, дужка» (имеется в виду грудная кость птичьего скелета), что отражено в переводе издательства РОСМЭН.
Также это выражение можно перевести с английского, как «Веселая мысль» (Merry thought). Этот вариант (в форме «Потешанс») был обыгран Марией Спивак.]]></text>
</doc>
