<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Принц-полукровка (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Принц-полукровка» (англ. Harry Potter and the Half-Blood Prince) — компьютерная однопользовательская видео-игра от третьего лица, созданная по мотивам романа Дж. К. Роулинг «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Разработчик: Electronic Arts.
Геймплей
В шестой игре серии пользователю предоставляется возможность свободно путешествовать по всей территории замка Хогвартс, применять к отдельным предметам заклинания, играть в Квиддич, заниматься зельеварением, а также участвовать в дуэлях волшебников в специально отведенных для этого локациях. Свободного переключения между тремя главными персонажами не предусмотрено — за исключением пары сцен (где мы берём роль влюблённого Рона или ловца Джинни), игроку доступно управление только Гарри.
Геймплей версии игры для Wii идентична геймплею прошлой игры на этой же платформе, исключая некоторые формальности, вроде квиддича или дуэлей; также присутствует парная дуэль между игроками.
В версии для Nintendo DS присутствует множество уникальных элементов: игра в плюй-камни, сбор ингредиентов для зелий, игру во взрывающиеся карты, а также 6 дополнительных заклинаний, вроде Акцио или Депульсо, а также 12 новых дуэльных заклятий. Квиддич представляет собой обычное перекидывание квоффла, где победитель тот, кто первый наберёт 50 очков (первые этапы), либо тот, кто поймает снитч. Это обусловлено тем, что это уже абсолютно другая игра с видом сверху.
Версия для PSP сильно отличается от ПК или Wii версию, зато похожа на версию для Nintendo DS — это её демейк с адаптированной графикой (которая, впрочем, иногда выглядит даже лучше) и упрощенной системой дуэлей и зельеварения, где весь процесс ограничивается нажатием трёх кнопок (дуэли — не более чем статичная перестрелка 3 заклинаниями, с участием уникальных зелий или магических предметов).
Персонажи
Гарри Поттер — главный герой.
Рон Уизли — подразумевается как главный герой, но основных действий в игре не выполняет. Лучший друг Гарри. Вратарь Гриффиндорской команды по Квиддичу. В процессе игры выступает также в роли проводника Гарри и его оппонента в магической дуэли.
Гермиона Грейнджер — подразумевается как главный герой, но основных действий в игре не выполняет. Лучшая подруга Гарри Поттера. Также выступает в роли проводника в игре.
Драко Малфой — второстепенный герой - антагонист. Оппонент Гарри в магических Дуэлях.
Полумна Лавгуд — второстепенный герой. Друг Гарри и его пара на Рождественской вечеринке у Слизнорта.
Кэти Белл — второстепенный герой, проводник Гарри. Охотник Гриффиндорской команды по Квиддичу.
Джинни Уизли — второстепенный герой, соперник Гарри в гонках на мётлах. Охотник Гриффиндорской команды по Квиддичу. В дальнейшем также девушка главного героя.
Кормак МакЛагген — второстепенный герой, соперник Гарри в гонках на мётлах. Замена вратаря Гриффиндорской команды по Квиддичу.
Слизнорт — профессор Зельеваренья. Основатель и Руководитель Клуба Слизней.
Профессор Дамблдор — директор Хогвартса. В продолжение учебного года проводит с Гарри индивидуальные уроки, на которых знакомит его с личностью Волан-де-Морта.
Крэбб и Гойл — дружки и «телохранители» Драко Малфоя. С ними приходится только сражаться на дуэлях.
Северус Снегг — профессор Защиты от темных искусств, бывший профессор Зельеварения. Питает к Гарри взаимную антипатию. В игре оказывается объектом тайной слежки (единожды), а в конце - преследования ГП. Тот самый «Принц-полукровка».
Профессор Макгонагалл — профессор Трансфигурации. Принимает незначительное участие в игре, сообщает Гарри и Рону важные известия.
Найджел Уолперт — ученик, принимает незначительное участие в игре, сообщает Гарри и Рону важные известия.
Почти Безголовый Ник — призрак факультета Гриффиндор. В развитии сюжетных событий никакого участия не принимает. Является помощником и проводником Гарри.
Беллатриса Лестрейндж — помощница лорда Волан-де-Морта, предводительница Пожирателей смерти, появляется в игре дважды. С ней приходится сражаться в дуэлях.
Фенрир Сивый — оборотень, помощник лорда Волан-де-Морта, один из Пожирателей смерти, появляется в игре дважды, сражается с Гарри в дуэлях.
Рубеус Хагрид — лесничий Хогвартса, друг главных героев.
Аргус Филч (точнее его голос) — завхоз Хогвартса, открывает Гарри дверь в Большой Зал.
Ученики Хогвартса. В том числе, члены и главы клубов.
Заклинания
Основные
Вингардиум Левиоса — поднимает предметы в воздух.
Инсендио — поджигает предметы.
Репаро — восстанавливает сломанные предметы.
Люмос (авто) --  зажигает на конце палочки огонёк.
Нокс (авто) — тушит Люмос (произносится невербально).
Дуэльные
Остолбеней — оглушает противника.
Протего — защищает от заклятия Остолбеней.
Экспеллиармус — опрокидывает противника.
Левикорпус — приподнимает противника вверх тормашками, если противник очень силён (Фенрир Сивый, Пожиратели Смерти), то просто приподнимает.
Петрификус Тоталус — временная парализация противника.
Мощный Остолбеней — накапливает магические силы и воспроизводит тройное заклинание Остолбеней.
Мощное Протего — накапливает магические силы для отражения нескольких заклинаний или заклинаний таких сильных, как Экспеллиармус, Петрификус Тоталус и Левикорпус.
Прохождение
Сначала придётся немного полетать на метле, чтобы освежить навыки управления этим летательным аппаратом. Сразу же после этого вас научат первому заклинанию (Вингардиум Левиоса), которое позволит вам помочь Рону «вымыть» котлы, выбросив их в пруд.
В розыске
После того, как Полумна найдет вас на полу слизеринского купе и расколдует, идите вместе с ней в замок. Сначала прямо, вдоль фонарей, на перекрёстке возле хижины сворачивайте влево и поднимайтесь на холм. По пути собирайте маленькие значки. Чтобы они появились, требуется дважды кликнуть левой кнопкой мыши у светящегося объекта. Чем ярче светит объект, тем больше в нем значков.
После разговора с Роном вызовите Почти Безголового Ника и бегите за ним, собирая маленькие значки из светящийся объектов. Когда вы пересечёте мост, заберите большой значок справа от двери, а потом проходите внутрь башни.
Пройдите вправо за статую кабана, там найдёте большой значок. Далее идите в левый край, туда, куда вас ведёт Ник. Когда вы увидите над аркой большой значок, используйте Вингардиум Левиоса, чтобы поднять вазу расположенную слева в углу. Зажав и отпустив правую кнопку мыши, метните её в значок, чтобы сбить его со стены. Подобрав значок, спускайтесь вниз.
Пройдите в кабинет Зельеварения и начинайте варить Умострильное зелье. Возьмите колбу с розовой жидкостью и лейте его в котёл, пока зелье не станет ярко-жёлтого цвета. Потом возьмите продолговатую колбу и сыпьте её содержимое в котёл, пока зелье не станет фиолетового цвета. После того как разгоните дым, приступайте к приготовлению настоящего зелья, так как предыдущие ваши действия были всего лишь тренировкой. Как только вы справитесь с этим заданием, учитель попросит вас приготовить напиток живой смерти. Если вы справитесь с приготовлением напитка, то получите флакончик удачи. Закончив приготовление зелий, соберите маленькие значки со светящихся объектов и выходите в коридор, чтобы поговорить с Роном.
Во время разговора с другом подойдёт младший ученик и сообщит, что вам нужно пройти в Большой зал, где собираются члены Дуэльного Клуба. Также мальчик покажет короткую дорогу в зал - нужно пройти через портрет в конце коридора, назвав пароль «Знание — Сила».
Выйдя на лестницу, идите вправо вниз и пройдите под аркой в правом углу. Попробуйте открыть дверь — появится Ник, который поможет вам в этом деле. Когда войдёте в зал, поговорите с капитаном Дуэльного Клуба, после чего вас научат уклоняться от магических атак, а также двум боевым заклинаниям (Остолбеней и Экспеллиармус), которые вы можете опробовать на Роне. После этого вас ожидает показательная дуэль, состоящая из 3-х раундов. Далее подойдите к доске, расположенной слева от входной двери в зал. На ней вам можно будет выбрать дуэли. Рекомендую пройти все сложности дуэлей и получить жетон «Чемпион Дуэльного Клуба». По окончанию дуэлей выходите в коридор.
После разговора с Роном и Гермионой идите по лестницам в правый дальний угол, чтобы подобрать большой значок. Вернитесь назад и пройдите в ворота слева. Выйдя во двор, пробегите на его дальний край. Используйте заклинание «Вингардиум Левиоса», чтобы поднять скамейку, затем развернитесь к воротам и метните скамейку в один из больших значков, которые расположены слева и справа от ворот. Сбив первый артефакт, возьмите вторую скамейку и сбейте другой значок. Далее идите в проход слева от ворот и пройдите на лестницу, расположенную за каменной птицей.
Испытания на стадионе
Бегите по коридору за девушкой. Выйдя в башню, подберите большой значок, лежащий слева, а потом спускайтесь вниз. Когда выйдете в зал, где раскачивается маятник, используйте Вингардиум Левиоса, чтобы поднять одну из каменных ваз, которые расположены в углах зала, и перетащите её на другую сторону помещения. Далее пройдите к вазе, ещё раз поднимите её и метните вазу в большой значок, расположенный на маятнике. На выходе на улицу решётка, запирающая башню, благодаря усилиям Гойла, преградит вам путь. И чтобы выбраться, понадобится починить рычаг, поднимающий решётку.
Изучив новое заклинание (Репаро), используйте его, чтобы собрать сломанный рычаг. После того, как вы откроете решётку, выслушайте заговоривший портрет (женщина на нем предложит вам пользоваться коротким проходом от замка до часовой башни с помощью пароля «Прекрасный Кадоган»), а потом бегите за Кэти на стадион. Выйдя на улицу, заходите в проход справа, чтобы подобрать большой значок, а потом бегите по длинному балкону, собирая маленькие и большие значки. Когда выйдете на улицу, вам придётся сразится с Гойлом. Победив его, отправляйтесь на стадион.
Сначала вам нужно пройти тренировку - полетать на метле, гоняясь за мячиком. После тренировки воспользуйтесь доской объявлений, чтобы пройти отборочный тур и заработать максимум очков (можете сделать это и позже). После того, как вы покинете игровое поле, вас ожидает разговор с Джинни Уизли.
Уменьшающее зелье
По окончании разговора отправляйтесь в теплицы Травологии, чтобы изготовить для нее зелье. Идите вперёд и поднимитесь по лестнице. На первой лестничной площадке поднимите скамейку с помощью Вингардиум Левиоса, и откиньте её в сторону, чтобы забрать лежащий в углу большой значок. Поднимайтесь на тренировочное поле и пересеките его по прямой, так вы окажетесь около теплиц. Пройдите в дверь.
Оказавшись рядом с теплицами, поднимите одну из каменных ваз и сбейте ей в большой значок, расположенный в стене слева от входной двери. Далее зайдите в теплицы и поговорите с капитаном Клуба Зельеварения. После этого прочитайте на доске объявлений задание для вступающих в клуб - сварить на время Болтливое зелье. После этого вы получите возможность сварить Уменьшающее зелье. Приготовив жидкость, выходите из теплиц и двигайтесь к стадиону.
На тренировочном поле к вам пристанет ещё один слизеринец, Крэбб. После победы над ним вам придётся поговорить с капитаном Дуэльного Клуба Пуффендуй, после чего провести мастер-класс, изучив при этом два боевых заклинания (Протего и мощный Остолбеней). По окончанию тренировки вы можете поучаствовать в дуэлях клуба, используя доску объявлений. Далее отнесите зелье Джинни, которая будет ждать вас на другом краю поля.
Феликс Филицис
После сцены в Большом зале выходите из него и идите налево, спускайтесь вниз по лестнице, а потом пройдите через тайный проход к часовой башне. Выйдя из неё, вам придётся наказать хвастунишку из Слизерина, выиграв у него дуэль. Далее пересеките двор и идите по мосту к выходу из замка. Затем идите направо, вверх по тропинке, пройдете в туннеле, начинающемся под совятней (если заблудились, можете вызвать Почти Безголового Ника, нажав N на клавиатуре). В башенке за мостом, на одном из лестничных пролетов вас остановит изображенный на потрете усатый волшебник, пожалуется на шум, а затем предложит пользоваться тайным ходом за ним (Пороль «Раздавленные жуки»). Как только вы добежите до комнаты с метлами и перекинетесь парой предложений с Джинни и Роном начнется матч против Слизерина.
Вечеринка у Слизнорта
После разговора с Роном и Гермионой выходите на улицу через ворота, пересеките двор и спускайтесь вниз к воде по длинной лестнице, которая располагается в правом дальнем углу двора. У лодочного сарая вы встретитесь с Полумной, после разговора с ней и изучения нового заклинания (Инсендио), поднимайтесь по лестнице и поджигайте ящики с фейерверком, которые будут попадаться вам на пути. Девушка будет подсказывать вам, где лежат ящики. Когда подниметесь на самый верх, воспользуйтесь заклинанием Вингардиум Левиоса, чтобы достать большой значок, лежащий слева от лестницы. Далее идите за Полумной в кабинет Слизнорта. Там вам нужно приготовить праздничный пунш для всей компанией гостей, которую пригласил профессор. После этого вам нужно проследить за Малфоем и Снеггом.
Рождество в Норе
Разговор Гарри с Джинни прерывается появлением Беллатрисы Лестрейндж. Гарри бросается за ней и начинается дуэль сначала с ней, а затем с Фенриром Сивым.
Малфой
После беседы в библиотеке, пройдите через тайный ход за портретом на главную лестницу (Изображенный на ней волшебник назовет пароль «О Гарри галдят газеты»). Пройдите по ней вправо, чтобы лестничный пролёт повернулся. Далее идите влево наверх, прямиком на седьмой этаж. Пройдите в коридор и идите по нему до поворота, сверните там направо. Подойдите к клетке с птицей — на ее прутьях вы найдёте рецепт зелья. Поговорите с Роном и идите к Гермионе, чтобы выяснить, рецепт какого зелья вы нашли.
Возвращайтесь на главную лестницу, пройдите вперёд мимо лестничного пролёта на второй и спускайтесь вниз, сворачивая всё время влево, до тайного прохода к классу Зельеварения. Пройдя через него, пробегите вперёд по коридору и зайдите в класс. Там снова поговорите с Гермионой и наконец сварите по найденному рецепту зелье (как окажется, Оборотное).
Урок Дамблдора
В гостиной Гриффиндора Гермиона передает вам сообщение от Дамблдора. Выходите на лестницу и идите по ней вниз, сворачивая всё время налево, до выхода к большим воротам. Когда пройдёте через них, сворачивайте налево и идите ко входу в кабинет директора.
По пути вам — очередной пакостливый слизеринец украл плюй-камень у девочки. Чтобы помочь ей, выйдите во двор и начните разговор с воришкой. Естественно, так просто он вам ничего не отдаст — начнется дуэль, после которой игрушка вернется обратно к девочке, а вы продолжите свой путь к Дамблдору.
После просмотра воспоминаний в Омуте памяти директора отправляйтесь вместе с Гермионой к профессору Макгонагалл в зал Трансфигурации. Там вы встретитесь с очередным капитаном Дуэльного Клуба, изучите новое заклинание (Левикорпус) и проведёте несколько боев. После этого заберите большой значок, лежащий внутри башни на лестнице, используя Вингардиум Левиоса, а потом идите через секретный проход, который вам указала капитан Клуба.
Выйдя на главную лестницу, идите влево, поднимайтесь по лестнице всё время сворачивая влево во время движения, чтобы добраться до секретного прохода к стадиону. После тренировки, поговорите с Гермионой, а потом бегите за Роном на урок Зельеварения. На тренировочном поле к вам привяжется слизеринец. Как с ним расправиться, вы уже знаете. Когда подойдёте к Виадуку, Рон попросит вас поговорить с Лавандой — сделайте это для друга. Девочка попросит вас поймать её книги. Для этого вам нужно применить Вингардиум Левиоса и, используя клавиши курсора, ловить книжки. Когда вы справитесь с этим заданием, продолжайте путь на урок.
Зельеварение
Сварив зелье, выходите из кабинета и поговорите с Роном. После этого к вам подойдёт слизеринец и скажет, что профессор Макгонагалл ждёт вас в Астрономической башне. В этой локации вы ещё не были, поэтому лучше вызвать Почти Безголового Ника (нажать «N») и следовать за ним. Прибыв в библиотеку башни, вам придётся сразиться с двумя слизеринцами. После вашей победы они убегут и закроют за собой решётку. Рычаг, открывающий решётку, останется в вашей комнате. Вам нужно использовать Вингардиум Левиоса, чтобы разбить рычаг и перетащить его обломки сквозь решётку.
Потом вам нужно использовать заклинание Репаро, чтобы собрать рычаг. Далее используйте Вингардиум Левиоса и воткните рычаг в щель.
Рон и приворотное зелье
Вы играете за Рона, наевшегося конфет с Приворотным зельем. Шагайте за Гарри в кабинет профессора зельеварения, чтобы приготовить противоядие.
Утро следующего дня
Из больничного крыла отправляйтесь на стадион, чтобы участвовать в матче с Пуффендуем. Для этого пробегите по коридору, сверните налево и спуститесь вниз. Пройдите за маятник к портрету с тайным проходом на главную лестницу. По ней поднимайтесь к тайному проходу на стадион, а оттуда по уже знакомой дороге — в раздевалку. После победы над противником, вы вернётесь в комнату, где встретитесь с выздоровевшим Роном.
Проклятье Кэти
Выйдете из комнаты на главную лестницу и спускайтесь по ней на второй этаж, откуда вы сможете пройти в Главный зал. Там поговорите с Кэти, а потом бегите за Малфоем в туалет, где у вас состоится дуэль.
Воспоминание Слизнорта
Движение будет автоматическим, так как вы будете находиться под чарами зелья удачи. На мосту вам придётся сразиться с парочкой слизеринцев - у них не будет шансов противостоять вам. В процессе движения не забывайте добывать маленькие значки, которые будут высыпаться из подсвеченных предметов. Когда вы прибудете в теплицу, приготовьте удобрение для Слизнорта, поучаствуйте в похоронах Арагога, а потом получите от него нужную информацию и отнесите её Дамблдору. По дороге вы снова сразитесь с Крэббом.
После этого вам придётся управлять Джинни и выиграть кубок по Квиддичу в финальном матче с Когтевраном.
По окончанию игры управление вновь перейдёт к Гарри. Идите в теплицы и сварите там Рябиновый отвар. Для этого вам нужно подойти к доске объявлений и, нажимая клавишу «E», прокрутить список до тех пор, пока вы не найдёте нужный отвар. После приготовления вам нужно идти в Астрономическую башню. Выходите на тренировочное поле, бегите влево вдоль стены до дальнего входа.
Пройдя через него, бегите прямо по коридору до поворота налево и поднимайтесь вверх до выхода на соседнюю лестницу. Спускайтесь по ней вниз и выходите в коридор. Идите по нему, никуда не сворачивая, и выйдете в библиотеку башни. Оттуда идите влево по винтовой лестнице на самый верх. Здесь вы и найдёте Дамблдора, который сообщит, что пришло время отправиться за крестражем.
Поиски крестража
Крестраж находится в глубине большой пещеры, на острове посреди озера, где Гарри с Дамблдором обнаружат наполненную зельем каменную чашу с медальоном на дне, и вы будете наблюдать, как Гарри помогает Дамблдору выпить это зелье. Затем вам придётся отбиваться от кучи инферналов, которые начнут вылазить из воды — в одиночку, поскольку Дамблдор окажется слишком ослаблен действием зелья. Затем вы вернетесь обратно в Хогвартс, прямиком на вершину Астрономической башни, где станете свидетелем убийства Дамблдора Северусом Снеггом. Гарри в ярости бросится в погоню за убийцей. В процессе преследования ему предстоит по очереди сразиться с тремя Пожирателями смерти, а когда вы нагоните Снегга, тот раскроет Гарри свою тайну — он и есть Принц-полукровка. После финальной дуэли у хижины Хагрида сюжетная линия игры заканчивается, однако, при желании, вы сможете продолжать игру: заниматься поисками значков, варить зелья, сражаться в дуэльных клубах и участвовать в тренировках по Квиддичу. 
Саундтрек
Все композиции к игре созданы Джеймсом Ханниганом.
01. Return to Hogwarts
02. Quidditch Tryouts
03. Wandering Night
04. Race Ginny
05. Duelling Club
06. Mixing Potions
07. Slytherin Combat
08. Slughorn
09. Hogwarts By Night
10. Quidditch
11. Get to Potions
12. Get to Quidditch
13. Fred and George Return
14. Wandering Day 5
15. Lovesick Ron
16. The Boathouse At Night
17. Wandering Stealth
18. Loss At Hogwarts
19. Bellatrix
20. Fenrir Battle
21. Wandering Day 4
22. Chase Draco
23. More Potions
24. Exploring With Luna
25. Wandering Day 3
26. Wandering Day 1
27. The Final Battles
28. Sadness At Hogwarts
29. Friendship Theme
Команда разработчиков
Продюсер — Джастин Маннинг (Justin Manning)
Исп. продюсер — Джонатан Банней (Jonathan Bunney)
Дизайнер — Крис Робертс (Chris Roberts)
Композитор — Джеймс Хэнниган (James Hannigan)]]></text>
</doc>
