<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5_%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8F_(%D0%BF%D1%8C%D0%B5%D1%81%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Проклятое дитя (пьеса)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пьесы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Проклятое дитя» (англ. Harry Potter and the Cursed Child) — пьеса, премьера которой состоялась 30 июля 2016 года в лондонском театре Palace, восьмая часть цикла о Гарри Поттере. Её авторами стали писатель и сценарист Джек Торн и режиссёр Джон Тиффани. Сама автор поттерианы Джоан Роулинг приняла участие в работе над пьесой. Состоит из двух частей.
Пьеса представлена как совершенно новая история. Действие происходит спустя 19 лет после событий «Даров Смерти».
28 октября поступили в продажу билеты на премьерный спектакль. Фанатов охватила безумная паника и волнение. Они стояли в очереди по несколько часов, чтобы первыми получить гарантированную возможность попасть на пьесу в Лондоне.
Тем же вечером в пресс-релизе было написано: «Сегодня было продано свыше 175 000 билетов, что является рекордом для театрального производства».
Издательство Little, Brown and Company объявило в своем Twitter, что восьмая книга о Гарри Поттере выйдет 31 июля. В итоге книга вышла как в печатном, так и в электронном виде. В России книга появилась в конце ноября 2016-го. Электронная версия сценария на русском языке будет опубликована сайтом Pottermore, мировым дистрибьютором электронных версий книг о Гарри Поттере и волшебном мире Джоан Роулинг. Бумажная версия на русском вышла в издательской группе «Азбука-Аттикус».
В специальное репетиционное издание книги-сценария «Гарри Поттер и Проклятое дитя» вошла версия, использовавшаяся при репетициях пьесы в течение нескольких недель до её премьеры. Книга-сценарий будет доступна ограниченное время. В дальнейшем её заменит полное коллекционное издание, подробности о котором будут сообщены дополнительно.
30 марта 2017 года Pottermore объявил, что актёрский состав будет меняться 24 мая 2017 года. Оригинальный актёрский состав в последний раз отыграл 21 мая 2017 года.
Постановка «Гарри Поттер и Проклятое дитя» стала триумфатором на церемонии вручения престижной театральной премии Лоуренса Оливье, получив рекордные 9 наград из 11. Вот что о создании пьесы говорит сама Джоан:на встрече с продюсерами я знала, что они хотят сделать что- то совершенно новое, и меня это заинтриговало.Я отказывалась от адаптации Гарри Поттера на театральной сцене по уже вышедшим книгам на протяжении 10 лет и мне не хотелось ходить по замкнутому кругу. Для меня сотрудничество с Джоном Тиффани ( режиссер) и Джеком Торном ( сценарист) - это пример идеального сотрудничества. Это прозвучит невероятно, но мы с Джоном на самом деле познакомились очень давно,еще в то время, когда я писала в кафе у театра в Эдинбурге. Когда мы впервые встретились, чтобы обсудить Проклятое дитя, я долго присматривалась к нему, пыталась что - то вспомнить. Его лицо было таким знакомым, где я могла его видеть? И тогда он сказал мне и все встало на свои места. Я рассказала Джону и Джеку, как на мой взгляд, сложилась в дальнейшем судьба Гарри, Рона и Гермионы.Я пояснила, почему надо сфокусировать внимание на сыне Гарри Альбусе, у которого было не одно, а сразу три легендарных имени. Вот так мы создали историю, по которой впоследствии Джек написал сценарий.
У меня осталось столько приятных воспоминаний о первых репетициях и костюмах, к тому времени я знала сценарий вдоль и поперек и присутствовала на всех его читках.
Создатели
Джек Торн — сценарист
Джон Тиффани — режиссёр
Стивен Хоггет — хореограф
Кристин Джонс — художник
Катрина Линдсей — костюмер
Нил Остин — осветитель
Имоген Хип — композитор
Гарет Фрай — звукооператор
Джереми Черник — спецэффекты
В ролях]]></text>
</doc>
