<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Тайная комната (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и тайная комната» — вторая игра серии «Гарри Поттер». Разработана для PlayStation, PlayStation 2, Nintendo Game Cube, Nintendo Gameboy и для персональных компьютеров. Также, возможно, будут переиздания для консолей нового поколения. Вас ждут захватывающие миссии, соревнования по квиддичу, магические дуэли и потрясающие схватки с Арагогом и Василиском.
Примечательно, что игра для разных устройств различается не только в управлении, но и содержании.
Герои
Гарри Поттер (озв. Том Аттенборо) — главный герой, двенадцатилетний волшебник, ученик второго курса школы Хогвартс. Им управляет игрок.
Рон Уизли (озв. Грегг Чиллин) и Гермиона Грейнджер (озв. Эмили Робинсон) — сопровождающие Гарри. Они показывают Гарри дорогу к аудиториям занятий и к другим объектам.
Фред Уизли и Джордж Уизли (озв. Льюис Маклауд) — продавцы снаряжения для квиддича.
Симус Финниган (озв. Гарри Робинсон — ученик, сопровождает Гарри в комнату объявления баллов.
Оливер Вуд (озв. Льюис Маклауд) — капитан команды Гриффиндора по квиддичу. Сопровождает Гарри на первую тренировку.
Альбус Дамблдор (озв. Бенджамин Стоун) — директор Хогвартса, объявляет баллы соревнования факультетов. Если выигрывает Гриффиндор, позволяет Гарри пройти в комнату Берти Ботта. Так же в ролике в своём кабинете спрашивает, не хочет ли Гарри что-нибудь ему рассказать. Далее в финальном ролике объявляет Гриффиндор победителем.
Минерва Макгонагалл (озв. Ева Капф) — завуч, преподаватель трансфигурации. Здесь её роль ограничивается лишь сопровождением Гарри в кабинет Дамблдора. Но если зайти в её кабинет (напротив кабинета Флитвика) в то время, когда нужно идти на урок в теплицы, то она снимет несколько очков у Гриффиндора.
Златопуст Локонс (озв. Марк Ровентал) — преподаватель защиты от Тёмных искусств. Обучает Гарри заклинаниям Риктусемпра и Спанджифай. Открывает Дуэльный клуб. Участвует в ролике в туалете Плаксы Миртл.
Северус Снегг  (озв. Аллан Кордунер) — преподаватель зельеварения. Обучает Гарри варить Рябиновый отвар. Преследует Гарри в подземелье Слизерина.
Помона Стебль (озв. Ева Капф) — преподаватель травологии. Обучает Гарри заклинанию Диффиндо.
Филиус Флитвик (озв. Аллан Кордунер) — преподаватель заклинаний. Обучает Гарри заклинанию Скурж.
Драко Малфой (озв. Льюис Маклауд) — ловец команды Слизерина, соперник Гарри по квиддичу. Проводит первую дуэль с Гарри.
Грегори Гойл (озв. Гарри Робинсон) — приятель Малфоя. Его волос — ингредиент Оборотного зелья. В образе Гойла Гарри пробирается в гостиную Слизерина и выпытывает у Малфоя нужные сведения.
Рубеус Хагрид (озв. Джонатан Кидд) — лесник Хогвартса, полувеликан. Принимает участие только в роликах.
Аргус Филч — завхоз Хогвартса. Преследует Гарри в коридорах Хогвартса.
Том Марволо Реддл (озв. Гарри Робинсон) — принимает участие в ролике про воспоминание из Дневника, затем в финальной сцене схватки с василиском, а именно обстреливает Гарри слизью.
Плакса Миртл (озв. Виктория Робинсон) — привидение из туалета.
Сборная Гриффиндора по квиддичу — играет вместе с Гарри в квиддич.
Ученики — продавцы бонусов, соперники Гарри по дуэлям, просто встречные.
Редактор уровней
Существует фанатский редактор уровней для игры, с помощью которого можно создавать новые уровни и целые моды к ней.
Соревнования
Квиддич — самый популярный спорт среди волшебников (подробнее в подразделе «Квиддич»).
Магические дуэли — здесь вы будете сражаться с другими учениками Хогвартса (подробнее в подразделе «Магические дуэли»). За победу можно получить конфетки Берти Боттс, но и взнос в виде этих конфеток придётся сделать.
Квиддич
В него играют на летающих метлах и четырьмя мячами. Вместо ворот там на каждой стороне поля по три огромных шеста с кольцами. Трое охотников пытаются попасть в кольца, расположенные на концах шестов, красным мячом, квоффлом. Вратарь охраняет эти кольца. Также, над полем на огромной скорости носятся СИНИЕ бладжеры (их два) и пытаются сбить игроков с метел. Двое загонщиков отбивают эти Бладжеры в игроков противника. Вам же надо беспокоиться только о золотом Снитче. Поймайте его раньше, чем это сделает ловец противника. Вы замечаете снитч сразу после начала игры. Метла управляется мышью. Она сама следует за Снитчем, ваша задача: повторять все его движения. Обратите внимание на индикаторы. Видите золотую полосу в нижнем левом углу экрана. Она показывает, насколько вы приблизились к снитчу. Как только полоса окрасится красным, нажмите левую кнопку мыши и поймайте снитч. Чуть правее располагается зеленая полоса, показывающая приближение к снитчу ловца противника. Если вы окажетесь рядом с ним, то нажимайте левую кнопку мыши. Толкайте его, пока он не потеряет управление (поведение, конечно, не самое спортивное, но иначе снитч не поймаешь). В правом верхнем углу экрана вы видите эмблемы играющих команд, а рядом — счетчики голов. За поимку снитча команде насчитывается 150 очков, за каждый гол — 10 очков. В случае выигрыша, разницу в счёте между командой Гриффиндора и соперником прибавляют к баллам Гриффиндора.
В турнире 6 матчей: по очереди команда Гриффиндора дважды сыграет с каждой командой факультетов: Когтевран (играет в синей форме), Пуффендуй (в жёлтой) и Слизерин (в зелёной). За ловца Слизерина играет Драко Малфой, так что с ним можете не церемониться. Во время Финального матча (со Слизерином) снитч залетает под трибуны. За ним — Гарри и Малфой. Здесь нужно быть осторожным и не врезаться в столбы.
Магические дуэли
Это азартные игры. Дело в том, что в школе Хогвартс вместо денег используются конфетки-драже от Берти Ботта. Победителю дуэли достаются конфетки проигравшего. Здесь разрешены три заклятия. Риктусемпра отбрасывает противника и уменьшает его выносливость. Мимбльвимбль мешает противнику применить заклинание (на несколько секунд). Экспеллиармус отбрасывает заклятие противника в него самого (по идее это должно быть Протего). Выбор заклинания осуществляется правой кнопкой мыши или клавишей пробела.
Заклинания, используемые в игре
Примечание: Не все заклинания доступны во всех версиях игры.
Флиппендо (все версии) — подталкивающее заклинание. Действует на большие камни, на кнопки и некоторых врагов (из предыдущей игры).
Алохомора (все версии, кроме GBC и PS1) — позволяет открывать замки, тайники. В ПК-версии игры, Гарри знает это заклинание с начала игры.В версиях для PS2/GameCube/Xbox он должен приобрести ее в магазине Фреда и Джорджа. В версии для GBA для получения данного заклинания требуется собрать все карточки Волшебников и Волшебниц. (из предыдущей игры).
Люмос (все версии, кроме GBA, GBC и PS1) — светит, делает проходы и некоторые предметы. Действует только на горгульи (из предыдущей игры).
Риктусемпра — боевое, оглушающее заклинание. Действует на опасных врагов (можно использовать на дуэлях).
Мимблвимбл — мешает противнику применить заклинание (только на дуэли).
Экспеллиармус — отражает заклинания противника на него самого (только на дуэли).
Скурж (все версии, кроме PS1) — действует на опасных призраков (в том числе и полтергейст Пивз) и эктоплазмы (вязкие зеленоватые субстанции, которые оставляют некоторые призраки). Может и освобождать предметы залитые эктоплазмой.
Диффиндо — режущее заклинание. Разрывает верёвки, паутину, корни и заросли деревьев, загораживающие вход, снимает шляпки с грибов.
Спанджифай — превращает плиты в волшебный батут, на котором можно высоко и далеко подпрыгнуть.
Серпенсортиа — с помощью этого заклинания Малфой выпускает змею на Гарри (только в ролике).
Бонусы
Конфетки-драже «Берти Боттс» — валюта Хогвартса. За них можно купить остальные бонусы и сражения на дуэли. Их можно набрать в коридорах Хогвартса, на практикумах, в комнате победителей (на время), а так же заработать на дуэли.
Баллы факультетов. Добавляются за хорошее время похождения испытаний заклинаний и за хороший результат в квиддиче. Используются при награждениях лучших факультетов.
Шоколадная лягушка — прибавляет выносливость Гарри.
Кора рябины, слизь флоббер-червей (ингредиенты рябинового отвара).
Рябиновый отвар — зелье, возвращающее Гарри здоровье. Варится из коры рябины и слизи книжного червя. Если у Гарри в инвентаре есть равное количество и того, и другого, то, приблизившись к котлу, он варит зелье в том количестве, сколько у него есть комплектов коры и слизи.
Ингредиенты Оборотного Зелья — Шкура Бумсланга, Рог Двурога, волос Гойла. Их Гарри собирает на протяжении игры.
Молния — комплект выносливости Гарри. Гарри начинает игру с одной молнией. При наборе 10 бронзовых коллекционных карточек добавляется 1 дополнительная молния.
Серебряный Ключ к тайнику — 1 из 4 ключей к бонусной игре, который даётся за 10 серебряных коллекционных карточек. 4 ключа открывают бонусную игру, где за определённое время нужно набрать 11 золотых карточек.
Коллекционные карточки — карточки с изображением великих волшебников. Всего их 101.
Метла «Нимбус-2001» — продаётся у близнецов Уизли. Увеличивает скорость в квиддиче.
Форма для квиддича — продаются у Близнецов Уизли. Защищают от больших столкновений в квиддиче.
Книга сохранения игры — если Гарри погибает, он может начать игру с места, где записался в книге сохранения.
Тёмные котлы — используются для приготовления Рябинового отвара.
Враги
Огненный краб — гибрид таракана и черепахи, изрыгает огонь из своей задней части. Заклинание «Риктусемпра» их переворачивает.
Глизень или Гигантская оранжевая улитка — двухметровые улитки, не прикасайтесь к ним и их слизи. Их можно оглушить «Риктусемпрой», а затем «зафлипендить» (использовать Флипендо).
Пикси — маленькие летающие человечки. Можно ударить «Риктусемпрой».
Гном садовый — маленький человечек с шишкообразной головой. Ворует у Гарри конфетки. Его можно «зафлипендить», а затем забросить в норку. При этом из норки вылетают несколько конфеток. «Зафлипенденный» гном теряет «награбленное добро», и Гарри может снова всё собрать. Если бросить гнома среди грибов, то, очнувшись, он начинает делать из них конфетки.
Бес малый — маленькие человечки, ростом с гнома, с гребнем на спине. Могут хорошенько куснуть Гарри. Их нужно «зафлипендить» (и тогда они на очень короткое время оглушаются) и бросить в гномью норку. Конфетки в этом случае не вылетают. Только это нужно делать быстро, иначе они могут прийти в себя и укусить.
Лукотрусы или Духи леса — деревянные человечки, которые швыряют в Гарри корой рябины. Заклинание Диффиндо режет их, они оставляют кору рябины, которую потом можно использовать для зелья.
Мурлокомль(ведьмин гриб) — выпускает ядовитый газ. Шляпку гриба можно бросить и взорвать что-нибудь. Гномы делают из них конфетки-драже Берти-боттс.
Колючка обыкновенная — шар из растительности, стреляющей шипами в тех, кто к ней приблизится.
Ядовитая тентакула — направленная вверх пасть со щупальцами-ножками и боевыми «челюстями». Могут больно укусить Гарри.
Акромантул — большой паук.
Пивз — полтергейст. Появляется впервые на испытании заклинания Скурж. Это заклинание очень действенно против полтергейста. Иногда Пивз выскакивает из сундуков.
Арагог — на редкость гигантский, обладающий колоссальной силой Акромантул.
Василиск — огромный змей.]]></text>
</doc>
