<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Тайная комната]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Тайная комната» (англ. Harry Potter and the Chamber of Secrets) — вторая книга из серии романов о Гарри Поттере, автором которой является Дж. К. Роулинг. По книге был снят фильм. Книга была издана в 2001 году издательством «РОСМЭН», где переводилась М. Д. Литвиновой. В апреле 2014 года выпущено переиздание книги от «Махаона», перевела книгу Мария Спивак.
Сюжет
Лето
Действие второго романа о Гарри Поттере начинается в его 12-й день рождения. С начала лета Гарри не получил ни одного письма от Рона или Гермионы. С днём рождения его тоже никто не поздравляет, по поводу чего злорадствует кузен Дадли. Дядя Вернон, даже не вспомнив о праздничной дате, требует от Гарри весь вечер тихо сидеть в своей комнате. Сегодня в гости должны придти важные партнёры по бизнесу, с которыми Вернон надеется заключить самую крупную в жизни сделку.
В тот же вечер в комнате Гарри появляется домовой эльф по имени Добби и заявляет, что Гарри Поттеру нельзя возвращаться в Хогвартс, там ему грозит страшная опасность. Гарри отказывается выполнять просьбу Добби, за что эльф роняет на пол праздничный торт, то есть совершает колдовство в доме малолетнего волшебника. Тут же в окно влетает сова и бросает письмо прямо на голову важной гостьи, которая с визгом выбегает из дома. В письме сообщается, что несовершеннолетним волшебникам запрещено колдовать вне школы, и содержится угроза исключить Гарри Поттера при повторении подобного. Прочитав письмо, Вернон понимает, что бояться Поттера не стоит, и запирает его во вторую комнату Дадли.
Три дня Поттера держат взаперти, словно в тюрьме. После этого ночью Гарри вызволяют и забирают к себе домой братья Уизли, — Рон, Фред и Джордж, — на принадлежащем их отцу летающем «Форде Англия». По дороге они обсуждают происшедшее и выдвигают предположение, что Добби, вероятно, служит Драко Малфою — заклятому врагу Гарри и подослан им для того, чтобы отвадить Поттера от школы. Отец Драко, Люциус, был близким помощником Волан-де-Морта, но после падения тёмного волшебника стал уверять, что ни к каким злодействам не причастен.
В гостях у Уизли
Остаток каникул Поттер проводит с семьёй Уизли. Они принимают его у себя как родного: мать Рона, Молли Уизли, постоянно с любовью заботится о Гарри, а отец Рона, работник Министерства Магии Англии Артур Уизли, становится другом мальчика и расспрашивает его о разных изобретениях маглов, которыми очень интересуется. Джинни Уизли, идущая в этом году в первый класс Хогвартса, краснеет и смущается при виде Гарри.
Гарри и семья Уизли отправляются за покупками перед школой в Косой Переулок, используя летучий порох. Гарри при этом случайно оказывается в жутковатом магазине «Горбин и Бэркес». Там он видит Драко Малфоя и его отца Люциуса, который намеревается сбыть с рук какие-то темные артефакты. Выйдя из магазина, Гарри попадает в Лютный переулок — странное и зловещее место, но его выручает полувеликан Рубеус Хагрид. Примерно через час в книжном магазине наши герои знакомятся с волшебником и писателем Златопустом Локонсом, который объявляет о своём назначении на должность учителя Защиты от тёмных Искусств в школе чародейства и волшебства Хогвартс. Но после этого они снова натыкаются на Малфоев. Оказывается, Малфои ненавидят семью Уизли за дружбу с маглами. Завязывается потасовка, которую останавливает Хагрид. В ходе ссоры Люциус с презрением вынимает из котла потрёпанный учебник Джинни Уизли и возвращает его обратно в котёл, заявив при этом, что Уизли не могут купить ничего лучше для детей, чем драные книжки.
На вокзал Кингс-Кросс члены семьи Уизли с Гарри едут на машине Артура Уизли. Гарри и Рон должны попасть на платформу 9¾ последними, но у них это не получается: барьер, через который они должны пройти, их не пускает. Опоздав на поезд, они берут машину отца Рона и летят на ней в Хогвартс. При посадке машина врезается в Гремучую иву, при этом ломается волшебная палочка Рона, а автомобиль, побитый ветвями дерева, сбегает в Запретный Лес. Гарри и Рон получают нешуточный нагоняй от профессоров Северуса Снегга и Минервы Макгонагалл за то, что их автомобиль видели маглы (при взлёте отказала кнопка невидимости). Снегг требует исключить Гарри, но Макгонагалл решает ограничиться предупреждением.
Хогвартс
В школе всеобщее внимание привлекает Локонс, но очень быстро выясняется, что он тщеславен и ничего не понимает в ЗОТИ (Защите от тёмных искусств). На уроках он читает студентам отрывки из своих книг, в которых описал собственные подвиги. Также он разыгрывает сцены из них с одним из студентов (обычно «жертвой» оказывается Гарри). Поттер и Рон относятся к Локонсу с презрением, а Гермиона — с обожанием. У Гарри появляется поклонник Колин Криви, первокурсник Гриффиндора. Колин всюду ходит с фотоаппаратом и фотографирует своего кумира. Локонс не препятствует этому, однако неоднократно предупреждает Гарри, чтобы тот не зазнавался (о чем мальчик, кстати, и не помышляет).
В квиддиче начинаются проблемы — в команду Слизерина попадает Драко Малфой, а его отец покупает всей сборной мётлы «Нимбус-2001», которые гораздо лучше, чем у Гарри. На одной из тренировок слизеринцы бесцеремонно прогоняют гриффиндорцев. Гермиона, пытаясь заступиться за свой факультет, заявляет, что в его команде все игроки талантливые, а Малфою место просто купили. Взбешённый Драко обзывает девочку «грязнокровкой», в результате страдает Рон, который пытался наслать на Малфоя «слизневое проклятие», — оно поражает самого Рона, и у него изо рта начинают выскакивать слизняки. После этого Уизли-младший уводится Гарри и Гермионой в хижину к Хагриду, где и отсиживается, пока не приходит в норму.
Загадка Тайной Комнаты
Гарри на отработке у Локонса (она была назначена за разбитую Гремучую Иву) начинает слышать голос, который говорит об убийстве. Никто, кроме Поттера, этот голос не слышит. Гермиона считает, что лучше об этом никому не говорить, так как даже в магическом мире слышать то, чего не слышат другие — плохой признак. А на Хэллоуин случается происшествие — Гарри снова слышит тот голос и вместе с друзьями бежит за ним сломя голову. Они попадают в коридор, залитый водой, где на канделябре висит кошка школьного завхоза Филча Миссис Норрис, а на стене — кровавая надпись: «Тайная комната открыта! Трепещите, враги наследника!» Филч (который, как случайно выяснил Гарри, является сквибом) обвиняет в происшедшем Гарри Поттера, утверждая, что это он убил кошку. Макгонагалл заступается за Гарри, а Дамблдор развеивает опасения по поводу кошки. Она не убита, только оцепенела. Нужно несколько месяцев, чтобы вырастить мандрагору и приготовить зелье, которое вылечит кошку.
На уроке истории магии Гермиона расспрашивает профессора Бинса о «Тайной комнате». Профессор неохотно рассказывает, что родоначальник факультета Слизерин Салазар Слизерин всегда был за то, чтобы в школе учились только чистокровные волшебники, но другие маги с ним не соглашались. В конце концов Салазар ушёл, но, по легенде, оставил в Хогвартсе комнату, которую однажды должен открыть его наследник и избавиться от маглорождённых в школе. Легенда гласит, что в этой комнате находится чудовище, которым может управлять только наследник Слизерина... Впоследствии выясняется, что комната уже открывалась 50 лет назад, и тогда была убита ученица Хогвартса.
Гарри, Рон и Гермиона подозревают в открытии комнаты Малфоев. Они решают изготовить Оборотное зелье и превратиться в Крэбба и Гойла, с тем чтобы выведать всё у Драко Малфоя. Гермиона обманом получает у Локонса разрешение взять в библиотеке книгу «Сильнодействующие зелья». В дальнейшем Гарри и Гермионе удаётся выкрасть ингредиенты из кабинета Снегга.
Во время очередной игры в квиддич бладжер всё время атакует одного Гарри и в конце концов ломает ему руку, но мальчику при этом всё же удается поймать снитч. Дело усугубляет неумелое вмешательство Локонса, который удаляет из руки Поттера все кости. Гарри попадает в больничное крыло. Ночью к нему приходит Добби и признаётся, что это он заблокировал барьер к платформе 9¾, чтобы Гарри не смог попасть в Хогвартс, а также заставил бладжер гоняться за мальчиком, дабы принудить того вернуться домой. Добби знает, кто открыл Комнату, но не может сказать об этом Поттеру. Внезапно разговор прерывается, домовик исчезает, а в палату вносят Колина Криви с его фотоаппаратом. Он тоже оцепенел, а плёнка в фотоаппарате расплавилась.
Локонс и Снегг создают в школе дуэльный клуб, чтобы научить учеников приёмам самозащиты (там Снегг показывает заклятие Экспеллиармус, которое в дальнейшем станет «коронным приёмом» Гарри). Вскоре начинаются дуэли учеников, которые ни к чему хорошему не приводят — Гарри насылает на Драко неудержимый смех и при этом сам оказывается поражён заклинанием Таранталлегра, а Гермиона схватывается врукопашную со слизеринкой Миллисентой Булстроуд. Снегг предлагает повторить дуэль Поттера и Малфоя. Драко выпускает из палочки змею, которой Гарри приказывает не нападать на Джастина Финч-Флетчли. Змея повинуется. Так все узнают, что Гарри — змееуст, то есть, человек, умеющий разговаривать со змеями на их языке. Выясняется, что это очень редкая способность. Змееустами были Салазар Слизерин и Волан-де-Морт. Считается, что это признак чёрного мага, а добрые волшебники никогда не бывают змееустами.
Очень многие ученики школы, в том числе и гриффиндорцы, начинают считать, что именно Гарри Поттер является наследником Слизерина. К нему относятся со страхом и ненавистью. Многие студенты, в том числе сам Джастин, не верят, что Гарри спасал Джастина от змеи: возможно, Гарри натравливал на него змею, ведь родители Джастина — маглы. Подобного рода объяснение получают и другие факты: по мнению некоторых студентов, Гарри ненавидит Дурслей, потому что он вообще ненавидит маглов; Колин Криви оцепенел в наказание за то, что сфотографировал Гарри лежащим в грязи на поле для квиддича, а кошка — потому что Гарри не ладил с Филчем; Тёмный Лорд хотел уничтожить Гарри Поттера как опасного конкурента, но потерпел поражение, потому что Гарри — сильнейший чёрный маг.
Встреченный Поттером в коридоре Хагрид жалуется, что кто-то убивает его петухов. И тут же обнаруживаются ещё две жертвы нападений — на этот раз окаменевшими оказываются Джастин и привидение Почти Безголовый Ник. Вызвавший Гарри к себе в кабинет Дамблдор беседует с мальчиком и заявляет о том, что верит в его невиновность. Директор спрашивает Гарри, не хочет ли он что-нибудь рассказать, но тот не решается. В кабинете Дамблдора Поттер знакомится с фениксом директора Фоуксом. Фениксы «могут нести колоссальный груз, их слёзы обладают целительной силой, и вообще они — самые преданные друзья».
Оборотное Зелье, которое готовила «гриффиндорская троица», оказывается готовым к Рождеству. Усыпив Крэбба и Гойла при помощи кексов с сонным зельем, Гарри и Рон берут их волосы и, добавив в зелье, сваренное Гермионой, превращаются в друзей Малфоя. Гермиона берёт волос с одежды Миллисенты Булстроуд из Слизерина, с которой она дралась в дуэльном клубе, но это оказывается кошачий волос, и Гермиона превращается в получеловека-полукошку, после чего ей приходится долго лечиться. Гарри и Рон вдвоём приходят к Драко в гостиную Слизерина и пытаются разузнать про Тайную комнату, но, к их удивлению, оказывается, что Малфой к этому непричастен.
Дневник Тома Реддла
Гарри находит в туалете Миртл странную книгу, — это дневник, но его страницы пусты. На книге написано, что это собственность некоего Тома Реддла. В конце концов, Гарри обнаруживает, что если начать писать в Дневнике, то ему кто-то отвечает записями. Поттер пишет своё имя, в дневнике сама собой появляется ответная запись, сообщающая о том, что его собеседника зовут Том Реддл. Гарри узнаёт, что Реддл учился в Хогвартсе 50 лет назад. Поттер просит рассказать о событиях того времени, но Реддл предлагает мальчику взглянуть на них своими глазами. И Гарри перемещается на полвека назад, в Хогвартс того времени. Школа на грани закрытия, при неясных обстоятельствах погибла одна из учениц, труп которой был найден в туалете. Поговаривают, что её убило чудовище Тайной Комнаты. Гарри видит Реддла — это старшеклассник, староста Слизерина, который встречается с тогдашним директором Хогвартса — Армандo Диппетом и с профессором Дамблдором, в то время являвшимся учителем трансфигурации. В итоге в смерти девочки Реддл обвиняет Хагрида (обучавшегося вместе с ним), который действительно как со своим питомцем общался с неким чудовищем — пауком огромных размеров. Гарри возвращается обратно в своё время, а через несколько дней дневник оказывается похищен из его комнаты.
Расследование Гарри и Рона
Очередной жертвой чудовища, попавшей в оцепеневшем состоянии на больничную койку, становится Гермиона Грейнджер. Только после этого Гарри Поттера перестают обвинять в нападениях, потому что он никогда не стал бы трогать свою подругу. Отменяется турнир по квиддичу. Дамблдора отстраняют от должности директора Хогвартса, а Хагрида забирают в тюрьму для волшебников Азкабан. Гарри и Рон видят это, находясь в избушке Хагрида под мантией-невидимкой. Полувеликан успевает посоветовать друзьям идти за пауками. (То, что по непонятной причине из школы бегут пауки, Гарри и Рон заметили еще задолго до ареста Хагрида.)
Друзья отправляются за пауками в Запретный лес и встречаются с Арагогом, огромным старым пауком. Арагог говорит, что его действительно воспитывал Хагрид, но он — не чудовище Слизерина, и лесничий никогда не открывал Тайную комнату. Настоящее же чудовище скрывается в замке, и пауки боятся его так, что даже не произносят его имени. Что касается Арагога, то он из уважения к Хагриду вообще никогда не убивал людей и не будет этого делать. Однако он не может запретить это своим потомкам. Пауки собираются напасть на Рона и Гарри, но подъехавший форд «Англия» спасает мальчиков, доставив их к хижине Хагрида, после чего навсегда уезжает в чащу. Вскоре к Гарри приходит осознание того, что Плакса Миртл и есть та девочка, которую убило чудовище Тайной комнаты. Именно она может рассказать правду.
Незадолго до экзаменов друзья узнают, что мандрагоры поспели, и к вечеру будет готово зелье, которое исцелит всех пострадавших от странных нападений. Случайно оказавшись в больничном крыле, Гарри и Рон обнаруживают в кулаке Гермионы лист, который она им несла. Там содержится описание чудовища, гигантского змея василиска, который способен убивать одним взглядом. Друзья осознают, что он и живёт в Тайной комнате. Только Гарри может понимать Короля змей, потому что, он, как убедилась почти вся школа, является змееустом. Кроме того, на листе написано, что василиск боится петушиного пения, а ведь все петухи Хагрида были перебиты. Жертвы «чудовища Тайной комнаты» не умерли, потому что не смотрели ему прямо в глаза: кошка увидела его глаза в отражении от воды, Гермиона в зеркале, Криви через фотоаппарат, Джастин через Почти Безголового Ника, а сам Почти Безголовый Ник не мог умереть второй раз. К тому же, Гермиона приписала слово «трубы», объясняя, как василиск передвигается по замку. Наши друзья вплотную приблизились к разгадке тайны.
Поход в Тайную Комнату
Гарри и Рон собираются поведать преподавателям о своём расследовании, однако в этот момент в школе поднимается тревога. Становится известно, что в Тайную комнату утащена Джинни Уизли, которой суждено остаться там навечно. Хогвартс собираются закрыть. Гарри и Рон решают обратиться к Локонсу, обещавшему сразиться с чудовищем Тайной комнаты, но обнаруживают, что тот собирается сбежать. Выясняется, что в своих книгах он присваивал себе подвиги других магов, для чего сначала подробно расспрашивал их, а потом стирал их память заклинанием Забвения. Локонс собирается поступить так и с ребятами, чтобы они ничего не рассказали, но Гарри разоружает его заклинанием Экспеллиармус. Гарри и Рон идут к Плаксе Миртл, заставив и Локонса пойти с ними. Миртл рассказывает, что перед смертью слышала разговор на непонятном языке и видела два огромных жёлтых глаза. Она показывает в сторону умывальника, где были эти глаза, и Гарри видит, что на кране нацарапана маленькая змейка. Представив, что перед ним живая змея, Гарри говорит на змеином языке слово «откройся». Открывается туннель, ведущий вниз.
Гарри, Рон и Локонс скатываются по туннелю, который уходит, по-видимому, глубоко под землю. Выбрав момент, Локонс нападает на Рона, отбирает его волшебную палочку и пытается поразить Гарри и Рона заклинанием Забвения. При этом волшебная палочка Рона, сломанная в начале учебного года при ударе форда «Англия» о Гремучую иву, взрывается, ударяет заклинанием в самого Локонса и создаёт завал, отделяющий Поттера от его спутников.
Гарри идёт дальше один и в подземном зале с колоннами и статуей Слизерина обнаруживает полупризрачного Тома Реддла и лежащую без сознания Джинни Уизли. Реддл забирает волшебную палочку Поттера и признаётся, что это он — наследник Слизерина. Он в прошлый раз открыл Тайную комнату, стал виновником смерти Миртл и оклеветал Хагрида, он подчинил себе Джинни, которая весь год переписывалась с ним через дневник и по его приказаниям писала послания на стенах, убивала петухов и натравливала василиска на его жертв. Сама Джинни при этом не отдавала отчета своим действиям. Потом Реддл решил познакомиться с Поттером поближе. Как оказывается, он и Волан-де-Морт являются одним и тем же лицом: слова «лорд Волан-де-Морт» представляют собой анаграмму имени Том Нарволо Реддл. Во время этого разговора в Тайную комнату прилетает посланец Дамблдора — феникс Фоукс, который приносит Волшебную шляпу.
Реддл вызывает василиска, чтобы убить Гарри Поттера, но на змея набрасывается Фоукс, который выклёвывает ему оба смертоносных глаза. В Шляпе появляется отливающий серебром меч, которым Гарри убивает василиска. Тот при этом тяжело ранит мальчика своим клыком, но феникс роняет слёзы, и рана Поттера излечивается. Вскоре Фоукс приносит Гарри дневник, и мальчик пронзает его клыком василиска. Из дневника хлещут чернила, яд василиска прожигает в нём сквозную дыру, а Реддл с воплями исчезает.
Развязка
Гарри, Рон, Джинни, Локонс и Фоукс возвращаются из Тайной Комнаты в туалет Плаксы Миртл, после чего направляются в кабинет МакГонагалл, где, помимо самой Минервы, застают Дамблдора и родителей Джинни. Гарри рассказывает собравшимся о событиях последних месяцев. Джинни, плача, говорит, что дневник она нашла вложенным в один из школьных учебников. Но Дамблдор ничего не ставит девочке в вину, заявляя, что люди гораздо старше неё тоже бывали обмануты Волан-де-Мортом, а затем присуждает Гарри и Рону награды «За особые заслуги перед школой» и 400 очков на двоих на счёт Гриффиндора. А в личном разговоре с Гарри выясняется несколько вещей:
Гарри владеет змеиным языком, потому что им владел Волан-де-Морт;
Волан-де-Морт, пытаясь убить Гарри Поттера, нечаянно вложил в него часть своих сил;
Распределяющая Шляпа предлагала Гарри перейти на Слизерин из-за некоторых качеств Гарри, подходивших для этого факультета, но Гарри по праву попал на Гриффиндор, потому что человека определяет прежде всего сделанный им выбор;
Меч, которым Гарри убил василиска — меч Годрика Гриффиндора, и вынуть его из Шляпы может только истинный гриффиндорец, коим оказался Гарри.
Кроме того, оказывается, что Дамблдор вернулся на свой пост по просьбе всех членов Попечительского совета, кроме Люциуса Малфоя. Некоторые члены совета намекнули при этом на то, что их прежнее согласие на увольнение Дамблдора было вызвано угрозами подвергнуть заклятию их семьи.
В директорский кабинет заявляется Люциус Малфой, которого Гарри и Дамблдор уличают в том, что это он подбросил злополучный дневник Джинни Уизли. К тому же Гарри освобождает Добби хитрым способом — обернув своим носком дневник, он даёт обе вещи Люциусу, тот выкидывает носок и попадает прямо в домовика, тем самым подарив ему предмет одежды. Обретший свободу эльф тут же прогоняет Малфоя и с этого момента становится преданнейшим другом Гарри. В дальнейшем Люциуса исключают из Попечительского совета, а полностью оправданный Хагрид возвращается в Хогвартс.
Все пострадавшие от василиска оказываются исцелены снадобьем, приготовленным из корня мандрагоры. По поводу счастливого завершения столь драматичных событий в Хогвартсе устраивают торжественный ужин. Экзамены в этом году отменяются. Кубок школы ещё на год остаётся за Гриффиндором. Локонса отправляют в больницу святого Мунго восстанавливать утраченную память. Гарри даёт номер телефона Дурслей Рону и Гермионе, в надежде на то, что сможет общаться летом со своими друзьями.
Персонажи и места действия
Главные герои: Гарри Поттер · Рон Уизли · Гермиона Грейнджер · Добби · Альбус Дамблдор · Златопуст Локонс · Люциус Малфой · Рубеус Хагрид · Том Реддл · Джинни Уизли · Василиск
Второстепенные герои: Дурсли · Мейсоны · Уизли · Колин Криви · Джастин Финч-Флетчли · Драко Малфой · Винсент Крэбб · Грегори Гойл · Северус Снегг · Минерва Макгонагалл · Помона Стебль · Аргус Филч · Миссис Норрис · Почти Безголовый Ник · Плакса Миртл · Василиск Салазара Слизерина · Арагог · Корнелиус Фадж
Места действия: Тисовая улица · Нора · Горбин и Бэркес · Лютный переулок · Косой переулок · Флориш и Блоттс · Кингс-Кросс · Хогвартс · Гостиная Гриффиндора · Гостиная Слизерина · Туалет Плаксы Миртл · Тайная комната · Хижина Хагрида · Запретный Лес
История создания
Разработка
Джоан Роулинг было крайне трудно работать над второй книгой саги, поскольку она боялась не оправдать надежд читателей, возложенных на нее после оглушительного успеха книги «Гарри Поттер и Философский камень». После доставки готовой рукописи в издательство, Роулинг отзывает ее обратно и в течение шести недель продолжает работать над книгой.
Оригинальное издание
Впервые роман «Гарри Поттер и Тайная комната» был опубликован в Великобритании 2 июля 1998 года. Книга сразу заняла первую строчку бестселлеров, вытесняя книги таких популярных авторов как: Джон Гришэм, Том Клэнси и Терри Пачетт. В США книга была издана годом позже, 2 июля 1999, однако и там книга добилась невероятного успеха, заняв первые строчки списков американских бестселлеров, включая The New York Times.
Российское издание
В России книга была выпущена в 2001 году издательством РОСМЭН. Переводчиком выступила Марина Литвинова.
В 2013 году стало известно, что РОСМЭН больше не обладает правами на издание книг о Гарри Поттере, и что теперь новым издателем выступит издательство Махаон, а переводчиком Мария Спивак, чьи переводы встретили неоднозначную реакцию читателей. Книга была переиздана в 2014 году.
Издания разных стран
Сегодня «Гарри Поттер и Тайная комната» переведён на более чем 60 языков и доступен в различных форматах. В дополнение к традиционной печатной форме, книга была доступна в цифровом и аудио форматах.


Другие издания 
Интересные подробности
Потребовался приблизительно месяц для того, чтобы исправить последствия воздействия Оборотного зелья на Гермиону. Никакие другие из описанных магических болезней не требуют такого долгого лечения, включая заклинания, которые должны были убить жертву при одном прикосновении, но, по счастливому стечению обстоятельств, не убили.
Много поклонников указывают, что Дамблдор сказал, что Волан-де-Морт был последним предком Салазара Слизерина, а не потомком. Дж. К. Роулинг сказала, что это была «преднамеренная ошибка». Это можно рассматривать как подтверждение теории, что путешествия во времени будут повторяться. Однако эта ошибка была исправлена при дальнейшем тиражировании, так что, похоже, что это была просто ошибка, ускользнувшая от глаз редакторов, а не оригинальный ход. После комментария Дж. К. Роулинг в некоторых версиях текста был восстановлен первоначальный вариант; возможно, редакторы просто не заметили ироничного характера комментария о «преднамеренной ошибке». Из фильма эта часть была убрана. Весьма маловероятно, что подобные события могли иметь место, хотя после публикации романа «Гарри Поттер и Принц-полукровка» стало ясно, что существует множество белых пятен в истории Волан-де-Морта.
В сцене битвы в тайной комнате есть детали, сходные с детским романом Брайана Джейкса. Например, в обеих книгах присутствует древний меч, принадлежавший сказочному герою (оба раньше жили в месте действия романа); в обоих романах меч использовался для того, чтобы убить чудовищную ядовитую змею с опасными глазами.
Аргус Филч ненадолго оставил Гарри одного в кабинете, чтобы узнать причину сильного шума. По возвращении он сделал замечание о том, что полтергейст Пивз сломал исчезательный шкаф. Этот шкаф позже сыграл небольшую роль в книге «Гарри Поттер и Орден Феникса» и значительную — в книге «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Фанаты спорят, посылал ли Дамблдор Фоукса спасти Гарри. Действительно, Фоукс мог прилететь сам, чтобы спасти Гарри, потому что тот продемонстрировал настоящую верность Дамблдору во время столкновения с василиском. Но вот захватить с собой Распределяющую шляпу он вряд ли бы догадался.
4 октября в Великобритании будет опубликовано полностью иллюстрированное издание от художника Джима Кея.
Экранизация
В 2002 году на экраны вышел одноименный фильм, снятый Крисом Коламбусом. Сценарий написал Стивен Кловз при участии Джоан Роулинг.
За кулисами
В лавке Горбин и Бэркес Драко, в ожидании отца, разглядывает всякие диковинные артефакты и замечает некое ожерелье. Именно с помощью этого ожерелья Драко попытается убить Дамблдора в шестой книге.
Интересно отметить, что для разных версий настоящее имя Волан-де-Морта было переведено по-разному, дабы сохранить анаграмму «I am Lord Voldemort» из «Tom Marvolo Riddle».]]></text>
</doc>
