<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Принц-полукровка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Принц-полукровка» (англ. Harry Potter and the Half-Blood Prince) — шестая книга из серии романов Джоан Роулинг о волшебнике-подростке Гарри Поттере. В книге описывается шестой год обучения героя в Хогвартсе.
Книга вышла на английском языке 16 июля 2005 года, официальное русское бумажное издание вышло 3 декабря 2005 года, в издательстве РОСМЭН её переводили Сергей Ильин и Майя Лахути. Альтернативные переводы книги появились в сети Интернет летом 2005 года.
По книге был снят фильм.
Сюжет
В Англии происходят загадочные происшествия, которые замечают даже маглы. Все обвинения адресуются Правительству страны. Экс-министр магии Корнелиус Фадж встречается с премьер-министром маглов и объясняет ему, что причиной данных происшествий является Вторая Война Волшебников, начавшаяся после того, как Волан-де-Морт возродился. Также Фадж знакомит собеседника с новым министром магии Руфусом Скримджером.
Северус Снегг даёт Непреложный Обет Нарциссе Малфой о защите её сына Драко Малфоя и присмотре за ним в школе: он обещает выполнить задание, которое Волан-де-Морт дал юноше, если Драко сам не сможет это сделать.
Альбус Дамблдор забирает Гарри Поттера из дома Дурслей. Гарри узнаёт о том, что дом на площади Гриммо вместе со всем имуществом, включая эльфа-домовика Кикимера, перешёл к нему в собственность по наследству от Сириуса. При этом мальчик замечает, что рука директора получила серьёзное увечье. Дамблдор и Гарри отправляются в дом бывшего преподавателя Хогвартса Горация Слизнорта и уговаривают его занять освободившийся преподавательский пост в Хогвартсе. Затем Гарри направляется к семье Уизли в их дом «Нору», где остаётся до конца лета. Из газет Поттер узнаёт о новых нападениях Пожирателей Смерти: они убили своего бывшего соратника Игоря Каркарова и похитили изготовителя волшебных палочек мистера Олливандера.
Во время посещения Косого Переулка трио наблюдает, как Драко Малфой посещает магазин тёмных артефактов «Горбин и Бэрк» и договаривается с продавцом о чём-то важном. По пути в школу, в поезде «Хогвартс-Экспресс», Гарри пытается узнать, что задумал Малфой, подслушивая его разговор с другими слизеринцами. Однако ничего важного ему узнать не удаётся; вдобавок Малфой, обнаружив присутствие Поттера и оказавшись после прибытия в Хогсмид с ним наедине, обездвиживает его, избивает и оставляет на полу в купе, накрыв при этом мантией-невидимкой. Гарри выручает Нимфадора Тонкс.
После начала учебного процесса в Хогвартсе Гарри достаётся во временное пользование старый учебник «Расширенного курса зельеварения», хранившийся в школе и подписанный как «Собственность Принца-полукровки». Его таинственный бывший владелец делал очень много пометок в книге, следуя которым, Гарри становится лучшим на уроках по зельеварению и даже получает за победу в конкурсе очень редкое и сложное зелье удачи «Феликс Фелицис».
Гарри начинает ходить на частные уроки с Дамблдором, на которых директор Хогвартса передаёт ему важные знания, касающиеся Волан-де-Морта и его ближайших родственников.
Во время похода в Хогсмид Гарри, Рон и Гермиона становятся свидетелями того, как Кэти Белл оказывается поражена проклятием, прикоснувшись к серебряному ожерелью, которое она должна была отнести в школу. Гарри уверен, что это ожерелье Кэти передал Малфой, но доказательств у него нет.
Став в новом учебном году капитаном команды по квиддичу, Гарри тренирует новую сборную Гриффиндора, в которую также вошли Рон Уизли — вратарь (из-за своих комплексов приносящий своей команде много проблем) и Джинни Уизли — охотник, в которую Гарри постепенно начинает влюбляться.
Во время вечеринки «Клуба Слизней» Гарри подслушивает разговор Снегга с Малфоем, во время которого профессор осуждает Драко за его действия, упоминает о Непреложном Обете, данном его матери, и предлагает свою помощь. Но Малфой решительно отвергает это предложение.
На одном из очередных занятий с Дамблдором Гарри с помощью Омута Памяти становится свидетелем разговора Слизнорта и Реддла о крестражах, но это воспоминание оказывается явно изменённым. Дамблдор даёт задание Гарри получить настоящее воспоминание Слизнорта. Гарри пробует обратиться к профессору, но тот отказывается что-либо сообщить. После этого случая в отношениях Слизнорта и Гарри, ранее бывших очень хорошими, наступает охлаждение.
Вскоре в школе происходит ещё одно серьёзное происшествие — медовуха, которая предназначалась для Дамблдора, оказывается отравленной. Жертвой на этот раз становится Рон Уизли. После этого Кикимер и Добби посылаются следить за Малфоем по заданию Гарри, поскольку тот подозревает, что Драко занимается какими-то тёмными делами. Тем временем Дамблдор на очередной встрече показывает Поттеру ещё два воспоминания, связанных с Волан-де-Мортом.
Для того, чтобы получить от Слизнорта подлинное воспоминание о его разговоре с Волан-де-Мортом, Гарри решает использовать зелье удачи «Феликс Фелицис» и в результате добивается успеха. Оказывается, Слизнорт рассказал Реддлу о крестражах — предметах, в которые можно заключить кусок своей души (разорвав её перед этим совершением убийства), и тогда человек не умрёт даже в том случае, если его тело будет уничтожено. По мнению Дамблдора, Волан-де-Морт стал одним из немногих волшебников, применивших столь тёмную магию. При этом он решил создать не один, а шесть крестражей, использовав для них особые магические артефакты. Именно благодаря крестражам Волан-де-Морт выжил при нападении на годовалого Гарри, когда его поразило собственное убивающее заклятие. Чтобы убить Тёмного Лорда, необходимо прежде уничтожить все его крестражи, и два из них уже ликвидированы — дневник Тома Реддла и кольцо Мраксов (от последнего и пострадала рука Дамблдора). Директор высказывает предположение по поводу остальных четырёх крестражей: вероятно, Волан-де-Морт использовал при их создании реликвии основателей Хогвартса. Два из них известны точно — медальон Слизерина (прежде хранившийся в семье Мраксов) и чаша Пуффендуй; то и другое было украдено Реддлом у одной старой колдуньи. Также для этого могла быть использована какая-то вещь, принадлежавшая Когтевран. А вот реликвию Гриффиндора Реддлу заполучить не удалось — меч Гриффиндора по-прежнему хранится в кабинете Дамблдора. Также крестражем может являться змея Волан-де-Морта — Нагайна.
Поттер продолжает следить за Драко и становится свидетелем его истеричного поведения в туалете Плаксы Миртл. Обнаружив Гарри, Малфой нападает на него, но при помощи заклинания «Сектумсемпра» (о подлинной силе которого Гарри не знал), содержавшегося в книге Принца-полукровки, Поттер тяжело ранит Малфоя. Вовремя появившийся Снегг по сути спасает Драко, а затем требует от Гарри показать все его учебники. Поттер при этом подменяет учебник Принца-Полукровки. В конечном итоге преподаватель назначает Гарри еженедельное наказание по субботам до конца учебного года. Из-за этого Поттер вынужденно пропускает финальный матч по квиддичу, но команде Гриффиндора всё равно удаётся победить в чемпионате, после чего между Гарри и Джинни завязывается серьёзный роман.
От профессора Трелони Гарри узнаёт, что это Снегг подслушал часть её пророчества, а значит, именно из-за него Волан-де-Морт убил родителей Гарри. Однако Дамблдор говорит мальчику, что в дальнейшем Снегг до глубины души раскаялся в содеянном.
Дамблдор и Гарри отправляются за очередным крестражем Волан-де-Морта в пещеру на побережье моря. Крестраж оказывается надёжно защищён — он находится посреди озера, полного инферналов (живых трупов, охраняющих артефакт). Для того, чтобы добыть крестраж-медальон из чаши, где он находится, Дамблдор выпивает зелье, наполняющее чашу, и это причиняет ему страшные мучения, а также отнимает все силы. Гарри с Дамблдором возвращаются в Хогсмид, где видят знак Волан-де-Морта — Чёрную метку, висящую над одной из башен Хогвартса. Несмотря на то, что Дамблдор по-прежнему чувствует себя очень плохо, директор и ученик, используя мётлы, летят к школе.
Прилетев на Астрономическую башню, они слышат чьё-то приближение. Дамблдор парализует находящегося под мантией-невидимкой Гарри заклинанием, и тут на вершину башни вбегает Драко Малфой, который обезоруживает Дамблдора. Далее Малфой заявляет, что он должен убить директора по заданию Волан-де-Морта, а также сообщает, что с помощью Исчезательного шкафа в Выручай-комнате он провёл в Хогвартс Пожирателей Смерти, которые сейчас ведут в замке бой. Однако убить Дамблдора у Драко не хватает духа. Вскоре на вершине башни появляются четверо Пожирателей Смерти, а за ними — Снегг, убивающий Дамблдора заклятием Авада Кедавра.
Гарри вновь получает возможность двигаться. Он пытается поразить Снегга, используя заклинания из книги Принца-Полукровки, но тот легко их отражает, заявляя при этом, что он и есть Принц-полукровка. Выйдя за пределы Хогвартса, Малфой, Снегг и другие Пожиратели Смерти трансгрессируют.
Вскоре Гарри обнаруживает, что добытый медальон не является крестражем — его подменил некий Р. А. Б., оставивший внутри записку. 
Преподавателей и студентов Хогвартса охватывает глубокая скорбь по погибшему Дамблдору. Директора решают похоронить прямо на территории школы. Проводить Дамблдора в последний путь приезжают служащие министерства, знакомые, многие волшебники. Сразу после похорон ученики уезжают из Хогвартса. Гарри не собирается возвращаться в школу на следующий год, поскольку должен найти и уничтожить все оставшиеся крестражи. Рон и Гермиона намерены помочь другу в выполнении этой миссии. А пока, до наступления совершеннолетия, Поттер вновь возвращается к Дурслям.
Издания разных стран


Другие издания
Интересные факты
Можно заметить, что издательства разных стран сошлись во мнении, что на обложке должны быть Альбус Дамблдор и Гарри Поттер, самым популярным сюжетом для обложки книги стал их поход в пещеру Медальона.
Некоторые издательства предпочли изменить название книги, избегая непонятного термина "Полукровка", самая частая вариация названия — «Гарри Поттер и тайна Принца», либо «Гарри Поттер и загадочный Принц».
За всё время противостояния Драко Малфоя и Гарри Поттера, только в этой книге состоялась их вторая дуэль.
Следуя предписаниям Принца-полукровки, Гарри Поттер по сути повторяет ситуацию с крестражем Тома Реддла.]]></text>
</doc>
