<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%97%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Запретное путешествие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебный мир Гарри Поттера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и запретное путешествие» (англ. Harry Potter and the Forbidden Journey) — аттракцион в парках «Волшебный мир Гарри Поттера», расположенных в Орландо и Осаке. Он представляет собой двадцатиминутную тёмную поездку , сопровождаемую известными сценами из Поттерианы и площадками в духе Гарри Поттера.
Аттракцион открыт 18 июня 2010 года и основан исключительно на современных и новаторских технологиях. Относится к проектам Islands of Adventure.
Сюжет
Гости парка садятся в кресла у входа в замок «Хогвартс». Они узнают, что маглам разрешена поездка в волшебную школу для посещения лекции профессора Бинса. Как только маглы попадают в замок, Гарри, Рон и Гермиона предлагают им сбежать со скучного урока. Гостей обсыпают летучим порохом и по подсказке Гермионы они должны сказать «Обсерватория», для того чтобы появиться из камина Астрономической башни и полюбоваться оттуда видом на холмы и озеро вокруг школы. После этого гости выезжают из-за арки к проекционному экрану, где видно, как Рон и Гарри играют в квиддич, а вслед за ними летит дракон. Следующая зона, в которую въезжают маглы, — неровный мост над долиной за замком, который в один миг проваливается и гости сталкиваются с аниматронной моделью огнедышащего дракона.
Затем кресла въезжают в Запретный лес, где на гостей нападают акромантулы во главе с Арагогом, который плюёт в них ядом. Гости спасаются, когда подъезжают к Гремучей иве, но она тоже недружелюбна и отбрасывает их в сторону квиддичного поля. Гости опять въезжают в зону с проекционным экраном, где проходит матч между Гриффиндором и Слизерином. Вдруг на поле появляются дементоры. Гарри перемещает гостей в Тайную комнату со скелетом василиска посередине, но дементоры влетают следом. Один из дементоров пытается «поцеловать» жертв, это воссоздаётся с помощью проекции лица гостя на экран перед ним, подачи холодного воздуха на гостя, звука учащённого сердцебиения в динамиках на кресле. Маглов спасает Гарри Поттер, прогоняя тёмных существ Патронусом.
После этого гости выезжают из Тайной комнаты и летят над Чёрным озером в замок. Гости проезжают мимо Большого зала, приветствуемые персонажами фильмов, проецируемыми на экране. Последнее место, где побывают гости перед отправлением домой через каминную сеть — Выручай-комната.
Интересные факты
На аттракцион допускаются люди не менее 121 см ростом.
«Запретное путешествие» награждалось журналом Amusement Today, тематика которого — развлекательные парки и аттракционы, премией за лучшую тёмную поездку. В 2010 году аттракцион занял четвёртое место, а в последующие годы (2011-2014) не сдавал лидирующущю позицию.]]></text>
</doc>
