<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%90%D0%B7%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и узник Азкабана (фильм)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Узник Азкабана» — это третий фильм из серии о Гарри Поттере. Он вышел в прокат 31 мая 2004 года в Великобритании и Ирландии, а 4 июня — в России, Мексике, США и Канаде. Актёры остались теми же, за исключением роли Альбуса Дамблдора, которого сыграл Майкл Гэмбон вместо ушедшего из жизни Ричарда Харриса.
Краткое содержание
В третьей части экранизации бестселлера о юном волшебнике, полюбившиеся всем герои — Гарри Поттер, Рон и Гермиона — возвращаются уже на третий курс школы чародейства и волшебства «Хогвартс». На этот раз они должны раскрыть тайну узника, сбежавшего из зловещей тюрьмы Азкабан, чье пребывание на воле создает для Гарри смертельную опасность…
Сюжет
Третий год учёбы Гарри и его друзей в Хогвартсе должен начаться 1 сентября 1993 года. В конце августа Гарри в очередной раз серьёзно ссорится с семейством Дурслей, случайно раздув тётю Мардж, и уходит из дома, забрав свои вещи. На улице ему кажется, что за ним кто-то следит. В кустах он замечает странную чёрную собаку и вытаскивает волшебную палочку, но, оступившись, падает, и тут на дороге появляется волшебный трёхэтажный автобус «Ночной Рыцарь», а собака исчезает.
«Ночной Рыцарь» привозит Гарри в паб «Дырявый Котёл», где его ждут друзья — Рон и Гермиона. Но радость от встречи омрачена: министр магии Корнелиус Фадж сообщает, что из тюрьмы Азкабан бежал Сириус Блэк, которого считают тёмным волшебником и последователем Волан-де-Морта. Скорее всего, он захочет убить Гарри. Артур Уизли, отец Рона и сотрудник Министерства магии, просит Гарри не искать Сириуса. Гарри в недоумении: зачем ему искать Блэка? В поезде друзья садятся в купе, где в углу спит новый учитель по защите от тёмных искусств — Римус Люпин. Они обсуждают побег Сириуса Блэка, но, не доехав до школы, поезд вдруг останавливается.
Становится очень холодно, и кто-то идёт по коридору, а когда дверь в купе открывается, друзья видят страшное существо в чёрной мантии — дементора. Гарри слышится женский крик, а затем он теряет сознание. Профессор Люпин просыпается и, пользуясь особым защитным заклинанием «Экспекто Патронум», выгоняет из купе дементора, и тот исчезает. Приехав в Хогвартс, Гарри, Рон и Гермиона узнают, что их школу теперь будут охранять дементоры, которые ищут Сириуса Блэка. Гарри просит Люпина научить его защитному заклинанию против дементоров.
Люпин соглашается проводить тренировки, но в полнолуние он почему-то прерывает их. Уроки по Уходу за магическими существами ведёт теперь Хагрид. Этим недовольны слизеринцы (особенно Драко Малфой). На первом уроке Хагрид знакомит детей с гиппогрифом Клювокрылом, который требует к себе особого уважения. Перед тем, как подойти к нему, нужно поклониться. У Гарри это получается, и гиппогриф кланяется в ответ, после чего Гарри совершает успешный полёт на Клювокрыле. Малфой же, не желая кланяться перед гиппогрифом, оскорбляет его, в результате получает травму руки и жалуется отцу. В конечном итоге, Министерство магии решает казнить Клювокрыла.
Во время зимней прогулки по единственной деревне волшебников, Хогсмиду, Гарри заходит под мантией-невидимкой в бар мадам Росмерты и из подслушанного разговора узнаёт, что разыскиваемый Сириус Блэк — его крёстный отец. Также он был лучшим другом отца Гарри — Джеймса. Считается, что он предал родителей Гарри, когда они прятались от Волан-де-Морта, а также убил Питера Петтигрю — ещё одного друга семьи Поттеров (от него нашли только палец и ничего больше). Гарри хочет найти Сириуса и заставить его ответить за предательство и смерть родителей.
Но однажды, глядя на Карту Мародёров, подаренную Гарри братьями Уизли на Рождество, он видит, что по Хогвартсу идёт Питер Петтигрю. Гарри выходит из комнаты, но, несмотря на то, что по карте должен был столкнуться с Питером, не видит его. Из-за поворота вдруг появляется профессор Снегг, но на помощь Гарри приходит Люпин. Он взял карту, которую пытался конфисковать Снегг, и сказал, что сам её изучит, а также попросил Гарри зайти к нему в кабинет.
В кабинете Люпин отчитывает Гарри за безрассудство и забирает у него карту. Последний сообщает Люпину, что карта иногда врёт и показывает людей, которые уже давно умерли (к примеру, Питера Петтигрю). Люпин очень удивлён: ведь он знает, что карта никогда не врёт (Гарри не знает, что Люпин является одним из её создателей). В день назначенной казни гиппогрифа Гарри, Рон и Гермиона идут к Хагриду, чтобы поддержать его. Они разговаривают, Хагрид возвращает Рону его пропавшую недавно крысу Коросту, но вдруг кто-то бросает в окно камешки: один из них попадает в вазу, а другой ударяет Гарри по голове.
Друзья выглядывают в окно и видят, что к дому Хагрида идут мистер Фадж, Альбус Дамблдор и палач Уолден Макнейр. Гарри, Рон и Гермиона выбегают из дома и бегут к Хогвартсу. По пути Короста вдруг кусает Рона за палец, вырывается и убегает. Мальчик бежит за ней и ловит, но тут на него нападает чёрный пёс и тащит к Гремучей иве, в корнях которой оказывается секретный вход. Гермиона и Гарри устремляются за Роном и собакой. Тоннель приводит их в Визжащую хижину, которая, по преданию, населена призраками.
Призраков здесь не оказывается, зато обнаруживается Сириус Блэк, собственной персоной. Гарри полностью уверен в том, что Сириус — предатель, и направляет на него палочку. Но тут в комнату входит Люпин, а за ним — Снегг. После напряжённой сцены, завершившейся тем, что Снегга оглушают (ему не следовало вмешиваться), Блэк и Люпин объясняют Гарри, что Сириус не предавал родителей Поттера. Это сделал Питер — анимаг, умеющий превращаться в крысу. Оказывается, крыса Рона — это и есть Петтигрю.
Гарри уговаривает Сириуса не убивать Питера, так как этот маг — единственное доказательство его невиновности. Все выходят из хижины, а Сириус предлагает Гарри стать его опекуном и жить вместе с ним. Но тут восходит полная луна, и профессор Люпин превращается в оборотня. Сириус принимает облик собаки и начинает бороться со своим другом. Оборотень более силён, но из леса доносится призывный вой, и он убегает. Питер, в свою очередь, воспользовавшись моментом, превращается в крысу и исчезает.
Гарри идёт за раненым Сириусом, который падает без сознания на берегу озера. Появляются дементоры. Гарри пытается использовать заклинание «Экспекто Патронум», но быстро теряет силы. На другом берегу озера кто-то вновь применил это сильное заклинание, и волшебный белый олень разгоняет орду дементоров мощным выбросом волшебной энергии. Гарри теряет сознание, а через несколько часов приходит в себя на больничной койке. От друзей и Дамблдора он узнаёт, что Сириус заточён в башне школы и ожидает казни — поцелуя дементора. Питер сбежал, а значит, доказательств невиновности Сириуса нет.
Дамблдор говорит, что когда его что-то не устраивает в ходе событий, он возвращается обратно. Гермиона принимает совет: у неё есть особое магическое устройство, которое ей дала профессор МакГонагалл, чтобы девочка могла присутствовать на некоторых занятиях, идущих одновременно. Это Маховик времени. Гарри и Гермиона перемещаются во времени и спасают Клювокрыла и Сириуса, причём как бы помогают сами себе: тот камень, попавший в Гарри в хижине Хагрида, бросила Гермиона. Тот таинственный вой, увлёкший Люпина в обличье оборотня в лес, тоже издала она. И наконец, Патронус, спасший Гарри и Сириуса от нападения дементоров, был вызван самим Гарри, а не его отцом, как мальчик предполагал изначально.
Казалось бы, всё кончилось хорошо, но Гарри расстроен тем, что он не сможет жить с крёстным и будет вынужден вернуться к Дурслям. После всех произошедших событий Люпин увольняется из школы, потому что не хочет подвергать детей опасности. Он возвращает Гарри Карту мародёров и покидает Хогвартс, пообещав встретиться с Поттером вновь.
Финальные сцены происходят в Большом зале и перед входом в Хогвартс, когда Гарри, получив от Сириуса в подарок новейшую метлу «Молния», с радостью совершает на ней первый полёт.
Производство


История создания
Особенности съёмок
Основные съёмки начались 24 февраля 2003 года на студии Ливсден, и закончились в октябре 2003 года.
Дементоры создавались с помощью компьютерной графики, но для того чтобы воспроизвести их плавные движения, сначала снимали больших кукол, погружённых в воду.
Особенности кастинга
Режиссёром фильма мог стать Стивен Спилберг. Он упустил шанс снять первый фильм, но надеялся снять третий, так как посчитал его более мрачным. По неизвестным причинам, стать режиссёром картины ему так и не удалось.
Шанс возглавить съемочный процесс также был предоставлен режиссёру Гильермо Дель Торо, однако он предпочёл работу над «Хеллбоем».
Люпина мог сыграть Эван МакГрегор, но в итоге роль отошла Дэвиду Тьюлису, который ранее пробовался на роль профессора Квирреллла.
Эмма Томпсон согласилась исполнить роль профессора Трелони, во многом из-за своей четырёхлетней дочери Гайи, ярой фанатки «Гарри Поттера».
После смерти Ричарда Харриса, исполнителя роли Альбуса Дамблдора, многие актёры жаждали занять его место. Среди кандидатов были Кристофер Ли и Йен МакКеллен, однако роль досталась Майклу Гэмбону.
Места съёмок
Третий фильм саги снимали, преимущественно, на студии Ливсден. Там были построены декорации дома № 4 на Тисовой улице, откуда Марджори Дурсль улетала в небо. Улица Магнолий, на которой Гарри случайно вызвал «Ночной рыцарь» была заснята уже в Лондоне. Волшебный автобус молниеносно прокатился по ночному городу, где в кадр попали Ламбетский мост, рынок Боро и район Палмерс Грин. Чёрным озером стали сразу несколько озёр Шотландии: Лох-Шил, Лох-Эйлт, Лох-Морар. Гленфиннанский виадук, показанный во второй картине, был виден близ берегов Лох-Шилла. На этом же мосту в Хогвартс-экспресс «зашли» с проверкой дементоры.
Локации съёмок внутри Хогвартса остались прежними: коридоры — галереи Даремского и Глостерского соборов. Винтовая лестница Собора святого Павла стала одной из лестниц замка.
Роулинг позволила некоторые вольности Альфонсо Куарону с введением новых декораций, при условии, что они не изменят духа книги. Так на территории Хогвартса появились солнечные часы,
но была отвергнута идея о кладбище близ замка.
Окружающая Хогвартс долина — это шотландская долина Гленко: там располагался деревянный мост с галереей, где разговаривали Гарри с Люпином. Также в этой долине построена хижина Хагрида, с тыквенными грядками вокруг, и Каменный круг, где Гермиона разбивает нос Драко Малфою.
Сцены на опушке Запретного леса, где Люпин превращается в оборотня, а Гарри вызывает Патронуса, снимали в специальных декорациях на студии Ливсден.
Премьеры
Мировая премьера третьего фильма впервые прошла не в Лондоне, а в США, Нью-Йорк. Мероприятие прошло 23 мая 2004 года.
31 мая состоялась британская премьера фильма «Гарри Поттер и узник Азкабана», традиционно
она прошла в кинотеатре «Odeon», Лондон. Актёры и создатели «поттерианы», присутствовашие на премьере: Джоан Роулинг, Дэниэл Рэдклифф, Руперт Гринт (с братом и сёстрами), Эмма Уотсон, Том Фелтон, Бонни Райт, Джеймс Фелпс, Оливер Фелпс, Мэтью Льюис, Джейми Уайлетт, Гарри Меллинг, Крис Ранкин, Гэри Олдман (с семьёй), Дэвид Тьюлис (с женой), Алан Рикман, Кеннет Брана, Робби Колтрейн, Джулия Уолтерс, Фиона Шоу, Ричард Гриффитс, Роберт Харди, Дэвид Брэдли, Иэн Харт, Альфонсо Куарон, Дэвид Хейман (с семьёй), Крис Коламбус.
26 июня Руперт Гринт, Дэвид Хейман и Альфонсо Куарон представили фильм в Токио.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
