<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80._%D0%9C%D0%B8%D1%80_%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0._%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер. Мир волшебства. История легенды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер. Мир волшебства. История легенды» (англ. «Harry Potter Page to Screen: The Complete Filmmaking Journey») — реальная книга, написанная Бобом Маккейбом и выпущенная 25 октября 2011 года.
Аннотация
Книга довольно объёмная, более пятисот страниц, делится на три части. В первой рассказывается об особенностях производства каждого из фильмов (Фильмы «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» объединены в одну главу). Во второй отмечаются особенности пошива костюмов, оформления декораций и тому подобное. Предоставлены фотографии вещей, которые настолько быстро промелькнули на экране, что зрители не успели рассмотреть их. А они того стоили! В эпилоге автор выражает благодарность тем, кто помогал ему составлять эту книгу.
Книга также интересна тем, что рассказывает об эпизодах, не вошедших в прокатную версию. Чаще всего режиссёры изымали части сцен (от нескольких секунд до нескольких минут), стремясь сделать действие более динамичным, или жертвуя незначительными деталями для того, чтобы уложиться в установленный хронометраж. Но работа над такими эпизодами была не менее качественной и кропотливой. Тем ценнее представляется материал, который мы не видим на экране, но можем спокойно рассмотреть на книжных страницах.
Перевод названия
В июле 2012 года издательство РОСМЭН проводило конкурс среди русскоязычных читателей на лучший перевод названия книги «Harry Potter Page to Screen: The Complete Filmmaking Journey» на русский язык. Победила девушка из Таллина Ольга Жизненко. Она предложила название «Гарри Поттер. Мир волшебства». Редакционный совет добавил некоторые изменения, чтобы читатели понимали, о чем идет речь в книге. Окончательный вариант : «Гарри Поттер. Мир волшебства. История легенды». Ольга Жизненко получила приз от редакции — бесплатный экземпляр книги, название которой она придумала сама.
Встречается также перевод названия как «Гарри Поттер: Со страницы на экран — Полное кинопутешествие».
Издания
Издательство РЭСМЭН, на русском языке. Переводчики: С. А. Анастасян, А. С. Потапова.]]></text>
</doc>
