<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5_%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8F._%D0%A7%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8_1_%D0%B8_2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и проклятое дитя. Части 1 и 2]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и проклятое дитя. Части 1 и 2» (англ. Harry Potter and the Cursed Child Parts One and Two) — специальное репетиционное издание сценария по мотивам одноимённой пьесы. Сценарий разработан Джеком Торном при участии Джона Тиффани и Джоан Роулинг.
Издание является официальной восьмой частью в серии книг о Гарри Поттере. Дата издания книги в Великобритании — 31 июля 2016 года, в России — 7 декабря 2016 года.
В Специальное Репетиционное Издание книги-сценария «Гарри Поттер и Проклятое дитя» войдет версия, использовавшаяся при репетициях пьесы в течение нескольких недель до ее премьеры. Книга-сценарий будет доступна ограниченное время. В дальнейшем ее заменит Полное Коллекционное издание, подробности о котором будут сообщены дополнительно.
Синопсис
Восьмая история о Гарри Поттере. Прошло девятнадцать лет. Быть Гарри Поттером всегда непросто. Вот и сейчас ему, сверх меры загруженному работой в Министерстве Магии, мужу и отцу троих детей школьного возраста, приходится нелегко.
И пока Гарри пытается бороться с прошлым, которое в прошлом оставаться совсем не хочет, его младший сын Альбус сражается с грузом семейного наследия, которое ему никогда не нравилось. Прошлое и настоящее зловеще перетекают друг в друга, а отцу и сыну становится очевидной нелегкая истина: тьма подчас наступает внезапно.
Сюжет
Прошло 19 лет с событий, описанных в «Дарах смерти». Гарри Поттер и его жена Джинни Уизли встречаются с Роном и Гермионой на вокзале Кингс-Кросс при отправке своих детей в Хогвартс. В поезде младший сын Гарри Поттера — Альбус Северус Поттер, который тяготится тем, что он сын столь известного волшебника, знакомится и начинает дружить со своим будущим одноклассником Скорпиусом Малфоем. Альбус и Скорпиус становятся студентами Слизерина. Проходит три года, в течение которых Альбус страдает от нежелательного внимания со стороны других студентов и сравнений со своим знаменитым отцом. Скорпиус, неуверенный в себе мальчик, страдает от издевательств на почве слухов, что он якобы сын Волан-де-Морта.
Тем временем Гарри и Гермиона, теперь сотрудники Министерства магии, пытаются скрыть существование последнего оставшегося Маховика времени, чтобы тайно сохранить для дальнейших исследований. Амос Диггори узнает об этом и пытается убедить Гарри использовать устройство, чтобы вернуть своего сына Седрика Диггори. Гарри отказывается, поскольку это изменит настоящее. Альбус подслушивает разговор и разочаровывается в отце. Он убеждает племянницу Амоса, Дельфи Диггори, помочь ему и Скорпиусу найти Маховик времени и спасти Седрика.
Ограбление Министерства магии проходит успешно, правда, выясняется, что Маховик времени сломан, и в прошлое можно попасть только на 5 минут, а потом происходит автоматическое возвращение обратно. Друзья отправляются в прошлое на Турнир Трёх Волшебников, чтобы помешать Седрику выиграть, так как считают, что его поражение в Турнире спасёт его от столкновения с Волан-де-Мортом. Они переодеваются в студентов Дурмстранга и обезоруживают Седрика во время состязания с драконом. Седрик по-прежнему гибнет: неудача на первом состязании только усиливает его волю к победе. Действия Альбуса и Скорпиуса замечает молодая Гермиона, которая подозревает, что их подговорил Виктор Крам. В результате на Рождественском балу она танцует не с Крамом, а с Роном Уизли. Затем Рон танцует с Падмой Патил, с которой у него завязываются романтические отношения.
Вернувшись в настоящее время, друзья обнаруживают, что Рон теперь женат на Падме, Гермиона стала довольно неприятным преподавателем в Хогвартсе, а дочки Рона и Гермионы — Роуз не существует вообще. Они решают использовать Маховик ещё раз, чтобы спасти Диггори.
Альбус и Скорпиус отправляются в 1995 год на второе состязание, где унижают Седрика, применив к нему заклинание раздувания. Седрик Диггори выживает, но из-за унижения решает стать Пожирателем смерти. В ходе Битвы за Хогвартс Седрик убивает Невилла Долгопупса, который должен был уничтожить Нагайну, последний крестраж Волан-де-Морта. Нагайна остаётся в живых, Волан-де-Морт и его сторонники побеждают в Битве и убивают Гарри Поттера. Таким образом становится невозможным существование Альбуса. Скорпиус, вернувшись один в Хогвартс настоящего времени, обнаруживает, что им управляют Пожиратели Смерти. Там Скорпиус находит диссидентов — Рона, Гермиону и Северуса Снегга, которые выжили после победы Волан-де-Морта. Вернувшись с их помощью в прошлое в третий раз, он обезвреживает находящихся там Альбуса и Скорпиуса, которые пытаются помешать Седрику.
Альбус и Скорпиус воссоединяются в настоящем, которое вернулось к первоначальному состоянию. Они решают уничтожить незаконный Маховик времени. К ним присоединяется Дельфи, которая внезапно говорит, что её истинное намерение — возродить Волан-де-Морта.
Дельфи переносит друзей в 1981 год, уничтожает прибор и улетает в неизвестном направлении. Они понимают, что она хочет спасти Волан-де-Морта, который пострадал, пытаясь убить маленького Гарри Поттера. Альбус и Скорпиус отправляют послание из прошлого, написав секретное письмо на одеяле маленького Гарри. В настоящем Гарри Поттер, Джинни, Рон и Гермиона обнаруживают, что Дельфи была дочерью Волан-де-Морта. Также они обнаруживают письмо на одеяле, что их дети застряли в 1981 году в Годриковой впадине. Обнаруживается, что в семье Малфоев сохранился ещё один Маховик времени. Гарри, Драко, Рон, Гермиона и Джинни прибывают в 1981 год, побеждают Дельфи и отправляют её в Азкабан. Интересно, что Гарри уловил шрамом яркие эмоции Дельфи о Волан-де-Морте. Через 22 года шрам снова заболел, недостаточно было избавиться от материальной составляющей крестража, нужно было избавиться от Волан-де-Морта у себя в голове. Вероятно, связь осталась на эмоциональном, подсознательном уровне, потому что Гарри не мог не думать о прошлом и не переживать о нем.
Вернувшись в настоящее время, Гарри и Альбус приходят к могиле Седрика Диггори.
Критика
Соответствие канону
Пьеса также отметилась многочисленными противоречиями с книжной серией. Негодование многих фанатов вызвало то, что писалась она не самой Роулинг, а потому причисление её к канону вызывает сомнения.
Перевод книги на русский язык
Переводчиком книги вновь стала Мария Спивак (этим и обусловлено было довольно неординарное первоначальное название книги на русском языке — «Окаянное дитя»). Также многие фанаты продолжают упрекать издательство и переводчицу в «коверкании» имен персонажей. Сама Спивак в интервью заявляет:
Продажи
Несмотря на критику в адрес сюжета книга стала абсолютным лидером продаж. В США и Канаде было продано более 2 миллионов копий в течение первых двух дней после релиза. Почти миллион копий был продан в течение первой недели в Соединенном Королевстве.
Номинации
Книга была номинирована на пермию Holden-Crowther Book Award 2016.]]></text>
</doc>
