<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%A4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Орден Феникса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Орден Феникса» (англ. Harry Potter and the Order of the Phoenix) — пятая книга английской писательницы Дж. К. Роулинг о Гарри Поттере. Является самой большой книгой Поттерианы, объёмом более 800 страниц, а также содержит наибольшее количество глав — 38.
Книга была издана в феврале 2004 года издательством «РОСМЭН», где над ней работал коллектив переводчиков: Леонид Мотылёв, Владимир Бабков, Виктор Голышев. В 2014 году выпущено переиздание книги издательством «Махаон», перевела книгу Мария Спивак.
Сюжет
События книги начинаются летом 1995 года. Возвращаясь с прогулки, Гарри Поттер, обеспокоенный долгим отсутствием новостей из волшебного мира, встречает своего двоюродного братца Дадли. Завязывается не совсем приятный разговор, в ходе которого Гарри даже подумывает проклясть ненавистного кузена. Но внезапно всё темнеет, покрывается изморозью, и Гарри догадывается, что поблизости находятся дементоры, непонятно только, как они здесь оказались.
Один из них нападает на Дадли и уже готовится поглотить его душу, второй подползает к Гарри. После нескольких неудачных попыток Гарри удаётся-таки вызвать патронус и прогнать отвратительные создания. С помощью подоспевшей кошатницы Арабеллы Фигг, отягощённый ослабевшим, ничего не соображающим Дадли, Гарри возвращается к своим дяде и тёте.
Вскоре после этого прилетает сова с письмом из Министерства, в котором говорится, что Гарри Поттер, находясь вне стен школы, применил заклинание в присутствии магла, и поэтому исключён из Хогвартса, а его волшебная палочка будет немедленно уничтожена.
Затем прилетает другая сова — с письмом от Артура Уизли, в котором тот предупреждает, чтобы Гарри больше не совершал волшебства и что Дамблдор прибыл в Министерство магии и пытается всё уладить. Следующая сова оказывается снова из Министерства. В письме, которое она принесла, говорится, что Гарри вызывают на слушание по делу о незаконном применении магии. Решение о его исключении из Хогвартса, а также об уничтожении его волшебной палочки будет принимать Визенгамот. После четвёртой совы от Сириуса, дядя Вернон, решивший, что это Гарри повинен в тяжёлом состоянии Дадли, решает выгнать его из дома, но передумывает, когда тетя Петунья, получив громовещатель от Дамблдора, заявляет о том, что Гарри должен остаться.
Несколько дней спустя семья Дурслей отправляется на вручение им приза за выигрыш в конкурсе лучших содержателей пригородных лужаек (во всяком случае, они так думают). Пока они отсутствуют, к Гарри прибывает несколько членов Ордена Феникса. В их сопровождении Гарри покидает дом и отправляется в Лондон, в дом Сириуса Блэка.
Там, в доме 12 на площади Гриммо, он встречает Рона и Гермиону, а также всё семейство Уизли. Как оказывается, дом Сириуса является штаб-квартирой Ордена Феникса, созданного для борьбы с Волан-де-Мортом и его приспешниками.
Некоторое время спустя Гарри в сопровождении Артура Уизли отправляется в Министерство магии, на слушание дела в Визенгамоте, который, по какой-то причине, заседает в полном составе. Воспользовавшись помощью Дамблдора и свидетельством Арабеллы Фигг, Поттеру удаётся убедить министерство, что когда видишь перед собой дементора, то лучше всё же вызвать патронуса, чем жить без души. Гарри выигрывает это слушание — его оправдывают по всем пунктам.
Как обычно, 1 сентября Гарри отправляется в Школу волшебства на Хогвартс-экспрессе, где знакомится с эксцентричной когтевранкой Полумной Лавгуд.
В новом учебном году у них появилось два новых преподавателя: по Защите от тёмных искусств — Долорес Амбридж и по уходу за магическими существами — Вильгельмина Граббли-Дёрг, заменяющая временно отсутствующего Рубеуса Хагрида. Начинаются обычные учебные дни.
На своих уроках Долорес Амбридж преподаёт только теоретическую часть, полностью отказываясь от практических занятий. За недовольство этим и слова о том, что Волан-де-Морт вернулся (что Министерство магии отказывается признавать), она наказывает Гарри Поттера, заставляя его пять дней каждый вечер по шесть часов писать одну и ту же фразу: «Я не должен лгать». Но и этого мало: Гарри пишет строчки специальным магическим пером, которое вместо чернил использует его собственную кровь, раз за разом вспарывая кожу на тыльной стороне кисти руки.
Гарри с друзьями тайком основывают Отряд Дамблдора и учатся в нём защитным и боевым заклинаниям, которые так боится давать на уроках Амбридж. Большинство членов ОД считает, что это поможет сдать экзамены в конце года, самые прозорливые же догадываются, что подобные навыки могут пригодиться не только на экзамене.
Перед Рождеством Поттеру снится сон, в котором он якобы находится в теле змеи и видит её глазами, как та кусает Артура Уизли. О своём видении он сообщает Дамблдору. В конце концов, Артура действительно находят укушенным в Министерстве магии и отправляют в больницу святого Мунго на лечение.
После этого Дамблдор заставляет Гарри учиться окклюменции у профессора Снегга, чтобы защитить своё сознание. Но окклюменция Гарри не даётся. Через некоторое время Амбридж увольняет Трелони, а на её место Дамблдор нанимает нового преподавателя прорицаний — кентавра Флоренца. 
Однажды во время занятия ОД в Выручай-комнату врывается домовик Добби, который сообщает, что Амбридж каким-то образом узнала об отряде и в данный момент вместе с инспекционной дружиной направляется прямо сюда. Почти всем ученикам при этом удаётся убежать, но Гарри оказывается пойман. В дальнейшем выясняется, что Мариэтта Эджком (одна из членов ОД) рассказала обо всём Долорес. Поскольку Гермиона наложила на лист, в котором будущие члены отряда оставили свои подписи, проклятье, лицо Мариэтты покрывается прыщами, образовавшими слово: «Ябеда».
Рассказа Мариэтты оказывается достаточно для того, чтобы по требованию Министра магии исключить всех членов ОД из Хогвартса. Однако, Дамблдор берёт всю вину на себя, заметив, что на списке, попавшем в руки Амбридж, написано: Отряд Дамблдора, а не Поттера. После этого директор, спасаясь от ареста, покидает замок с помощью Фоукса.
На одном из очередных занятий по окклюменции Гарри заглядывает в Омут памяти и находит там воспоминание Снегга о том, как его отец, Джеймс Поттер, без всякой видимой причины, издевался над будущим профессором зельеварения. Не вовремя вернувшийся в кабинет Снегг приходит в ярость и наотрез отказывается в дальнейшем обучать Гарри окклюменции. Через несколько дней мальчик рассказывает об этом случае Сириусу и Люпину, но они убеждают его, что Джеймс Поттер и Снегг враждовали друг с другом всегда, и придавать особое значение эпизоду из воспоминаний не стоит.
Под конец года, во время сдачи СОВ, Гарри прямо на экзамене начинает дремать и видит глазами Волан-де-Морта, как тот в Отделе тайн пытает Сириуса. Об этом Поттер сообщает Рону, Гермионе, Джинни и Полумне. Они выманивают Амбридж из кабинета, чтобы проверить по каминной сети, действительно ли крёстного нет в доме на площади Гриммо, 12. Эльф-домовик Кикимер подтверждает, что Сириус находится в Министерстве магии, в Отделе тайн.
В кабинет возвращается Амбридж и ловит их всех. На вопрос, с кем они общались через камин, Гермиона отвечает, что они искали Дамблдора, чтобы сообщить, что его оружие готово. Амбридж требует отвести её к этому оружию. Гермиона уводит директрису в Запретный Лес, где их окружают кентавры, которые уносят Амбридж, пытавшуюся разговаривать с ними неподобающим тоном. Кентавры собираются поступить подобным образом и со школьниками, но тех спасает внезапно появившийся великан Грохх. К Гарри и Гермионе присоединяются Джинни, Полумна, Рон и Невилл. Все вместе они садятся на подошедших фестралов и летят на них в Министерство, спасать Сириуса.
В Отделе Тайн Блэка не оказывается, но на полке в Зале пророчеств обнаруживается шарик с именами Гарри и Тёмного Лорда. Поттеру становится интересно, что это, и он берет его. Сразу после этого ребят окружают Пожиратели смерти, которые требуют отдать пророчество. Оказывается, что сами они взять его не могли, и Тёмный Лорд специально показал Гарри ложное видение о пытке Сириуса, чтобы мальчик пришел сюда и взял пророчество.
Казалось бы, итог противостояния предрешён, но Гарри и друзьям удаётся отвлечь внимание своих врагов и разбежаться в разные стороны, по пути отбиваясь от противников. На помощь неожиданно поспевают члены Ордена Феникса. В ходе сражения погибает Сириус Блэк, а нужное Волан-де-Морту пророчество оказывается разбитым. Появившийся Альбус Дамблдор связывает почти всех пожирателей. Гарри бросается за Беллатрисой Лестрейндж, убившей Сириуса. Прибежав в главный зал, та останавливается и вновь требует отдать пророчество, но Гарри сообщает, что оно разбилось. Волан-де-Морт, прибывший под конец боя, уже знает об этом и пытается убить Поттера, но мальчика спасает Дамблдор, вступивший в схватку с Тёмным Лордом. В конце концов, Волан-де-Морт трансгрессирует вместе с Беллатрисой, но их успевают увидеть многие сотрудники Министерства магии и сам министр Корнелиус Фадж, которому, наконец, приходится признать, что Тёмный Лорд действительно вернулся.
После возвращения в Хогвартс Дамблдор показывает Гарри через Омут памяти содержание разбитого пророчества, которое, как оказалось, произнесла Сивилла Трелони шестнадцать лет назад. В нём говорится, что только Гарри сможет остановить Тёмного Лорда. И ни один из них не сможет жить спокойно, пока жив другой.
Издания разных стран


Другие издания
Интересные факты
Когда Артур Уизли ведёт Гарри в Министерство магии, они должны сначала набрать секретный код на телефонной панели. Он вводит цифры 62442. Буквы под этими цифрами на стандартной клавиатуре мобильного телефона дают слово magic, «волшебство (магия)».
«Орден Феникса» — самая объёмная книга серии.
В экранизации, во время Битвы в Отделе тайн, пророчество случайным образом разбивает Люциус Малфой. Однако в книге его разбил Невилл Долгопупс.]]></text>
</doc>
