<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_(%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер (серия романов)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер» (англ. «Harry Potter») — популярная серия романов английской писательницы Джоан К. Роулинг. Каждый из романов описывает один год из жизни главного героя — мальчика-волшебника по имени Гарри Поттер. Все семь частей стали бестселлерами и переведены на множество языков, в том числе на русский. Общий тираж книг составил более 300 миллионов экземпляров — больше, чем у какой-либо другой серии детских книг.
Книги о Гарри Поттере
Гарри Поттер и Философский камень
Гарри Поттер и Тайная комната
Гарри Поттер и узник Азкабана
Гарри Поттер и Кубок Огня
Гарри Поттер и Орден Феникса
Гарри Поттер и Принц-полукровка
Гарри Поттер и Дары Смерти
Гарри Поттер и Проклятое дитя (Пьеса)
Аудиокниги о Гарри Поттере
На Родине Джоан Роулинг, в Великобритании, аудиокниги по серии романов читал Стивен Фрай — обладатель эталонного английского произношения. В России официально аудиокниги вышли с озвучкой Александра Владимировича Клюквина — одного из лучших дикторов РФ. Он читал книги в переводе от издательства «РОСМЭН».
Фильмы о Гарри Поттере
Все семь книг экранизированы. Экранизация последней книги была разбита на две части. Доходы от книг, фильмов, компьютерных игр вывели писательницу на 620-е место в списке самых богатых людей мира. В частности, Роулинг богаче английской королевы Елизаветы II.
Гарри Поттер и Философский камень
Гарри Поттер и Тайная комната
Гарри Поттер и узник Азкабана
Гарри Поттер и Кубок Огня
Гарри Поттер и Орден Феникса
Гарри Поттер и Принц-полукровка
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2
Компьютерные игры о Гарри Поттере
Созданы и компьютерные игры по первым четырём книгам, а также по дальнейшим фильмам.
Гарри Поттер и Философский камень
Гарри Поттер и Тайная комната
Гарри Поттер и узник Азкабана
Гарри Поттер и Кубок огня
Гарри Поттер и Орден Феникса
Гарри Поттер и Принц-полукровка
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2
Гарри Поттер: Чемпионат мира по квиддичу
Пьесы о Гарри Поттере
Гарри Поттер и Проклятое дитя
История
Идея первой книги («Гарри Поттер и Философский камень») пришла в голову писательнице в 1990 году, когда она ехала на поезде из Манчестера в Лондон. Поезд внезапно остановился на полпути между двумя городами, и, посмотрев в окно поезда, она увидела худенького мальчика в больших очках. Сразу по приезду Роулинг начала писать. Она часто писала книгу в своём любимом кафе в Эдинбурге, выпивая чашку за чашкой кофе.
За время написания книги она успела пережить смерть матери от рассеянного склероза (31 декабря 1990), уехать в Португалию преподавать английский язык (1991), там выйти замуж за плейбоя Жоржи Арантеса (1992), родить дочь (июль 1993), развестись с мужем (сентябрь 1993), вернуться в Англию (где она продолжала писать книгу, живя на пособие по безработице) и впасть в депрессию. Во время депрессии у Роулинг родилась идея дементоров — существ, высасывающих из человека радость. Тема смерти родителей в книге возникла у Роулинг под впечатлением смерти её матери.
В течение длительного времени разные издательства одно за другим отвергали рукопись, пока в 1995 году небольшое издательство «Блумсбери» (англ. «Bloomsbury») не согласилось принять книгу. Она вышла в свет 26 июня 1997 года.
Существует расхожее мнение, что книга стала популярной благодаря чрезвычайно активной рекламе. В действительности маленькое издательство не имело ни причин устраивать рекламную кампанию в пользу детской книги никому не известного автора, ни денег для такой кампании. Тем более не имела денег для рекламных кампаний сама Джоан Роулинг, в то время бедная мать-одиночка. Книга стала популярной благодаря положительным рецензиям, а также потому, что читатели рекомендовали её друг другу. Неожиданно для издателей (и, возможно, для самой Роулинг) книга завоевала огромную популярность и стала бестселлером. Роулинг начала писать продолжения, и следующие книги стали ещё популярнее, чем первая.
Книги были переведены на множество языков (к настоящему времени около 50). Перевод на русский язык был сделан издательством «РОСМЭН». В переводе были изменены имена некоторых персонажей книги.
Описание мира
Действие происходит в нашем мире, в Великобритании, в 1990-х годах. В отличие от реального мира, среди обычных людей живут волшебники, или маги. Их очень мало, во всей Англии порядка 3 тысяч. Тем не менее, у английских волшебников есть своё собственное правительство (Министерство магии), школа, газеты, «радио», деньги, банк и т. д. В других странах ситуация аналогична. Сообщество магов замкнуто и самодостаточно.
Обычных людей волшебники называют маглами (официальное название — немагическое население).
Волшебники
Определяющими для общества магов являются две его особенности.
Во-первых, его члены умеют применять магию. Способность к магии является врождённой и морально нейтральной, а умение колдовать целенаправленно и эффективно приобретается длительным обучением. Человека, лишённого способности к магии, невозможно научить колдовать.
Магия пронизывает всю жизнь волшебников как в виде почти универсального инструмента, так и в виде заколдованных предметов. С помощью магии можно сделать очень многое, от нахождения пропавших объектов до убийства.
Во-вторых, маги уверены, что маглы с ними не могут мирно сосуществовать. Маглы не знают о существовании волшебников, и это положение возникло не само собой, а является следствием ряда мер, принимаемых волшебниками. В частности, несовершеннолетние волшебники имеют право применять магию только в школе; запрещено заколдовывать предметы, принадлежащие маглам; любое намеренное открытие магических способностей наказывается. Если всё же маглы обнаружат что-то, заставляющее заподозрить применение магии, специальное подразделение Министерства Магии займётся стиранием инкриминирующих воспоминаний.
Маглы, которым разрешено знать о магии, — это супруги и ближайшие родственники волшебников, а также высшие эшелоны власти (в Великобритании, скорее всего, только премьер-министр; в других странах, вероятно, аналогичный по рангу лидер).
Магические способности
Способность к магии является врождённой. Она или есть, или её нет. Людей, лишённых способности к магии, волшебники в обиходе называют «маглами», а официально — немагическим населением. Способность к магии имеет тенденцию передаваться по наследству. Изредка потомок волшебников оказывается лишённым способностей к магии — таких именуют сквибами (например, Аргус Филч, Арабелла Фигг).
Волшебник, чьи предки были маглами, называется маглорождённым. Если лишь один из предков был маглом, волшебник называется полукровкой. Оскорбительное название маглорожденных — грязнокровки. Если все предки хотя бы до второго поколения были волшебниками, он называется чистокровным.
Среди чистокровных волшебников встречается своеобразный расизм — предубеждение против нечистокровных. Особенно такие волшебники ненавидят своих собратьев, женившихся или вышедших замуж за маглов — их называют «предателями крови». Все такие расисты, упоминаемые в книге, являются отрицательными или отталкивающими персонажами. Многие из них обманывают себя, считая, что все их предки в течение сотен лет были магами. Иногда они верят, что магическая сила определяется чистотой крови, но это не так. В действительности некоторые из самых сильных магов были полукровками или маглорождёнными.
Некоторые маги обладают особыми, редко встречающимися способностями. Так, Гарри Поттер до 17-летнего возраста являлся змееустом, то есть понимал язык змей, а Нимфадора Тонкс и её сын Тедди являются метаморфомагами , т.е. волшебниками, имеющими способность менять внешность по желанию.]]></text>
</doc>
