<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%90%D0%B7%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и узник Азкабана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и узник Азкабана» (англ. Harry Potter and the Prisoner of Azkaban) — третья книга серии романов о Гарри Поттере, автором которой является Дж. К. Роулинг. По сюжету книги был снят одноимённый фильм.
Книга была издана издательством «Блумсбери» 8 июля 1999 года в Великобритании. 14 декабря 2001 года она появилась на прилавках в России, изданная «РОСМЭНом» и переведённая М. Д. Литвиновой. В 2014 году выпущено переиздание книги от «Махаона», перевела книгу Мария Спивак.
Сюжет
Литтл Уингинг
События книги начинаются во время летних каникул 1993 года. 31 июля Гарри снова в одиночку отмечает свой день рождения, семейка Дурслей и не подумала вспомнить об этом празднике. Поттер получает подарки (вредноскоп и набор по уходу за метлой) от своих друзей — Рона и Гермионы, а также подарок от Хагрида — «Чудовищную книга о чудищах», которая живёт своей собственной жизнью, и, по словам Хагрида, будет полезной в этом году. Гарри также получает письмо от Рона с заметкой из «Ежедневного пророка», где рассказывается, что отец Рона выиграл главный приз ежегодного розыгрыша газеты, и семья использовала деньги, чтобы съездить в Египет, в гости к одному из старших братьев Рона, Биллу. Гермиона тоже не осталась на месте: она отправилась во Францию с родителями. В этот же день приходит письмо из Хогвартса со списком новых учебников и сообщением, что третьекурсники могут ходить в деревню волшебников — Хогсмид, но для этого требуется разрешение родителей или опекуна.
Утренние теленовости оказываются наполнены предупреждениями об ужасно выглядящем, сумасшедшем и жутко опасном сбежавшем преступнике по имени Сириус Блэк, однако Гарри считает более страшной новостью то, что тётушка Мардж, сестра Вернона Дурсля, приезжает погостить. Гарри и дядя Вернон заключают соглашение: Вернон подпишет письменное разрешение Гарри ходить в Хогсмид, а Гарри будет вести себя как примерный магл, пока в доме гостит тётушка Мардж.
Все шесть дней Гарри удаётся держать себя в руках, но в последний вечер Марджори Дурсль так осыпает оскорблениями его родителей, что юный волшебник выходит из себя, и, сам не зная как, раздувает тётушку Мардж до размеров небольшого дирижабля. После этого Гарри, боясь возможного ареста за использование магии вне стен Хогвартса, второпях собирает свои пожитки и сбегает из дома.
На улице Поттер, взмахнув палочкой, случайно вызывает автобус «Ночной Рыцарь», под который чуть было не попадает, заметив перед этим большую чёрную собаку. Стэн Шанпайк, кондуктор автобуса, рассказывает мальчику о Сириусе Блэке, и Гарри узнаёт, что Блэк был посажен в Азкабан за убийство тринадцати человек (двенадцати маглов и одного волшебника), но сбежал из тюрьмы, хотя прежде это никому не удавалось. Волшебный автобус отвозит Поттера в «Дырявый котёл», где его уже поджидает Корнелиус Фадж. Гарри удивлён тем, что его встречает сам министр магии, который не только оставляет без всякого наказания его проступок, но и проявляет к нему немалую заботу.
Мальчик проводит остаток каникул в Косом переулке, где к нему в последний день перед отъездом в Хогвартс присоединяются семья Уизли и Гермиона. Друзья отправляются в «Волшебный зверинец». Гермиона решает купить себе сову, а Рон — показать специалисту свою крысу, Коросту, но её осмотр прерывается из-за того, что откуда-то выскакивает кот и пугает крысу. Гарри и Рон ищут Коросту по всему Косому переулку. Когда они находят её, Гермиона подходит к ним, но вместо совы, у неё на руках оказывается… кот — тот самый, который спугнул Коросту. Так у Гермионы появился питомец, которому она даёт имя Живоглот.
Прибытие в Хогвартс
Вечером накануне отъезда Гарри случайно слышит спор Артура и Молли Уизли, из которого узнаёт, что, по имеющимся данным, Блэк сбежал из Азкабана, чтобы добраться до Поттера и убить его. Когда утром мистер Уизли хочет нарушить официальный запрет и предупредить мальчика, Гарри говорит, что ему всё уже известно.
В поезде Гарри, Рон и Гермиона занимают единственное ещё свободное купе, где никого нет, кроме спящего профессора Римуса Люпина. По пути Гарри рассказывает о том, что услышал вчера вечером. За окном темнеет, и поезд замедляет ход. Друзья думают, что они подъезжают к Хогвартсу, но, взглянув на часы, понимают, что приедут еще нескоро. Тут дверь открывается, и в купе заходит жуткого вида существо под капюшоном. Все чувствуют холод, и никаких радостных мыслей не остаётся. Но на Гарри существо действует ещё хуже: он слышит крик женщины и теряет сознание. Когда он приходит в себя, профессор Люпин даёт ученикам шоколад, объясняя, что это лучшее средство восстановить силы после встречи с незваным гостем, которым оказался один из дементоров — охранников Азкабана.
На праздничном пиру в Хогвартсе Профессор Дамблдор объявляет, что дементоры будут оставаться вокруг Хогвартса, пока Сириус Блэк не будет найден. Он также представляет Хагрида, получившего должность учителя по Уходу за магическими существами, и преподавателя по Защите от Тёмных искусств профессора Люпина. От Гарри не укрывается, что Снегг одарил Люпина взглядом, полным ненависти.
Гарри, Рон и Гермиона могут выбрать, какие из необязательных предметов они будут изучать. Гарри и Рон выбирают только прорицания и уход за магическими существами; Гермиона выбирает всё. Её расписание удивляет друзей: некоторые уроки в нём поставлены на одно и то же время. Но девочка уходит от ответа на вопросы. Максимум, что от неё удаётся добиться: «Мы с профессором Макгонагалл всё решили».
Урок прорицания ведёт Сивилла Трелони. Гермиона сразу же проявляет неприязнь к предмету и недоверие к преподавателю. А Гарри чувствует страх оттого, что чёрная собака, которую он время от времени видит то в переулке рядом с домом Дурслей, то на обложке книги во «Флориш и Блоттс», то в своей гадальной чашке, может быть Гримом — предзнаменованием смерти. Рон не на шутку пугается, когда слышит, что Гарри видел большего чёрного пса, Гермиона же не соглашается, считая страх перед Гримом просто суеверием.
Клювокрыл и Драко Малфой
Первый урок Хагрида проходит не так гладко, как хотелось бы. Учитель приводит гиппогрифов. Он объясняет, что этим животным нужно обязательно выказать много уважения, поскольку они очень гордые. Чтобы добиться дружбы с этими существами, надо им поклониться. Если и он в ответ поклонится, то можно подойти поближе, если же нет, то надо отойти назад. Гиппогрифа лучше никогда не оскорблять, у него когти длиной в фут, и, если нелестно о нём отозваться, он может пустить их в ход. Гарри ладит с гиппогрифом Клювокрылом. Многим ученикам тоже удаётся пообщаться с этими животными. Выбор Драко Малфоя выпадает также на Клювокрыла. Не послушав Хагрида в начале урока, он называет гиппогрифа «глупым зверем», и разозлённый Клювокрыл царапает его. Благодаря мгновенной реакции учителя, Драко отделывается только раной на руке.
Очень интересным оказывается первый урок защиты от Тёмных искусств с профессором Люпином: практическое занятие, где ученики учатся изгонять боггарта. Поскольку для изгнания этого привидения требуется «страшилище превратить в посмешище», класс испытывает много весёлых минут. Гарри огорчается, когда Люпин не даёт ему сразиться с боггартом, а сам занимает место Поттера. При первом же удобном случае мальчик расспрашивает профессора на этот счёт. Тот отвечает, что, по его мнению, боггарт Гарри мог принять вид Волан-де-Морта — это напугало бы всех и сорвало бы урок.
В вечер Хэллоуина гриффиндорцы узнают, что в факультетскую гостиную пытался проникнуть Сириус Блэк. — Портрет Полной Дамы разодран им на куски, а сама Полная Дама исчезла. Вскоре после этого место привратника занимает сэр Кэдоган, слегка помешанный, но отважный рыцарь с портрета, висящего на восьмом этаже.
В один из дней класс оказывается удивлён, увидев Снегга на месте Люпина, который, как было сказано, заболел. Также ученики возмущаются, когда Снегг, перескочив многие, ещё не изученные темы, заставляет их изучать оборотней, задав на дом длиннющее сочинение о том, как распознать и уничтожить их.
Очередной матч по квиддичу, Гриффиндор—Пуффендуй (должны были играть слизеринцы, но те отказались, сославшись на то, что их ловец ранен гиппогрифом), проходит при ужасной погоде. Для Гарри он заканчивается, когда на поле неожиданно появляются дементоры. Потерявший сознание Поттер падает с метлы, а секундой позже Седрик Диггори, капитан команды Пуффендуя, ловит снитч. Перед тем, как потерять сознание, Гарри снова видит чёрного пса, возможно, Грима… Позже Седрик настаивает на переигровке матча, но гриффиндорцы признают победу Пуффендуя. Добивает Гарри известие о том, что ветер отнёс его метлу в сторону Гремучей ивы, и драчливое дерево оставило от верного «Нимбуса-2000» одни щепки. После этого случая Гарри просит Люпина научить его прогонять дементоров.
Поход в Хогсмид
Разрешение на посещение Хогсмида так и осталось не подписанным. И когда наступает время уже второго похода в Хогсмид, которые Гарри вынужден был пропускать, Фред и Джордж Уизли приходят ему на помощь. Они дарят ему Карту мародёров, на которой, кроме всего прочего, указан секретный подземный ход от Хогвартса к Хогсмиду. Используя мантию-невидимку, Гарри пробирается в подвал «Сладкого королевства». Затем вместе с Роном и Гермионой он отправляется в паб «Три метлы». Там друзья случайно слышат разговор Фаджа, Хагрида, профессора Флитвика, профессора Макгонагалл и мадам Розмерты (хозяйки паба), из которого узнают, что Блэк был лучшим другом Джеймса Поттера, шафером на их с Лили свадьбе, крёстным Гарри, а также магическим хранителем секрета местонахождения Поттеров, в то время, когда Волан-де-Морт искал их. В конце концов, Блэк, по словам Фаджа, выдал Лили и Джеймса Тёмному Лорду, а потом убил ещё одного друга Поттеров, Питера Петтигрю. Эта новость потрясает Гарри.
На рождественских каникулах Гарри, Рон и Гермиона узнают, что по делу «Драко Малфой — Рубеус Хагрид — гиппогриф Клювокрыл» Хагрид оправдан, а вот Клювокрыла должны казнить. Они обещают находящемуся в отчаянии Хагриду помочь ему подать на апелляцию. На Рождество Гарри ожидает сюрприз — присланная неизвестным дарителем самая лучшая метла — «Молния». Гермиона решает, что это может быть опасной ловушкой, подстроенной Блэком, и рассказывает о «Молнии» Макгонагалл, которая забирает метлу для проверки. Это приводит к расколу в отношениях — и Гарри, и Рон перестают разговаривать с Гермионой.
В начале нового семестра профессор Люпин начинает заниматься с Гарри факультативно, обучая его прогонять дементоров при помощи заклинания «Патронус». Для мальчика это оказывается весьма непростым делом. В конце месяца «Молния» возвращается к Гарри, и он начинает готовиться к следующей игре в квиддич. Во время игры против Когтеврана Гарри обращает внимание на ловца Когтеврана, четверокурсницу Чжоу Чанг, и отмечает про себя, что она очень красива. Во время матча Поттер вновь видит дементоров и вызывает Патронуса, чтобы прогнать их. После игры выясняется, что они были поддельными! Драко Малфой, Винсент Крэбб, Грегори Гойл и Маркус Флинт (капитан слизеринской команды по квиддичу) оделись в чёрные плащи и встали друг на друга. Гарри вызвал настоящего Патронуса, правда, сам этого не увидев.
В ночь после матча Рон оказывается разбужен… самим Сириусом Блэком, стоящим над ним с ножом. Мальчик поднимает шум, и Блэк исчезает. Учителя и студенты крайне напуганы проникновением Блэка в замок, и меры безопасности еще более усиливаются.
В этот же день Короста исчезает, а Рон обнаруживает на своей простыне кровь и несколько кошачьих волосков. Он обвиняет Живоглота в том, что тот съел бедную крысу. Заступничество Гермионы и её убеждённость в том, что волосы могли остаться там ещё с Рождества, только сердят Рона ещё больше.
При следующем визите в Хогсмид над Роном начинают насмехаться Малфой, Крэбб и Гойл. Гарри, скрытый мантией-невидимкой, нападает на обидчиков, но в пылу сражения мантия соскальзывает, открыв голову мальчика. Когда он поспешно возвращается в Хогвартс, Снегг вызывает его к себе в кабинет, заявляя, что Гарри пренебрегает мерами безопасности, установленными Министерством, и заставляет его вывернуть карманы. Среди всяких побрякушек из магазина магических приколов профессор находит Карту мародёров, которая в «выключенном» состоянии выглядит как кусок пустого старого пергамента. Когда Снегг пытается заставить карту выдать свои секреты, на карте проступают только нелестные для него высказывания от создателей карты — Сохатого, Лунатика, Хвоста и Бродяги:
Взбешённый Снегг тут же вызывает профессора Люпина, который спокойно говорит ему, что, вероятно, фокус с пергаментом — шутка из магазина приколов. После этого Люпин забирает Гарри из кабинета Снегга, но наедине с мальчиком отчитывает его за пренебрежение правилами безопасности и за то, что он не сообщил о карте преподавателям. Профессор напоминает, что родители Гарри отдали за мальчика свои жизни.
Гарри сильно пристыжен, но в то же время, его удивляет то, что Люпин (как выясняется) знает создателей карты.
На следующем уроке прорицаний Гермиона, ко всеобщему изумлению, покидает класс и перестаёт ходить на предсказания, после того, как Трелони заявила, что в юной волшебнице отсутствует духовность. Впрочем, даже без прорицаний у Гермионы остаётся много предметов.
В следующем матче по квиддичу, Гриффиндор—Слизерин, гриффиндорцы побеждают со счётом 230:20. Впервые за много лет Гриффиндор, наконец, выигрывает Кубок школы по квиддичу (см. статью Чемпионат Хогвартса по квиддичу 1993-1994 года).
Кто подставил Сириуса Блэка
В Хогвартсе начинается сдача экзаменов. Последним для Гарри и Рона оказывается экзамен по прорицаниям, в конце которого Трелони становится очень странной. Необычно грубым и низким для себя голосом она вещает, что к Тёмному Лорду до полуночи отправится его слуга, и Волан-де-Морт воспрянет вновь, став ещё более ужасным и великим. Правда, после этого профессор ничего не может вспомнить. Гарри, который слышит это пророчество, сбит с толку поведением преподавателя.
Тем временем в школу на апелляцию по делу Клювокрыла прибывают: Фадж, представитель Комиссии по обезвреживанию и палач. Понимая, какое решение будет принято по апелляции, троица друзей спешит к Хагриду, чтобы утешить его, но лесничий не хочет, чтобы ребята видели казнь, и прогоняет их. При этом в хижине Хагрида Рон находит вполне живую Коросту, которая пряталась в кувшине, но как только они выходят наружу, крыса сбегает. Рон, а вместе с ним Гарри и Гермиона бросаются в погоню. Вдруг появляется Живоглот. Рон настигает крысу у самой Гремучей ивы, но тут на него кидается огромный чёрный пёс и, схватив мальчика за ногу, уволакивает его в подземный провал у самых корней. Когда Гарри и Гермионе удаётся попасть туда же (благодаря коту, который усмирил взбунтовавшееся дерево), они видят длинный подземный лаз и идут за Живоглотом.
Пройдя туннель, друзья попадают в Визжащую хижину. Тут они находят Рона со сломанной ногой, его крысу Коросту и… Сириуса Блэка, который, оказывается, был анимагом и скрывался под видом собаки. После непродолжительной схватки, ребята разоружают Блэка, и Гарри горит желанием убить его. Но хотя он ещё не знает, как можно убивать с помощью магии, удерживает его вовсе не это. Он медлит, наставив волшебную палочку на Блэка, понимая, что при всём желании не сможет убить человека. Тут в Хижину вбегает профессор Люпин и обезоруживает Гарри. Он обменивается с Блэком несколькими невразумительными для ребят фразами и вдруг… подходит к Блэку, подаёт ему руку, помогает встать и братски его обнимает. Потрясённая Гермиона обвиняет Люпина в сговоре с Блэком, заявляя, что профессор является оборотнем. С этим пунктом обвинений Люпин соглашается, но утверждает, что в остальном Гермиона ошиблась. Он отдаёт волшебные палочки ребятам, а свою прячет в карман и начинает рассказ.
Оказывается, что в годы учёбы его друзья, Джеймс Поттер, Сириус Блэк и Питер Петтигрю узнали о том, что Римус Люпин — оборотень, но после этого не отвернулись от него, а стали анимагами и взяли себе название «Мародёры». Джеймс Поттер становился оленем, Сириус Блэк — огромным волкодавом, а Питер Петтигрю — крысой. Они придумали себе прозвища: Римус — Лунатик, Джеймс — Сохатый, Сириус — Бродяга, Питер — Хвост. Когда Волан-де-Морт начал охотиться на Поттеров, одного из «мародёров» было решено сделать Хранителем тайны их местонахождения. Все считали, что таковым был Сириус Блэк, но на самом деле, тот уговорил назначить хранителем Петтигрю, который и выдал Поттеров Тёмному Лорду, а потом сымитировал собственную смерть, попутно засадив Блэка в Азкабан.
Столь захватывающий рассказ внезапно прерывается появлением Северуса Снегга, который принёс Люпину волчье противоядие, но не застал профессора ЗОТИ на месте, зато обнаружил Карту, на которой было видно, где сейчас находится Римус, а заодно — и Блэк. Как мог Снегг пропустить столь волнующую встречу со старыми знакомыми? Преподаватель зельеварения, не слушая никого, ослеплённый своей давней обидой и ненавистью к «мародёрам», пытается захватить сбежавшего преступника и оборотня, чтобы сдать их дементорам. Но ему мешают Гарри, Рон и Гермиона, удивительно единодушно применив к профессору обезоруживающее заклинание.
Пока Снегг лежит без сознания, Люпин и Блэк возвращают Коросте её подлинный вид. И перед удивлёнными ребятами предстаёт Питер Петтигрю, живой и здоровый, правда, напуганный до смерти. Действительно, его «старые друзья» настроены весьма решительно. Неожиданно Гарри заступается за Питера: он не хочет, чтобы друзья его отца становились из-за этого предателя убийцами. К тому же, открытый суд над Петтигрю снимет обвинения с Блэка.
Все семеро (Гарри, Рон, Гермиона, Сириус, Люпин, Питер и транспортируемый с помощью магии всё ещё бессознательный Снегг, не считая Живоглота, который всегда был с ними) выдвигаются к замку. Но, выбравшись из-под Гремучей Ивы, Люпин оказывается в лунном свете и, поскольку не принял зелье, стремительно превращается в оборотня, становясь смертельно опасным для окружающих. Сириус использует анимагию, становясь волкодавом, и уводит Люпина от ребят.
Воспользовавшись суматохой, Петтигрю сбегает. Гарри бросается на выручку крёстному и застаёт его уже одного, в бессознательном состоянии, на берегу озера. И тут Гарри замечает, как к ним слетаются дементоры. Слабые попытки мальчика защититься ни к чему не приводят, он теряет сознание, но в последний момент видит на другом берегу волшебника, удивительно похожего на отца, который мощным Патронусом прогоняет дементоров.
Секрет Гермионы
Гарри приходит в себя в больничном крыле и узнаёт, что ситуация — хуже не придумаешь. — Сириус Блэк, к которому юный Поттер успел проникнуться симпатией, арестован и ожидает «поцелуя дементора». Только Гарри, Гермиона, Рон и Люпин знают, что Петтигрю жив, и что это он виновен в убийстве двенадцати маглов. Однако Рон ещё не пришёл в себя, Люпин находится где-то в лесу в волчьем обличье, и кто поверит на слово двум тринадцатилетним волшебникам?
Тем не менее, пришедший в палату Альбус Дамблдор верит рассказу ребят и говорит Гермионе, что в её силах исправить положение. Оказывается, весь год мисс Грейнджер пользовалась маховиком времени, совершая небольшие путешествия в прошлое, чтобы успевать на все занятия, которые она решила посещать. Правда, профессор Макгонагалл, выпросив эту вещицу у Министерства, поручилась, что студентка использует маховик только для занятий. Но когда речь идёт о спасении жизни, да ещё не одной…
Оставив бессознательного Рона в палате, Гарри и Гермиона возвращаются с помощью маховика на три часа назад. Им удаётся увести в безопасное место Клювокрыла и тем спасти его от казни. Позже, увидев, что Хагрид на радостях выпил лишку и отправился куда-то из дому, они приводят гиппогрифа в хижину лесничего и собираются там отсидеться, дабы не попасться оборотню в зубы. Но вдруг Гарри решает уйти. На предостережение Гермионы («нас никто не должен видеть») мальчик резонно замечает, что и сам не хочет спугнуть того, кто наслал Патронус на дементоров. Но увидеть этого волшебника ему просто необходимо. Подобравшись к тому месту на берегу озера, где, как он помнит, появилась фигура, похожая на его отца, Гарри ждёт до последнего, но никто не появляется. И тогда Гарри осеняет: дементоров прогнал он сам! Что мальчик и делает в следующий момент, создав полноценный Патронус в виде оленя.
Гарри и Гермионе на Клювокрыле удаётся долететь до окна запертого кабинета, в котором находится Сириус, и вызволить его из заточения. После этого спасённые «смертники» улетают из замка, а ребята вовремя успевают вернуться в больничную палату. Министр магии пребывает в расстроенных чувствах, профессор зельеварения рвёт и мечет, но дело сделано, и при этом друзья вновь выбрались сухими из воды.
На следующий день после всего происшедшего Люпин (об оборотничестве которого разгневанный Снегг «случайно» проговорился слизеринцам) увольняется из школы. Очередной учебный год в Хогвартсе завершён. На будущее Гермиона, помимо Прорицаний, отказывается от изучения Магловедения и собирается учиться по обычному расписанию, без маховика времени. В поезде к друзьям от Сириуса прилетает карликовая сова (подарок Рону взамен крысы), с письмом от крёстного в адрес Гарри, в котором содержится разрешение для Поттера ходить в Хогсмид на четвёртом курсе.
Издания разных стран


Другие издания
Экранизация
Третий фильм саги срежиссировал Альфонсо Куарон. Экранизация вышла в 2004 годe и стала очередным успешным проектом Warner Bros.
Интересные факты
Обложки этого издания во всех странах практически идентичны — сцена полёта Гарри Поттера и Гермионы Грейнджер на гиппогрифе различается лишь стилем исполнения. Следующим таким изданием стал «Принц-Полукровка».
«Узник Азкабана» — вторая и последняя после «Философского камня» книга, в содержании которой нет главы, называющейся так же, как и книга. Помимо этого словосочетание «Узник Азкабана» ни разу не появилось в тексте книги.
Это единственная книга саги, где Волан-де-Морт не появляется (в «Тайной комнате» было его прошлое воплощение), а лишь упоминается. Также только в этой книге Гарри не противостоит своему главному врагу.]]></text>
</doc>
