<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Философский камень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Философский камень» (англ. «Harry Potter and the Philosopher's Stone») — первый том в серии книг про юного волшебника Гарри Поттера. Автор книги — английская писательница Дж. К. Роулинг. Книга впервые была опубликована 26 июня 1997 года Лондонским издательством «Блумсбери», и по её мотивам был снят одноимённый фильм.
В Америке и фильм, и книга появились под названием «Гарри Поттер и камень чародея» (англ. «Harry Potter and the Sorcerer's Stone») — по всей видимости, из-за опасений издателей по поводу того, что оригинальное название покажется юным американцам слишком сложным.
Вне зависимости от причин, перемена названия никак не сказалась на объёмах продаж. Спрос на книги про Гарри Поттера быстро возрос — казалось, юных читателей не напугали даже количество страниц, увеличивающихся от книге и книге, и постепенно усложняющийся сюжет.
В России книга вышла лишь в октябре 2000 года. Официальный перевод книги на русский язык осуществляло издательство «РОСМЭН», непосредственно перевод от И.В. Оранского (позднее был «подстроен» под перевод М.Д. Литвиновой). Начиная с марта 2013 года, книга издаётся издательством «Махаон» в переводе Марии Спивак.
Сюжет
Первая книга из серии о Гарри Поттере начинается рассказом о семье Дурслей. Это обычная английская семья, состоящая из трёх человек: директора фирмы по производству дрелей Вернона, его жены Петуньи и их годовалого сына Дадли. Однажды ночью у дома, где живут Дурсли, появляются очень странные люди из школы волшебства Хогвартс — директор Альбус Дамблдор и профессор Минерва Макгонагалл. Они обсуждают последние события волшебного мира. Лорд Волан-де-Морт, самый сильный и зловещий тёмный маг всех времён, наконец побеждён. К сожалению, перед тем, как исчезнуть, он убил двух волшебников — супругов Джеймса и Лили Поттеров. Их маленький сын Гарри каким-то образом сумел выжить. На память от встречи с Волан-де-Мортом ему остался только шрам в виде молнии на лбу. Дамблдор считает, что мальчику лучше расти вдали от славы и внимания, которые окружали бы его в мире магов.
Хагрид, — полувеликан, лесничий Хогвартса и близкий друг Дамблдора, — доставляет двум профессорам на летающем мотоцикле ребёнка Поттеров. Гарри оставляют на попечение семье Дурслей, ведь Петунья Дурсль приходится ему тётей — родной сестрой матери.
Проходит десять лет. Дядя и тётя плохо обращаются с мальчиком и ничего не рассказывают ему о мире волшебников. Однако постепенно он обнаруживает у себя особые способности, как, например, возможность говорить со змеями.
Гарри перед его одиннадцатым днём рождения во все возрастающем количестве начинают приходить странные письма; как выяснится в дальнейшем — с приглашениями на учебу в Хогвартсе (школе юных магов, где обучают волшебству). Вернон Дурсль уничтожает их, не давая прочитать мальчику, но письма продолжают приходить. Дурсли уплывают на маленький остров, где, по их мнению, их никто не найдёт. Однако, той же ночью к ним заявляется Рубеус Хагрид, который рассказывает Гарри правду о нём самом, его семье и магическом мире и передаёт ему приглашение на учёбу в Хогвартсе.
На следующий день Гарри попадает с Хагридом в волшебный квартал Лондона, чтобы приобрести там всё необходимое для учёбы в школе волшебства. В банке Гринготтс лесничий помогает получить ему деньги (оставленные его родителями), а также забирает некий свёрток из секретного хранилища. В волшебных магазинах они покупают школьные принадлежности. Там же Гарри впервые встречается со своим ровесником Драко Малфоем, пренебрежительно отзывающемся о маглах, маглорождённых волшебниках, а также о Хагриде.
Первого сентября 1991 года Гарри едет в Хогвартс. На заколдованной платформе лондонского вокзала «Кингс Кросс» он встречается, а в поезде знакомится с Роном Уизли, младшим из мальчиков в семействе Уизли. Рон становится другом Гарри, а презрительно относящийся к Рону и Хагриду Драко Малфой, вместе со своими дружками Крэббом и Гойлом, — их врагами. Кроме того, в поезде Гарри и Рон знакомятся с Гермионой Грейнджер из магловской семьи и Невиллом Долгопупсом из семьи чистокровных волшебников. В дальнейшем они становятся друзьями.
После прибытия в Хогвартс учеников распределяют по факультетам: в Пуффендуе учатся самые прилежные, в Когтевране — самые умные, в Слизерине — самые хитрые, а в Гриффиндоре — самые храбрые. Гарри, Рон, Гермиона и Невилл оказываются в Гриффиндоре, а Малфой — в Слизерине.
Начавшуюся более-менее успешно учёбу Поттера омрачают вражда с Драко Малфоем и крайняя неприязнь профессора зельеварения Северуса Снегга, который по любому поводу снимает очки с его факультета и занижает его оценки.
Из газеты волшебников «Ежедневный пророк» Гарри узнаёт, что в тот день, когда они с Хагридом посетили Гринготтс, туда проникли неизвестные злоумышленники, но сейф, который те хотели обокрасть, оказался пустым. Гарри вспоминает, что Хагрид тогда взял какой-то свёрток из особо важного хранилища банка и отвёз Дамблдору.
После потрясающе успешного первого полёта на метле Гарри зачисляют ловцом в факультетскую команду по квиддичу — главному и самому популярному виду спорта в магическом мире.
Случайно Гарри, Рон и Гермиона обнаруживают, что в одном из коридоров Хогвартса, в крыле, куда ученикам запрещено заходить, огромный трёхголовый пёс (которого Хагрид назвал Пушком) охраняет какой-то люк. Ребята решают, что Пушок, скорее всего, стережёт то, что неизвестные похитители до этого пытались выкрасть из Гринготтса. Их догадку подтверждает брошенная Хагридом фраза о том, что спрятанное в Хогвартсе является очень большим секретом и касается только Дамблдора и Николаса Фламеля. Друзья безуспешно пытаются выяснить, кто такой Фламель.
Во время первого с участием Гарри матча по квиддичу неизвестный (по мнению главных героев, Снегг) пытается магией сбросить Поттера с метлы, чтобы он разбился, но Гермионе удаётся этому помешать, в итоге Гарри ловит снитч ртом, и Гриффиндор одерживает победу.
После долгих и безуспешных поисков Гарри наконец обнаруживает имя Фламеля на коллекционной карточке от шоколадной лягушки, где сказано, что Дамблдор вместе с Николасом вели совместные работы по алхимии. Гермиона приносит друзьям книгу, в которой рассказывается о науке алхимии и о Фламеле как о создателе первого и единственного Философского камня, с помощью которого можно приготовить эликсир жизни и превратить любой металл в золото. Ребята догадываются, что в школе спрятан именно Философский камень. Из подслушанного разговора Снегга с Квирреллом Поттер приходит к заключению, что помимо Пушка, этот камень защищён всевозможными заклинаниями.
Позднее Гарри узнает, что у Хагрида появился маленький дракон. Но поскольку держать их в качестве домашних питомцев запрещено, друзья помогают переправить дракончика к брату Рона, Чарли Уизли, работающему в драконьем заповеднике. Малфой доносит об этом сторожу Филчу. Декан Гриффиндора, профессор Макгонагалл, не верит в историю с драконом, но за групповое хождение ночью по школе снимает 150 баллов с Гриффиндора (по 50 баллов с каждого ученика), из-за чего он оказывается на последнем месте в соревновании между факультетами. Друзья тяжело переживают это событие.
Кроме того, все четверо (в том числе и сам Малфой) отправляются с Хагридом на отработку наказания в Запретный лес. Оказывается, там кто-то убил единорога. Встретившийся Гарри Кентавр Флоренц объясняет, что убийство единорога — омерзительное преступление, цель которого — продлить жизнь при помощи его крови. Виновный в этом злодеянии подвергается проклятию. Флоренц также подсказывает, что за этим убийством стоит Волан-де-Морт, который хочет вернуть себе тело.
Гарри предполагает, что незнакомец, от которого Хагрид получил яйцо дракона, как-то связан с попыткой украсть Философский камень. Мальчик узнаёт от Хагрида, что тот проговорился незнакомцу, как справиться с Пушком: пса усыпляет музыка.
Узнав о внезапном отбытии Дамблдора из школы, Гарри, Рон и Гермиона приходят к выводу, что сегодня вечером Снегг попытается забрать Философский камень для Волан-де-Морта, и решают этому помешать. На пути к камню они встречают множество препятствий, и до конечной цели добирается один Поттер. В итоге, в одной из комнат оказывается профессор Квиррелл, который заявляет, что это он убил единорога и теперь хочет похитить Философский камень. Это он во время матча по квиддичу пытался убить Гарри, сбросив с метлы, а Снегг наоборот пытался его спасти, в итоге Квирреллу помешала Гермиона, случайно сбив его с ног.
Волан-де-Морт, вселившийся в тело профессора, требует у Гарри отдать камень (волшебным образом переместившийся к нему в карман), а когда тот отказывается это сделать, приказывает Квирреллу убить мальчика. Однако Гарри удаётся спастись самому и отстоять камень. Квиррелл при этом погибает, а Тёмный Лорд отправляется искать для себя новое пристанище.
Гарри выздоравливает после встречи с Волан-де-Мортом. Навестивший его в больничном крыле Дамблдор рассказывает, что мать Поттера погибла, спасая сына. Это дало мальчику защиту против Тёмного Лорда. Снегг ненавидел и ненавидит отца Гарри, но тот однажды спас ему жизнь, поэтому Снегг, в свою очередь, старался спасти его ребёнка, чтобы не быть в долгу перед своим врагом. Фламель с Дамблдором решают уничтожить Философский камень, чтобы лишить Волан-де-Морта возможности воспользоваться им в будущем.
Учебный год подходит к концу. Пока Гарри находился в больничном крыле, команда Гриффиндора по квиддичу с крупным счётом проиграла Когтеврану. Но за спасение Философского камня Дамблдор присуждает по 50 очков Рону и Гермионе, 60 очков Гарри и 10 очков Невиллу. Таким образом, к бурной радости друзей, Гриффиндор побеждает в соревновании между факультетами, обойдя Слизерин, находившийся до этого на первом месте. Ученики покидают на лето Хогвартс и возвращаются на поезде в Лондон.
Персонажи и места действия
Главные герои: Гарри Поттер · Рон Уизли · Гермиона Грейнджер · Альбус Дамблдор · Рубеус Хагрид · Квиринус Квиррелл · Северус Снегг · Лорд Волан-де-Морт
Второстепенные герои: Дурсли · Минерва Макгонагалл · Олливандер · Аргус Филч · Миссис Норрис · Филиус Флитвик · Мадам Трюк · Невилл Долгопупс · Драко Малфой · Оливер Вуд · Фред и Джордж Уизли · Перси Уизли · Норберт · Флоренц
Места действия: Тисовая улица · Зоопарк · Дырявый котёл · Косой переулок · Гринготтс · Лавка Олливандера · Кингс-Кросс · Хогвартс · Большой зал · Гостиная Гриффиндора · Библиотека Хогвартса · Хижина Хагрида · Запретный лес]]></text>
</doc>
