<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Философский камень (фильм)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Философский камень» (англ. Harry Potter and the Philosopher's Stone, англ. Harry Potter and the Sorcerer's Stone) — первая лента в серии фильмов о мальчике-волшебнике Гарри Поттере из книг Дж. К. Роулинг. Лента в прокате с 16 ноября 2001 года. Первыми её увидели в Англии и Америке. Экранизация книги была признана успешной. 
Фильмы о Гарри Поттере стали ударным маркетинговым «танком» компании Warner Brothers.
По отзывам критиков: «Столь точная экранизация книги является и сильной, и слабой стороной фильма. Фильм разворачивается именно так, как описано в книге, а потому мало места для сюрпризов и открытий».
Сюжет
Фильм начинается со встречи профессора Альбуса Дамблдора и профессора Минервы Макгонагалл 1 ноября 1981 года на Тисовой улице городка Литтл Уингинг, который находится в Англии, на окраине графства Суррей. Учёные маги обсуждают события в волшебном мире. Наконец-то побеждён Волан-де-Морт, самый могущественный тёмный маг всех времён. К сожалению, перед этим он погубил Лили и Джеймса Поттеров. Их годовалый сын Гарри смог выжить, при этом у него на лбу остался шрам, похожий на молнию. Гарри предсказано стать легендой волшебного мира, Мальчиком-Который-Выжил. По мнению Дамблдора, Гарри нужно находиться как можно дальше от мира магов, где его преждевременно будут окружать слава и внимание.
Хагрид, хогвартский лесничий, полувеликан и близкий друг Дамблдора, доставляет ребёнка Поттеров двум профессорам.
Гарри подкидывают маглам — его родственникам по матери, Петунии и её мужу Вернону. У семьи Дурслей есть свой сын — избалованный и испорченный Дадли.
Дурсли сильно не любят всё волшебное и скрывают от Гарри, что он владеет магическими способностями, взамен этого говоря, что его родители погибли в автомобильной катастрофе. С Гарри плохо обращаются — например, ему приходится спать под лестницей в чулане, где обитают пауки. На день рождения Дадли вся семья отправляется в зоопарк, в террариум, где Гарри неожиданно начинает общаться с удавом. Агрессивный кузен, пришедший в восхищение от «штук, которые выделывает удав», бросается к вольеру и толкает Поттера так сильно, что тот падает. В этот момент стекло вольера неожиданно исчезает. Удав выползает, поблагодарив Гарри за свое освобождение. Дадли остаётся в террариуме на месте змея, при этом стекло опять оказывается на своем месте.
Гарри перед его одиннадцатым днём рождения во все возрастающем количестве начинают приходить странные письма; как выяснится в дальнейшем — с приглашениями на учебу в Хогвартсе (школе юных магов, где обучают волшебству). Дурсли не дают Гарри прочитать письма и увозят его на маленький остров, однако туда к ним прибывает лесничий Хогвартса Хагрид, который рассказывает Гарри всю правду о магическом мире и о его родителях. Дурсли не желают, чтобы Гарри обучался волшебству, потому что тогда он будет, как «один из ЭТИХ» и «пропадёт, как и его родители». При этом Вернон плохо отзывается о директоре Хогвартса Альбусе Дамблдоре. В отместку разгневанный Хагрид взмахом своего зонтика (внутри которого находятся обломки волшебной палочки) наколдовывает Дадли поросячий хвостик.
Новый знакомый забирает мальчика с собой в Лондон. В трактире «Дырявый Котёл» Гарри Поттер и Хагрид встречают преподавателя Хогвартса по Защите от Тёмных Искусств — профессора Квиринуса Квиррелла, страдающего нервным тиком и заиканием. Из паба герои попадают в Косой переулок (главную улицу волшебного квартала), где Гарри вначале посещает волшебный банк «Гринготтс» (где хранятся деньги, оставленные его родителями), а потом приобретает всё, что ему необходимо для учёбы. При этом Гарри также узнаёт об убийце родителей — тёмном маге Волан-де-Морте, которого все до сих пор боятся, хотя он уже давно исчез.
Между Волан-де-Мортом и Гарри выявляется интересное сходство — их волшебные палочки содержат два пера из хвоста одной и той же птицы — феникса.
После посещения Косого переулка Гарри уезжает в школу, где ему предстоит научиться магии. В поезде он знакомится с Роном Уизли — парнем из небогатой семьи чистокровных волшебников. В купе к ним заглядывает девочка Гермиона Грейнджер — на первый взгляд, весьма надоедливая всезнайка.
По прибытии в Хогвартс, все новые ученики распределяются по четырём факультетам, путём примерки ими разумной старой шляпы, которая давным-давно принадлежала одному из четырёх основателей школы, магу Годрику Гриффиндору. Студенты разных факультетов отличаются друг от друга своими личными качествами: в Слизерин распределяют только амбициозных людей, готовых к достижению своей цели любыми способами; Когтевран предназначается для тех, кто ценит больше всего острый ум и мудрость; храбрецы попадают в Гриффиндор, студенты факультета Пуффендуй выделяются честностью, справедливостью суждений и трудолюбием (часто туда попадают и те, кто не подходит другим факультетам). Волшебная Шляпа считает, что с Гарри трудно определиться, на какой из факультетов его направить. Мальчик мысленно общается со шляпой, он не хочет идти в Слизерин, который она ему предлагает. В итоге шляпа определяет Гарри в Гриффиндор. Туда же распределяются Гермиона и Рон. Заносчивый, грубый и невзлюбивший Гарри с первого взгляда Драко Малфой попадает в Слизерин.
Обучаясь в школе, Гарри всё больше узнаёт о мире волшебников. Помимо всего прочего, газета волшебников «Ежедневный Пророк» сообщает, что некто проник в банк «Гринготтс» в тот день, когда Поттер там был с Хагридом, но содержимое соответствующего сейфа, которое являлось целью похитителя, оказалось перед этим изъято владельцем.
Однокласснику Поттера Невиллу Долгопупсу не везёт на уроке по обучению полётам на мётлах: он падает и ломает запястье. Мадам Трюк отводит его в лечебницу, а Малфой в это время забирает себе его напоминалку. Гарри летит на метле за обидчиком и ловит похищенную вещь. В результате этого, мальчик вместо наказания получает приглашение от Макгонагалл стать ловцом Гриффиндорской сборной по квиддичу — самому популярному спорту в магическом мире.
На уроке у профессора Флитвика Рон никак не может освоить левитацию, Гермиона же справляется с ней успешно: у неё получается поднять в воздух перо. После занятий Рон говорит Гарри о том, что с Гермионой никто не хочет дружить, потому что она противная.
Услышавшая это девочка убегает в женский туалет, где долго плачет. Туда же забредает неведомо как оказавшийся в замке тролль, который нападает на Гермиону. Вовремя прибежавшие Гарри и Рон вступают в схватку. В итоге Рон произносит заклинание Вингардиум Левиоса, дубина тролля зависает в воздухе, после чего падает на голову своего владельца, и тот теряет сознание. К месту происшествия поспевают преподаватели. Минерва Макгонагалл, рассердившись оттого, что Гермиона пыталась в одиночку справиться с троллем (так девочка объяснила профессору, почему оказалась не в том месте во время хэллоуинского пира), вычитает у неё пять баллов, а мальчикам за храбрость и потрясающее везение даёт по пять баллов к общей сумме очков Гриффиндора. После этого случая Гермиона становится близким другом Гарри и Рона.
Получив от профессора Макгонагалл метлу Нимбус-2000, Гарри принимает участие в матче по квиддичу: Гриффиндор—Слизерин и (несмотря на попытку неизвестного лица сбросить его с метлы) приносит победу сборной команде своего факультета.
На Рождество Поттер получает в подарок мантию-невидимку, ранее принадлежавшую его отцу.
Вскоре Гарри обнаруживает Зеркало Еиналеж, в котором видит отражение своих родителей, и начинает испытывать к нему непреодолимое влечение. «Застукавший» его в конечном итоге Дамблдор мягким, но не терпящим возражений тоном советует мальчику больше не искать это зеркало, ведь оно может со временем заменить реальный мир и даже довести до умопомешательства.
Еще в начале учебного года Гарри, Рон и Гермиона обнаружили в одном из коридоров Хогвартса, куда нельзя заходить ученикам, трёхголового пса, охраняющего какой-то люк. Монстра почему-то зовут Пушком. Позже ребята узнают, что он охраняет легендарный философский камень, при помощи которого возможно превращение любого металла в золото и приготовление эликсира жизни. «Троица» решает, что Северус Снегг, злобный профессор по зельеварению и декан Слизерина, намерен украсть камень и с его помощью вернуть силу Волан-де-Морту. А то, что «тучи сгущаются», становится ясно после того, как друзья оказываются в Запретном лесу, где Гарри видит таинственного злого волшебника, убившего единорога, и узнаёт, что к этому преступлению причастен Волан-де-Морт.
Боясь, что камень могут украсть, Гарри, Рон и Гермиона решают забрать его первыми. Разобравшись с ловушками и защитными заклинаниями, установленными преподавателями школы, и добравшись до цели, Гарри Поттер обнаруживает, что камень пытается похитить вовсе не Снегг, а профессор Квиррелл. Оказывается, это Квиррелл служит Волан-де-Морту, а Снегг, наоборот, всё время пытался защитить Гарри, хотя и ненавидел его отца. Поттер второй раз встречается с Волан-де-Мортом, обитающем в теле Квиррелла, как паразит. В результате схватки, Квиррелл погибает: Гарри сжигает его своим прикосновением, а Волан-де-Морт снова исчезает в неизвестном направлении.
Пока Гарри поправляется после всего случившегося в больничном крыле, навестивший его Дамблдор рассказывает мальчику, что мать дала ему защиту ценой своей жизни. Директор также говорит, что несмотря на то, что философский камень удалось защитить, он будет уничтожен, чтобы Волан-де-Морт не смог украсть его в будущем. За защиту камня от тёмных сил ребята получают дополнительные баллы (Гермиона — 50 баллов за хладнокровное мышление в опасных ситуациях, Рон — 50 баллов за лучшую шахматную партию в истории Хогвартса, Гарри — 60 баллов за проявленное мужество и храбрость и Невилл — 10 баллов за смелую попытку встать на пути друзей), которые выводят Гриффиндор на первое место в соревновании факультетов, к бурному восторгу студентов.
Гарри покидает на лето Хогвартс, где он нашёл хороших друзей, приобрёл уверенность в себе и многое узнал.
Производство
Съемочная группа
В ролях


История создания
Съёмки
Съёмки картины начались 2 октября 2000 года в павильонах студии Leavesden, расположенной примерно в 50 километрах от Лондона и в самом городе. Завершился съёмочный процесс в июле 2001 года.
По решению Криса Коламбуса, в фильме вместо волшебных существ были задействованы двигающиеся механические модели, на которые впоследствии наложили цифровое изображение. В основном, это понадобилось для создания тролля и дракона Норберта. Так в сцене в туалете Гарри не сидел на шее горного тролля, так как тот двигался крайне резко и быстро — изображение мальчика было добавлено позже с помощью компьютерной графики.
Основные городские локации, на которых проходили съёмки: это вокзал Кингс-Кросс, Лондонский зоопарк, рынок Лиденхолл и улочка Picket Post Close.
Picket Post Close — это локация съёмок Тисовой улицы. 
В Доме рептилий Лондонского зоопарка до сих пор можно посмотреть на бирманского питона, с которым разговаривал Гарри в сцене с исчезнувшим стеклом.
Косой переулок снимали в отдельной части большого продуктового рынка Лиденхолл в лондонском Сити. Угловой магазин Лиденхолла служил входом в «Дырявый котёл», через который, касаясь правильных кирпичей стены, можно попасть в Косой переулок. 
Сцены внутри банка волшебников «Гринготтс» были сняты в здании бывшего австралийского представительства в Лондоне.
Известная платформа 9¾ на вокзале «Кингс-Кросс», а точнее стена между девятой и десятой платформами, на самом деле находилась в здании вокзала, а съёмки встречи Гарри с семьёй Уизли проходили между четвёртой и пятой платформами, снаружи.
С Кингс-Кросс на поезде, который, кстати, ведёт реальный британский паровоз GWR 5972 Olton Hall, Гарри прибывает на станцию Хогсмид. Сцены на вокзале снимали в деревушке Гоатленд, в Северном Йоркшире. 
Конечно, на самом деле там нет поблизости величественного замка «Хогвартс», который на тот момент существовал только в виде модели, находящейся ныне в Музее Гарри Поттера. Большая часть сцен, происходивших внутри замка и рядом со школой, были сняты в кафедральных соборах Глостера и Дарэма, близ замка Элник, в разных строениях Оксфордского университета.
В стенах Глостерского собора с лёгкостью можно узнать коридоры магической школы, в Даремском соборе Христа, Девы Марии и св. Катберта находится кабинет профессора Макгонагалл, а в одном из учебных залов старейшей публичной школы для мальчиков Харроу — класс Заклинаний, где первокурсники практиковали заклинание Вингардиум Левиоса.
Пожалуй, самое узнаваемое помещение Хогвартса — Большой зал — был воссоздан на киностудии. Его прототипом послужил обеденный зал колледжа Церкви Христа (англ. Christ Church) при Оксфордском университете.
Запретную секцию Гарри Поттер посещал в Бодлианской библиотеке, в Оксфорде.
А Запретным лесом стал уникальный Чёрный парк в Бакингемшире (Black Park, Iver Heath, Buckinghamshire), так густо засаженный деревьями, что даже в солнечные дни там всегда царит полумрак.
Сцены обучения полётам на мётлах и игры в квиддич были сняты в окрестностях замка Алник в Нортумберленде.
Внутренний дворик Хогвартса — это двор Даремского собора. Там была снята сцена, где Гарри зимой отпускает Буклю полетать.
Особенности кастинга
Автор, Дж. К. Роулинг, настояла, чтобы основной актёрский состав был британским. Её желание было исполнено с парой исключений: Ричард Харрис, был ирландцем и Зоэ Уонамейкер, сделавшая себе имя, как британская актриса, на самом деле гражданка США. Другие не британские актёры, исполнившие эпизодические роли: Верн Тройер, который сыграл Крюкохвата, и Элинор Коламбус, сыгравшая Сьюзен Боунс.
Режиссёром картины был практически утверждён Стивен Спилберг, однако он отказался ради съёмок «Искусственного разума». К тому же, Спилберг видел в роли главного героя американца Хэйли Джоэла Осмента, что полностью расходилось с требованием Роулинг о британцах в главных ролях.
Хотя автор романа и не являлась сценаристом, но одна из сцен принадлежит именно её перу, а именно сцена убийства Волан-де-Мортом родителей тогда ещё совсем маленького Гарри. Это понадобилось потому, что кроме Дж. Роулинг никто, конечно, точно не представлял, как же всё произошло.
Робби Колтрейн, получивший роль Хагрида, был самым первым из взрослых актёров, с которыми был заключён контракт на участие в проекте — его одобрила сама Роулинг. Второй была Мэгги Смит. Главным претендентом на роль Северуса Снегга долгое время был Тим Рот, по происхождению британец. Но он отклонил предложение, отдав предпочтение «Планете обезьян» Тима Бёртона, после чего роль досталась Алану Рикману, приглашение которого лично одобрила Дж. К. Роулинг. Несмотря на требования Роулинг, роль миссис Уизли могла достаться американской актрисе Рози О’Доннелл, которая вела переговоры с Крисом Коламбусом. В итоге роль отошла Джулии Уолтерс, которая до этого рассматривалась на роль мадам Трюк. А профессором Квирреллом мог стать Дэвид Тьюлис.
Актёр Ричард Харрис не хотел исполнять роль Альбуса Дамблдора, но его одиннадцатилетняя внучка пригрозила, что никогда больше не будет с ним разговаривать, если он не сыграет эту роль. Тогда он согласился.
Роль Сьюзен Боунс исполняет дочь режиссёра Криса Коламбуса. Коламбус, мягко говоря, поскромничал: у другого режиссера родная дочь играла бы Гермиону, однако Элинор появляется в кадре значительно чаще, чем Сьюзен появлялась на страницах книги.
Премьеры
Мировая премьера фильма состоялась 4 ноября 2001 года в лондонском кинотеатре «Odeon». На премьере присутствовали Джоан Роулинг, Дэниел Рэдклифф, Руперт Гринт, Эмма Уотсон, Том Фелтон, Дэвид Хейман, Крис Коламбус, Зоэ Уонамейкер.
14 ноября премьера состоялась в «The Ziegfeld Theatre» в Нью-Йорке. На премьере присутствовали Дэниэл Рэдклифф, Руперт Гринт, Эмма Уотсон, Робби Колтрейн, Ричард Харрис, Крис Коламбус.
Для широкой публики Великобритании, Ирландии, США, Канады фильм вышел в прокат 16 ноября.
В российских кинотеатрах первый фильм саги появился 21 марта 2002 года.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
