<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%9E%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гаррик Олливандер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продавцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы магазинов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изготовители волшебных палочек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Олливандеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Лондона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гаррик Олливандер (англ. Garrick Ollivander) — полукровка, мастер волшебных палочек, глава фирмы «Олливандер», владелец магазина в Косом переулке. Семейство Олливандер изготовляет волшебные палочки с 382 года до н. э.
Учился на факультете Когтевран.
Характеристика
Во время повествования мистер Олливандер уже очень стар, но ум его ясен и остр. Отличительной чертой его является то, что он помнит все(!) палочки, которые когда-либо произвёл, и помнит, какая палочка кому досталась. Мало того, тщательные измерения параметров клиента (рост, размах рук, расстояние между различными частями тела…) требуется мастеру лишь при подборе первой палочки. Впоследствии мистер Олливандер способен создать новую палочку для старого клиента и не прибегая к примеркам. Это великолепный специалист в своей области, но, похоже, знания его являются достаточно узкими. Так, он знает всё или почти всё о «Бузинной палочке», но и понятия не имеет об остальных Дарах Смерти.
Факты биографии
Гаррик Олливандер родился 25 сентября, точный год рождения не назван, но это либо 1921, либо раньше. Отец Гаррика был владельцем фирмы по изготовлению волшебных палочек, он унаследовал эту должность от отца, а тот — от своего отца… и так далее, до далёкого предка, который начал делать волшебные палочки ещё в 382 году до нашей эры. Со временем Гаррик тоже стал хорошим мастером и взял фамильное дело в свои руки.
Роль в книгах 
«Философский камень»
Гарри Поттер приходит в лавку Олливандера 31 июля 1991 года в сопровождении Хагрида, который, собственно, и аттестовал Олливандера как «мастера, лучше которого не найти». Олливандер измеряет параметры Гарри и начинает предлагать ему опробовать различные палочки. Причём, некоторые забирает через пару секунд после того, как дал в руки, а некоторыми просит взмахнуть. Забраковав не один десяток палочек, Олливандер, к удивлению Гарри не расстраивается, а, наоборот, веселеет. Он убеждается, что мальчик — необычный покупатель, и ему предстоит совершить что-то неординарное. Вдруг он вспоминает об одной интересной палочке и предлагает её юному Поттеру. Да! Он не ошибся. Палочка из остролиста подходит мальчику идеально. Любопытно… Любопытно… На вопрос Гарри, что же такого любопытного в его палочке, Олливандер отвечает, что когда он собирал ингредиенты для палочек, феникс отдал не одно перо из своего хвоста, а два. Одно перо находится в палочке Гарри, второе… Второе — в той палочке, которая убила его родителей и оставила на лбу мальчика незаживающий шрам. Близнецом палочки из остролиста, оказывается, была палочка Волан-де-Морта.
«Кубок огня»
Мастер Олливандер приезжает в Хогвартс накануне начала Турнира Трёх Волшебников и проверяет работоспособность палочек Чемпионов.
«Принц-полукровка»
Летом 1996 года неожиданно для многих Олливандер исчезает из Косого переулка, никто не может сказать куда. Невилл Долгопупс говорит, что купил у него новую палочку и, вероятно, был одним из последних покупателей. Поскольку Долгопупс сломал старую палочку в бою 17 (или 18) июня, исчезновение Олливандера не могло произойти раньше 20 июня 1996 года.
В фильме для пущей ясности показана коротенькая сцена нападения Пожирателей и главного оборотня Фенрира Сивого на магазины Косого переулка. Они выволакивают какого-то человека с мешком на голове из помещения. Зрители должны думать, что это Олливандер.
«Дары Смерти»
Неожиданно старый мастер «отыскивается» в подвале поместья Малфоев, куда в декабре 1997 года попадает Полумна Лавгуд, а потом в конце марта или в начале апреля — и
Гарри Поттер с друзьями. Оказывается, старик понадобился Волан-де-Морту. Сначала Тёмный Лорд пытался выяснить, как обойти родство его палочки с палочкой Гарри, а потом выудил из него информацию о Бузинной палочке. Полумёртвого Олливандера удаётся спасти из плена, некоторое время он находится в коттедже «Ракушка», там Поттер и узнаёт от него информацию о Бузинной палочке. Позже мистера Олливандера переправляют долечиваться в дом к тётушке Мюриэль.
Надо полагать, что после победы над Волан-де-Мортом, старый мастер вернулся к своей деятельности. Тем более, что он заслуженно считается лучшим производителем волшебных палочек во всей Великобритании.
Информация с Pottermore
Семейство Олливандер с давних времён ассоциируется с мастерством изготовления волшебных палочек. Говорят, имя семьи означает «тот, кто владеет палочкой из оливы», и это позволяет предполагать, что родоначальник прибыл в Великобританию из Средиземноморья (ведь оливы не растут на Британских островах). Сам мистер Олливандер считает, что его предки прибыли сюда вместе с римлянами и основали тут магазин по продаже местным колдунам волшебных палочек вместо их собственных, которые были весьма грубыми и ненадёжными в работе.
Мистер Олливандер является, пожалуй, лучшим изготовителем волшебных палочек в мире, и многие иностранцы приезжают в Лондон специально чтобы купить волшебную палочку его работы. Мистер Олливандер вырос в этом семейном бизнесе, к которому он очень рано выказал свой талант. Его амбиции простираются до того, чтобы, изучив характеристики сердцевин и дерева, найти такое их сочетание, чтобы создать идеальную палочку.
До того, как мистер Олливандер возглавил семейный бизнес,волшебники в качестве магических ядер палочек использовали самые разнообразные вещества. Клиент часто предоставлял мастеру в качестве магической сердцевины для своей палочки что-то, что было ему особенно дорого или составляло гордость семьи (намёк на палочку Флёр Делакур). Мистер Олливандер, будучи пуристом, настаивал на том, что нельзя сделать хорошую палочку, используя ус любимого жмыра заказчика (или отросток бадьяна, спасшего отца заказчика от отравления, или волос из гривы кельпи, с которой тот когда-то встретился в Шотландии) в сочетании с его же любимым деревом. По мнению мистера Олливандера, лучшие палочки представляют собой сочетание сильной магической сердцевины и тщательно подобранного деревянного корпуса, и всё это должно соответствовать характеристикам будущего владельца, в руках которого палочка сможет проявить всю свою мощь. Первоначально это революционное открытие встретило сопротивление, однако вскоре стало ясно, что палочки работы Олливандера на голову превосходили все прочие. Его методы обнаружения нужного дерева для корпуса и выбора подходящего магического ядра для создания палочки, идеально подходящей своему владельцу, являются тщательно охраняемым секретом мастера и предметом зависти всех конкурентов.
За кулисами
В тематическом парке «Волшебный мир Гарри Поттера» существует Аттракцион «Палочка выбирает волшебника» при магазинчике Лавка Олливндера (отличие — магазин находится в Хогсмиде).]]></text>
</doc>
