<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9A%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA_%D0%9E%D0%B3%D0%BD%D1%8F_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Кубок Огня (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Кубок Огня» (англ. Harry Potter and the Goblet of Fire) — четвёртая видеоигра о Гарри Поттере. Гарри, Рон и Гермиона возвращаются, и вновь игроки переживут все моменты книги и фильма, начиная от лагеря Чемпионата по квиддичу до дуэли с Тёмным лордом.
Геймплей
В начале каждой миссии предстоит выбор: Гарри, Рон или Гермиона (за исключением ключевых уровней с Гарри).
Основной принцип
Игра сильно отличается от предыдущих. Первое — это само прохождение этапов. На этот раз в игре предстоит собирать магические щиты (до уровня Башни Хогвартса это ограничение не действует). В игре есть маленькие и большие щиты. Всего в игре 38 щитов. В некоторых местах щит достать нельзя, а открыть его можно перейдя на другие уровни. В конце каждого уровня повышается игровой опыт: Новичок, Теоретик, Практик и т.д.
Игровые мелочи
В игре также присутствует сбор конфеток Берти-Боттс, на которые можно купить карточки. Это также одна из целей — собрать коллекцию карточек для троих персонажей. По ходу также надо заклинать магические штуки (грибы, статуэтки дракона, краны или лопатки). Для пополнения здоровья используются тыквенные котелки и шоколадные горшки.
Магия: отличия и сходства
Также в игре изменилась система магии — игрок волен сам выбирать заклинания. Также появятся и заклинания, не упомянутые в книге и фильме. Однако основные заклинания остаются в ходу. Глобальным изменением стало отсутствие мыши в геймплее: всё управление переходит на клавиатуру. Заклинание Акцио активируется клавишей Z, боевые заклинания клавишей X, а остальные клавишей C. Внизу также присутствует синяя шкала «Магикус экстримус». Когда шкала наполнится, следует нажать S, и тогда заклинания вдвойне усилятся.
Враги
На каждом уровне появляются новые враги. Перечень всех врагов таков:
Эрклинги — деревянные лешие с шипами, стреляющие в игрока из трубок. Всегда пытаются отойти от вас, дабы запустить очередной дротик.
Болотники — создания с длинной мордой и коричневым окрасом. Самые неопасные враги в игре. Побеждаются всеми боевыми заклинаниями.
Соплохвосты — создания, выращенные Хагридом. Имеют крепкую броню и стреляют огнём. Также способны разогнаться и ударить с разбега. Можно ослабить броню, используя Вингардиум Левиоса или Аква Эрукто (когда они разогреты). При этом нужно двумя персонажами использовать эти заклинания, третьим бить боевыми. Предположительно, смесь огненного краба и мантикоры.
Саламандры — огненные ящерицы, которых можно потушить и уничтожить. Живут в огне. Размножаются в очаге саламандр.
Шмели-вампиры — огромные шмели, поражающие людей жалом. Можно замедлить при помощи заклинания Гербивикус.
Гриндилоу — маленькие водяные черти. Атакуют издалека зелёными шарами.
Заколдованные скелеты — скелеты, поднятые из могил Волан-де-Мортом. Наносят небольшой урон, но убить их трудно.
Бубонтюберы — растения, выплёскивающие гной. Чтобы их использовать, применяется заклинание Карпе Ретрактум.
Ядовитые грибы — грибы испускающие зелёный пар и не дают пройти. Уничтожаются с помощью бубонтюберов.
Волан-де-Морт — главный враг.
Заклинания
Боевые заклинания
Орбис — «закапывает живьём» противника под землю.
Пуллус — противник превращается в курицу.
Мелофорс — противник «награждается» тыквенной головой.
Инфлэтус — противник надувается и взрывается (как воздушный шар).
Эбублио — противник превращается в пузыри.
Орхидеус — противник превращается в лепестки орхидеи.
Авифорс — противник превращается в стаю ворон.
Лапифорс — противник превращается в кролика.
Вермикулюс — противник превращается в червя.
Даклифорс — противник превращается в утку.
Служебные заклинания
Акцио — манящие чары. Используется для притягивания мелких предметов: драже, щитов и т.п.
Вингардиум Левиоса — используется для перемещения предметов и врагов по воздуху.
Аква Эрукто — тушит огонь. Усмиряющее заклятие против саламандр и соплохвостов.
Карпе Ретрактум — тянет на себя большие предметы и бубонтюберов.
Гербивикус — выращивает растения и оглушает тепличных врагов.
Магикус Экстремос — усиливает действие всех боевых заклинаний.
Прохождение уровней
Чемпионат мира по квиддичу
Чемпионат мира по квиддичу — первая ознакомительная миссия, в которой предстоит добраться до портала. Помогать вам будет Артур Уизли. Здесь же будут первые враги — болотники. В этом уровне вы научитесь использовать заклинания Вингардиум Левиоса и Карпе Ретрактум.
Защита от тёмных искусств
Защита от тёмных искусств — вторая, так называемая двухэтапная миссия из 2 уроков. На первом уроке предстоит укрепить навыки боя и научиться использовать заклинание Акцио. В конце будет книга заклинания Аква Эрукто.
На втором уроке нужно будет научиться заклинать Аква Эрукто в бою с саламандрами, пожарами, очагами саламандр и огнедувами.
Башни Хогвартса
Третья миссия, где впервые упор происходит на сбор щитов. В принципе путей много, ищите где хотите. Во всяком случае имеется три пути: 1) спускаться вниз через проход,
2) открывать двери-решётки,
3) поставить друг на друга три куба около башни и начать путь.
Испытания Грюма
Необязательная четвёртая бонусная миссия, в которой проверяются ваша быстрота и магия.
Запретный лес
Пятая миссия с поисками щитов. Здесь предстоит вновь выбирать пути. Например, зловещая клетка с хвосторогой, там сразу два щита. В общем, выбрать можно.
Затруднения возникнут, когда, идя вперёд и пройдя мост и развалины, допрётесь до тупика. Здесь щит и вьющаяся лиана. Можете даже не пытаться достать щит, ибо для добычи щита нужно знать Гербивикус.
Первое испытание
Шестая миссия, полёт с драконом. Нужно, ускоряясь, пролетать через синие кольца, правда, не врезаясь в деревья и камни и избегая огня хвосторога.
Трудновато, но всегда есть запасной вариант пособирать щиты на предыдущих миссиях.
Ванная старост
Седьмая миссия, цель которой найти визжащее яйцо и насобирать щиты. Сначала надо проломить стенку с помощью котлов, а дальше пойдёт круговорот мостов, врагов и, конечно, щитов.
На этой миссии есть подуровень. Спустившись вниз от начальной площадки можно увидеть поток сточных вод, но потом там будет мост…
Ещё один щит можно заметить в воде с травяными лепестками. Однако мы ещё не знаем Гербивикуса.
Забрав яйцо, нужно возвращаться, причём у выхода вас будут поджидать эрклинги. Лучше сразу пробежать, ибо их слишком много.
Травология
Восьмая миссия, в которой появляется долгожданное заклинание Гербивикус. Теперь можно вернуться на уровни Запретный лес, Ванная старост…
Тут также не все локации откроются сразу. В самом начале есть площадка с ядовитыми грибами, а бубонтюбера нет. Ждём, ибо бубонтюбер вырастает после прохождения уровня. Такие локации есть и в других местах.
Второе испытание
Девятая миссия, цель — проплыть до конца (спасать никого не надо). Здесь будут руины русалочьих городов, гриндилоу. Настоящее Чёрное озеро!
Третье испытание
Десятая миссия, лабиринт. Игра состоит из трёх этапов:
Насчёт 3 этапа поподробнее. Чтобы оба соплохвоста погибли, нужно сделать так, чтобы они ударились о стену, и пока они оглушены, ударять по ним боевыми заклинаниями.
Дуэль с Волан-де-Мортом
Дуэль с Волан-де-Мортом — последняя и одиннадцатая миссия.
Попав на кладбище Литтл-Хэнглтона убиваем скелетов. После скелетоубийства Волан-де-Морт создаст Приори Инкантатем. Золотым центром луча нужно убивать скелетов. Но Волан-де-Морт не даст насладиться зрелищем и нашлёт на вас статую. Её также убиваем лучом.]]></text>
</doc>
