<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%90%D0%B7%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и узник Азкабана (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и узник Азкабана» — третья игра про Гарри Поттера. Новые приключения, опасности, враги и заклинания. Вы можете управлять тремя главными героями — каждый из них обладает своим набором заклинаний.
Примечательно, что игры «Гарри Поттер и узник Азкабана» для разных платформ различаются. В этой статье описана версия игры на ПК.
Герои
Гарри Поттер — первый главный герой;
Рон Уизли — второй главный герой;
Гермиона Грейнджер — третий главный герой; самая умная;
Драко Малфой — ученик Слизерина, пассивное участие;
Фред Уизли — торговец всевозможными волшебными штуками (лавочка в Гостиной Грифиндора);
Джордж Уизли — второй владелец лавочки в Гостиной;
Ученики Хогвартса — торговцы и встречные;
Хагрид — великан, ведёт уроки ухода за Магическими Существами, даёт Волшебную карточку за каждый успешный полёт на гиппогрифе Клювокрыле (всего карточек пять);
Флитвик — преподаватель заклинаний;
Профессор Макгонагалл — преподаватель трансфигурации, завуч Хогвартса;
Люпин — преподаватель Защиты от Тёмных искусств, волк-оборотень, защитник Гарри;
Альбус Дамблдор — директор Хогвартса;
Сириус Блэк — предполагаемый преступник, сбежавший из Азкабана, крестный отец Гарри, пассивное участие;
Питер Петтигрю — предатель, маскируется под крысу Коросту, пассивное участие.
Враги
Огненный краб — огромная красная черепаха, стреляющая в вас огненной струёй из своей задней части. Используйте Риктусемпра, чтобы перевернуть его на спину, а если понадобится, примените на него заклинание ещё раз, чтобы заманить краба в ловушку.
Пикси — маленькие летающие человечки, кидаются в вас синими шарами.
Пивз — полтергейст, с ним вы сражаетесь три раза. Заклинание Риктусемпра прекрасно с ним справляется, так же пригодится и заклинания Глациус и Карпе Ретрактум.
Чудовищная книга о чудищах — выплёвывает страницы, которые летят в вас, уничтожайте их заклинанием Риктусемпра, за каждую победу положена карточка.
Заколдованный скелет — кидается в вас своими костями, дважды ударьте его заклинанием Риктусемпра.
Дементор — самый сильный враг в игре, примораживающий ноги Гарри к земле. Атакуйте их заклятием Патронуса, успейте сотворить его на каждого дементора, пока один из них не очнулся от заклинания.
Бундимун — напоминает огромного двустворчатого моллюска, встречается на испытаниях Гермионы. Не прикасайтесь к его слизи, ударьте его Риктусемпрой, чтобы оглушить, затем запрыгните на него.
Огненные Саламандры — плюются в вас огнем, заморозьте их Глациусом, затем уничтожьте Риктусемпрой.
Бес малый — существо ростом с гнома. Бесы швыряют в героя хлопушками. На них не действуют никакие заклинания. Их можно уничтожить только их же хлопушками.
Летающие книги  — живые книги, которые кидаются в вас синими шарами. Побеждаются заклинанием Депульсо.
Заклинания
Общие
Риктусемпра — переворачивает, толкает. Оглушает противника.
Люмос — освещает пространство и открывает доступ к секретным проходам.
Алохомора — открывает двери, сундуки и потайные двери.
Депульсо — толкает предметы (вместо Флипендо в предыдущих играх серии).
Спонгифай — превращает специальную плиту в батут, позволяющий перепрыгнуть через препятствие.
Заклинания Гарри
Глациус — замораживающее заклинание, научил профессор Флитвик.
Экспекто патронум — заклинание Патронуса, научил профессор Люпин.
Заклинания Рона
Карпе Ретрактум — притягивает к вам предметы или, наоборот, притягивает вас к предмету, научил профессор Люпин.
Заклинания Гермионы
Драконифорс — оживляет статуэтку дракона, научила профессор Макгонагалл.
Лапифорс — оживляет статуэтку кролика, научила профессор Макгонагалл.
Уроки борьбы с Дементорами
Заклинание Патронуса очень действенно против дементоров. С другой стороны, применять это заклинание можно только в определённый момент. Находясь рядом с дементором, удерживайте левую кнопку мыши. Вы увидите, что по вашей руке ползёт кольцо света. Когда кольцо достигнет волшебной палочки, отпустите кнопку мыши. Если сделать это раньше, заклинание не парализует дементора. Учтите — дементоры могут напасть и из-за спины. Почаще разворачивайте персонажа. Так же учтите, что в момент борьбы с дементорами Гарри неподвижен.
Бонусы
Конфетки «Берти Боттс». Их можно найти в сундуках, рыцарских доспехах, флагах, котлах, черепах. На них покупают карточки, тыквенное печенье у Фреда и Джорджа и у других учеников.
Тыквенное печенье более редки, чем конфетки. Их можно найти там же, где и конфеты. На них покупают волшебные кексы и карточки.
Волшебные кексы. Очень редки. Найти можно тоже не во всём Хогвартсе, а только в тайниках. Пароли к тайным местам можно купить за кексы у близнецов Уизли.
Бонусная комната. Шанс попасть туда даётся тем, кто пройдёт практикум и найдёт все 10 щитов. Комната даётся на время. Можно найти в ней всё: от конфеток до карточек. Если собрать все карточки (в том числе и бесценную) — ты попадаешь туда до тех пор, пока сам не выйдешь и сможешь найти призовые карточки.
Вместе всю игру
Гарри, Рон и Гермиона в игре всегда действуют вместе (за исключением редких случаев). Вы сможете играть поочерёдно всеми ими — некоторые моменты игры способен пройти (и открыть путь другим) определённый персонаж. Друзья будут помогать вам сражаться с врагами. Их линии жизни находятся в левой верхней части экрана (линия текущего персонажа выделена).
Совместное действие
Гарри, Рон и Гермиона могут одновременно воздействовать каким-либо заклинанием на один и тот же предмет (его можно узнать по трём, нарисованным на нём, символам заклинания). Для этого нажмите левую кнопку мыши. На нужном вам предмете вы увидите первый контур заклинания. Подождите, пока к вам не присоединятся два других персонажа (появятся ещё два контура), затем отпустите кнопку мыши. Обратите внимание — к некоторым предметам нельзя применить такой фокус.
Прохождение
Пройти игру до конца можно, если купить все пароли к портретам (их 8) в лавке Фреда и Джорджа, получить 5 карточек за полёты на гиппогрифе, выиграть бой с Чудовищной книгой о чудищах, собрать все карточки (их 80), уничтожить Пикси и пройти все практикумы.
Сначала вы смотрите ролик о том, как Гарри узнаёт, что Сириус Блэк — сторонник Волан-де-Морта сбежал из тюрьмы Азкабан и хочет убить Гарри. А также крыса Короста убегает от Рона. Друзья должны найти её.
Хогвартс-экспресс
Цель: запомнить управление, поймать крысу Коросту
Тайники: нет
Карточки: Фулберт Робкий
Теперь, когда появилась возможность управлять Гарри, бегите вперёд, пока не дойдёте до двери, запертой на замок. Используйте заклинание Алохомора, чтобы отпереть замок от двери и открыть её. Для этого зажмите левую кнопку мыши и потом, когда увидите символ заклинания Алохомора, отпустите кнопку — тогда заклинание сработает и вы откроете дверь. Заходите в следующий вагон. Обрушится два длинных ящика. Вам нужно просто бежать в их сторону, и тогда вы сможете вскарабкаться наверх. Дальше вам преграждают путь стоящие ящики. Чтобы пройти через них, бегите в их сторону, не отпуская клавишу со стрелкой "вверх", затем щёлкните правой кнопкой мыши, и вы сможете перепрыгнуть через ящики. Спрыгивайте с ящиков. Заберите драже "Берти Боттс" и проходите в следующий вагон. Управление перейдёт к Гермионе.
Используйте заклинание Депульсо, чтобы сдвинуть с пути огромный ящик. Проходите вперёд. Откройте два запертых сундука с помощью Алохомора и заберите конфетки. Пройдите вперёд, откройте две решётки, заберите из двух сундуков конфетки и дотроньтесь до Книги сохранения. Игра автоматически сохранится. Пройдите в следующий вагон. Теперь вы будете управлять Роном.
Теперь вам всем троим необходимо применить заклинание Алохомора на запертый шкаф. Откройте его и заколдуйте горгулью при помощи Люмос. Теперь вы можете пройти сквозь стену. Идите вперёд — но путь преграждают летающие книги, которые будут кидаться в вас синими шарами. Расправьтесь с ними при помощи Депульсо, затем так же откройте решётку, стоящую напротив, заберите в решётке из сундука конфетки и подберите шоколадную лягушку, которая поможет вернуть вам здоровье после потасовки с этими книжками. Бегите дальше — управление снова перейдёт к Гарри. Обойдите жуткий вагон, и вы встретитесь с Драко Малфоем, который тут же спустит на вас «Чудовищную книгу о чудищах». Вам же необходимо уничтожить все страницы, которые она будет выплёвывать, и при этом выжить. После победы над книгой вы получите первую карточку "Фулберт Робкий". Подберите её и бегите в конец поезда.
Нападение на поезд
Вы играете за Рона.
Ваша цель: защитить Гарри от дементора
Тайники: нет
Карточки: нет
Добравшись, наконец, до Коросты, вам придётся защищать Гарри от дементора, управляя Роном, а точнее не пускать дементора в вагон. Подождите, пока какие-нибудь предметы не откроются с символом Депульсо, примените к ним Депульсо, чтобы создать преграду. Сделать другие преграды, вполне очевидно.
Практикум по Карпе Ретрактум
Цель: собрать 10 щитов практикума
Тайники: 5
Карточки:
Сэр Герберт Уорней
Амарильо Лестат
Граф Влад Дракула
Леди Кармилла Сангвина
Бладвин Блад
Сразу после поезда начинается третий год в Хогвартсе, и начинается он с урока защиты от Тёмных искусств и практикума по Карпе Ретрактум. В этом практикуме вы играете за Рона, и только Рон владеет этим заклинанием.
В самом начале практикума используйте Карпе Ретрактум, чтобы притянуть себя на парящую платформу. Направьте Депульсо на переключатель на стене прямо перед вами, и появится ещё одна статуэтка. Притяните себя на балкон, затем используйте Карпе Ретрактум, чтобы опустить рычаг на дальней стене, тогда появится выступ. Откроется платформа Спанджифай. Следуйте указаниям Люпина, чтобы подпрыгнуть и попасть на выступ.
Прыгните в яму прямо перед вами и используйте Карпе Ретрактум, чтобы вытянуть из дальней стены каменный блок. Заберитесь на него, поверните за угол и повторите то же самое. Затем взберитесь на выступ и подберите первый щит практикума.
Пройдите через дверь по правую руку, и примените к доспехам Депульсо, чтобы получить конфетки.
Идите дальше, перепрыгните через яму, и примените Депульсо к следующим доспехам. Затем пройдите через дверь налево. Вы окажетесь на выступе над бездонной пропастью. Справа вы увидите парящие платформы со статуэтками, но пока ничего с ними не делайте.
Если смотреть прямо от двери, можно заметить ещё один выступ, на котором стоит золотой сундук. Повернитесь налево и примените к доспехам Депульсо. Доспехи отодвинутся вглубь. Войдите в нишу и примените Депульсо к переключателю на стене. На том выступе появится статуэтка. Примените Карпе Ретрактум, притяните себя на выступ и откройте сундук — там вы найдёте первую коллекционную карточку «Сэр Герберт Уорней», а также первый тайник. Теперь притяните себя на первую парящую платформу, потяните за верёвки, чтобы появились два выступа, затем осторожно допрыгайте до дальней парящей платформы, где вас ждёт второй щит практикума.
С этой платформы прыгните обратно на ближайший уступ, затем прыгните к двери, и там вы найдёте Книгу сохранения. В следующей комнате вас ждёт первое сражение с чёртиком, так что приготовьтесь. После того, как вы уничтожите первого чёртика, из тайной ниши появятся ещё двое. Уничтожьте их, тогда откроется платформа Спанджифай, и проём в потолке. Перед тем, как покинуть это помещение, не забудьте применить Алохомора на оба шкафчика у стен.
Когда вы подпрыгнете и окажетесь в следующей комнате, вам нужно будет отбиться от двух стай пикси, в каждой по три твари. Это довольно просто. Когда вы сделаете это, откроется проход в следующую комнату. Не забудьте открыть золотой сундук, стоящий рядом, там может оказаться кое-что полезное.
В следующем коридоре четыре набора доспехов, а под решёткой на полу — третий щит практикума. Примените Депульсо ко всем доспехам, тогда решётка откроется, и щит поднимется. Взяв щит, идите в следующую комнату.
Ещё одна бездонная пропасть, но на этот раз некоторые парящие платформы движутся. Статуэтки, если применить к ним Карпе Ретрактум, позволяют висеть на них сколько угодно. Итак: притягивайте себя к статуэтке, висите, пока платформа не окажется у вас под ногами, а потом щёлкните правой кнопкой мыши, чтобы спрыгнуть на платформу. Спрыгнув на первую платформу, повернитесь, и притяните себя с помощью Карпе Ретрактум к тайной нише за вашей спиной. Это второй тайник, и там вы найдёте коллекционную карточку «Амарильо Лестат». Добравшись до последней платформы, повернитесь налево, и вы увидите рычаг в стене. Потяните за него. Появится выступ, а над ним ещё одна статуэтка. Притяните себя наверх, возьмите четвёртый щит практикума. Затем притяните себя обратно и пройдите в дверной проём.
Пройдя через Книгу сохранения, вы окажетесь в коридоре перед большой ямой. Её дно видно, но всё равно не прыгайте в неё. Примените Депульсо к доспехам с обеих сторон от себя. Затем вытяните блок в дальней стене ямы, он вытянется, и вы сможете на него перепрыгнуть. Таким образом вы перепрыгнете через яму. Заверните за угол. Примените Депульсо к доспехам в углу, и взгляните наверх, где откроется тайная ниша (третий тайник).
Притяните себя наверх, используя Карпе Ретрактум, откройте сундук, и заберите коллекционную карточку «Граф Влад Дракула» и несколько волшебных кексов. Спрыгните вниз и переберитесь через следующюю яму точно так же, как и через предыдущую.
Когда вы откроете запертую дверь, спустившись по ступенькам, вы встретитесь с огненным крабом.
Используйте Риктусемпра, чтобы спихнуть его в ловушку и таким образом открыть дверь. В следующей комнате примерно то же, только огненных крабов теперь два. Отсюда направляйтесь по маленькому коридору к следующей комнате с бездонной пропастью. На некотором расстоянии перед собой вы увидите очередной щит практикума, но пройти к нему придётся окружным путём.
Итак, для начала повернитесь направо и, используя Карпе Ретрактум, притяните себя на парящую платформу. Как только платформа подлетит к небольшому уступу, перепрыгните через него. Расправьтесь с пикси, затем, чтобы перебраться через яму на следующий выступ, вытяните из стены блок, используя как всегда Карпе Ретрактум. Затем используйте его, чтобы перебраться на следующую платформу, и она довезёт вас до щита и обратно. Теперь используйте Карпе Ретрактум, чтобы перебраться на следующий выступ, и сохраните игру с помощью Книги сохранения.
Откройте запертую дверь, столкните огненных крабов с парящих платформ, тогда появятся две висящие статуэтки. Притяните себя на первую платформу, затем вытяните блоки на дальней стене, чтобы выстроить лестницу из них. Притяните себя к следующей платформе, прыгните на лестницу и заберитесь по ней наверх.
Заберитесь в нишу под лестницей, примените к доспехам и на стене Депульсо. Теперь притяните себя к ближайшему выступу. Прежде чем пройти через арку, взгляните направо и потяните за рычаг. Прыгните и возьмите шестой щит практикума. Теперь прыгните обратно и проходите под аркой.
Проверьте себя: к этому моменту у вас должно быть шесть щитов и три найденных тайника.
Когда загрузится следующая часть игры, заходите в большую комнату. Там будет огненный краб. Спихните краба в ловушку, и тогда откроется дверь рядом с ловушкой, и ещё одна тайная дверь у вас за спиной. Пройдите в секретную дверь, спуститесь по лестнице и потяните за верёвку, затем повернитесь и примените Депульсо к изображению на стене, чтобы получить несколько волшебных кексов. Поднимитесь вверх по лестнице, притяните себя по открывшемуся коридору и возьмите щит. Примените Алохомора к сундукам у стен, и комната будет засыпана бобами. Соберите бобы и идите дальше.
Ещё одна бездонная пропасть, но вам уже не впервой. Переберитесь на выступ, где находится Книга сохранения, и взгляните направо — вы увидите ещё одну парящую платформу. Притяните себя к ней, затем потяните за верёвку. Затем притянитесь к следующей платформе, и затем наверх, на выступ. В небольшой комнатке, в которой вы окажетесь, направляйте на доспехи Депульсо, пока не появится тайный лестничный колодец. Поднимитесь по лестнице наверх, соберите кучу вкусностей и коллекционную карточку «Леди Кармилла Сангвина» (четвёртый тайник). Спуститесь вниз по лестнице и налево, вы увидите восьмой щит практикума. Заберите его и притяните себя обратно к выступу, где находится Книга сохранения.
Пройдя небольшую комнату, вы попадёте в комнату с чёртиками. Расправьтесь с ними, и примените Депульсо к доспехам. Из одних доспехов вылетят пикси. Другие доспехи стоят во вращающейся нише. Каждый раз, когда вы направляете на доспехи заклинание, из них вылетают вкусные вещи, а потом доспехи поворачиваются, и появляются другие доспехи. Примените заклинание к доспехам 4 раза, и вы получите коллекционную карточку «Бладвин Блад». Посмотрев через решётку, вы увидите девятый щит практикума. Ещё немного и он будет ваш.
Идите дальше через коридор и до конца. Справа вы увидите изображение горгульи, откройте его, чтобы появилась настоящая горгулья, к которой нужно применить Люмос, чтобы открылся проём в полу комнаты у вас за спиной. Спрыгните вниз в проём, повернитесь, откройте сундук, затем подойдите к платформе Спанджифай (пятый тайник). Прыгните на неё, возьмите щит под комнатой,в которой вы сражались с чёртиками. Теперь вернитесь в коридор и притяните себя к статуэтке, чтобы перебраться через тайный проём.
Наконец, последняя комната. Пройдите по коридору до выступа, взгляните направо. Вытяните блоки из стены, прыгните на них и заберитесь на следующий выступ. Примените Депульсо к доспехам с обеих сторон выступа и потяните за верёвки. Столкните огненных крабов с выступов, которые торчат из стен, притяните себя к последнему выступу и подберите последний щит. Испытание закончено!
Пикси и гиппогрифы
Цели:
Избавиться от целой колонии пикси в колодце.
Пролететь на Клювокрыле пять раз.
Тайники: нет
Карточки:
Мини-игра с пикси: Бран Кровожадный, Циклоп, Голиаф, Морхольт, Энгист из Верхнего Барнтона.
Мини-игра с Клювокрылом: Джоселинд Вэдкок, Гвеног Джонс, Киприан Йодль, Родерик Пламптон, Боумен Райт.
Когда вы пройдёте практикум по Карпе Ретрактум, вы окажетесь в комнате с дверями практикумов.
Сюда можно прийти в любой момент, чтобы снова пройти какой-нибудь практикум из тех, которые вы уже проходили. Примените Депульсо к доспехам в комнате, соберите горстку конфеток. Теперь можно идти дальше. Вы попадёте в боковую комнату, через портреты в этой комнате можно пройти на любой этаж замка.
Здесь вы встретитесь с Фредом Уизли, одним из хозяев магазина, где можно купить полезные предметы. Он предложит вам пройти в магазин, расположенный в гостиной Гриффиндора на восьмом этаже. Идите за Фредом по лестнице, и, пока вы будете идти, вы получите некоторое представление о Хогвартсе. Настоящее исследование территории вам ещё предстоит. Когда вы дойдёте до магазина, Гермиона уйдёт, а вы немножко прогуляетесь по магазину Фреда и Джорджа.
Когда вы выйдете из магазина, путь вам преградит Пивз. Гарри и Рон должны одновременно использовать Риктусемпра трижды, чтобы победить его. Тогда он уронит пароли к портретам, через которые можно проходить, и смоется. После этого вы отправитесь обратно в боковую комнату, где опять встретитесь с Гермионой.
Пора спешить на Урок по уходу за магическими существами, Невилл Долгопупс вас проводит.
Опять же, можно заняться исследованием территории, а можно сперва сходить, куда требуется по сюжету, чтобы Рон и Гермиона не приставали к вам по поводу урока, пока вы шляетесь по парку. По пути на урок вы увидите, что в колодце поселилась колония пикси.
Сейчас вполне подходящий момент для того, чтобы разобраться с этими пикси. Нужно выдержать три налёта пикси, каждый раз их будет больше, чем в предыдущий. Но их легко победить, и к тому же между налётами вы будете вознаграждены шоколадными лягушками. Не робейте, расправьтесь с гадкими пикси, и получите за это пять коллекционных карточек.
Теперь надо отправиться на урок, где придётся пролететь на Клювокрыле дистанцию с препятствиями. За каждое кольцо, сквозь которое вы пролетаете, включая большие кольца в начале и в конце дистанции, вы получаете 100 очков. Для первого раза нужно пролететь сквозь 15 колец, и тогда вы пройдёте испытание. Это несложно, потому что надо пролететь примерно сквозь половину всех колец на дистанции. Подлетайте к кольцу, взмахивайте крыльями, чтобы чуть подняться, пролетайте сквозь кольцо и идите к следующему. Если нажимать ВНИЗ или S, то Клювокрыл будет лететь медленнее и аккуратно поворачивать. Как только вы чуть привыкнете к управлению, пройти дистанцию будет очень просто. Каждый раз, когда вы зарабатываете столько очков, сколько требуется, или больше вы получаете коллекционную карту.
Но сейчас, как только вы пройдёте первую дистанцию, Клювокрыл поранит Малфоя, и вы почти тут же окажетесь в Хогвартсе, на уроке Трансфигурации.
Испытание Лапифорс и Драконифорс
Цель: Собрать 10 щитов испытания
Тайники: 8
Коллекционные карты: драконы, коричневые.
№1 Уэльский зелёный дракон
№2 Гебридский чёрный дракон
№3 Венгерская хвосторога
№4 Румынский длиннорог
№5 Норвежский горбатый дракон
Когда вы отправитесь на Трансфигурацию, путь вам опять преградит Пивз. Теперь все три героя должны направить на него Риктусемпру. Как только вы оглушили его ударом, Рон может использовать Карпе Ретрактум, чтобы содрать с Пивза его доспехи или оружие. Проделайте это шесть раз, и он скроется, оставив некоторые вкусности. Теперь идите на урок, где Макгонагалл вызовет Гермиону на Испытание Лапифорс и Драконифорс.
Следуйте указаниям на тренировке в начале испытания, чтобы открыть первую дверь и получить первый щит испытания. Прежде, чем взять щит, примените Депульсо к доспехам с обеих сторон от себя, и из одних доспехов выпадет коллекционная карта (№1 коричневая). За первым щитом, в конце коридора, висит изображение кролика. Примените к нему Алохомора, чтобы открылась ниша, где стоит статуя кролика. Подберите котельную лепёшку за статуей, а затем примените к статуе Лапифорс.
Проведите кролика через ближайшую нору, и соберите бобы у живой изгороди. Разройте кучку земли рядом, и получите ещё несколько бобов. Следуйте по дорожке из бобов сквозь следующую кроличью нору, разройте кучку земли, чтобы открылись ворота. Тогда Гермиона сможет войти, взять щит испытаний и сохранить игру с помощью Книги сохранения. На полпути по следующему коридору вы найдёте статую кролика. Превратите её в кролика, проведите его через нору прямо напротив. Пробегите вокруг горшков с цветами и колодца, чтобы собрать все вкусное. Затем, если смотреть на колодец от входа, можно заметить слева нору в живой изгороди. Прогрызите путь через нору, и пройдите по проходу на самый верх живой изгороди. Разройте кучку земли, чтобы открылся колодец. Спрыгните в колодец, пройдите по подземному ходу на самый верх другой живой изгороди, и разройте кучку земли, чтобы для Гермионы открылись следующие ворота.
В следующей комнате вы узнаете, как использовать заклинание Драконифорс. Будьте готовы к тому, что вас будет раздражать этот неповоротливый дракончик, потому что он не очень хорошо управляется. Как и с Клювокрылом, используйте клавишу ВНИЗ или S, чтобы дракон летел медленнее и лучше поворачивал. Как только вы выполните задание, дорожка повернётся, и вы сможете перейти. Но не переходите, сперва прыгните вниз и примените Депульсо к головам горгулий (к тем, из которых не льётся вода) с обеих сторон вращающейся платформы. Тогда откроется тайная дверь (первый тайник), и надо будет сразиться с несколькими бесами, чтобы потом забрать котельные лепёшки из появившегося золотого сундука. Пока вы ещё ходите внизу, обратите внимание на тыквы. Используйте Депульсо, чтобы разбить их и получить несколько тыквенных пирогов. Теперь заберитесь обратно по цветочным горшкам туда, где вы стояли в начале, и прыгните на дорожку, чтобы взять щит.
В следующей комнате над садом висит Г-образный щит. Прежде чем выполнять задание, прыгните вниз, в сад (второй тайник), и примените к тыквам Депульсо. Из большой тыквы выпадет коллекционная карта (№2 коричневая). Обратите внимание на котельную лепёшку под мостом, её вы можете потом забрать с помощью дракона.
Используйте платформу Спанджифай, чтобы забраться на мост. Дойдите до статуи дракона и используйте свои потрясающие колдовские чары. Когда дракон зажжёт факел, мост повернётся, и Гермиона сможет пройти к щиту и Книге сохранения.
В следующем коридоре примените Депульсо к доспехам (чтобы получить бобы) и к переключателю на стене (появится платформа Спанджифай). Используйте платформу, чтобы прыгнуть на выступ, и проходите в следующую комнату. Примените Депульсо к тыквам вокруг, чтобы выпали пироги, затем примените к статуе кролика Лапифорс, и проведите кролика через нору.
Перепрыгните через изгородь на дорожку, где есть кучки земли, в которых спрятаны бобы. Идите налево через кроличью нору (третий тайник), прогрызите траву, и получите бобы, пироги и котельную лепёшку. Вернитесь в главный сад, там за одним горшком спрятаны бобы и пироги. Затем пройдите через следующую нору, и разройте кучку земли, чтобы в главной комнате открылась статуя дракона.
Превратите её в настоящего дракона, пролетите драконом по пути, указанном бобами, через небольшой проем в стене. В следующей комнате пройдите по уступам и соберите бобы, затем зажгите все три факела, чтобы три молотка ударили по трём деревянным блокам в стене. Получится лестница для Гермионы.
Когда действие Драконифорс закончится, обратите внимание, что там, где были статуи, теперь стоят доспехи. Примените к ним Депульсо, и подождите, пока платформа повернётся. В полу появится проем, прыгните в него, и окажетесь в саду под факелами (четвёртый тайник). Тут вас ожидает ещё одно сражение с бесами. Соберите вкусности из золотых сундуков, и котельные лепёшки, которые лежат в саду. Пройдите через другую дверь и поднимитесь на лифте к главному этажу. Заберитесь по деревянным ступеням и возьмите щит испытаний.
Проверьте себя: К этому моменту у вас уже должно быть шесть щитов испытания и четыре найденных тайника.
Когда загрузится следующая часть игры, вы окажетесь в комнате с колонной, составленной из трёх блоков, на сторонах которых изображены некие символы. Используйте Депульсо, чтобы повернуть блоки. Обратите внимание на изображение стрелки на полу. Поверните блоки в колонне так, в сторону стрелки глядели три одинаковых символа. Это откроет одну из решёток за колонной. Возьмите за решётками щит, коллекционную карту (№3 коричневая) и горстку бобов, затем откройте запертую дверь по левую руку.
Сейчас вы впервые столкнётесь с бундимуном. Расправьтесь с ним, и проходите дальше, к Книге сохранения. Вы попадёте в круглый сад с фонтаном, над которым находится щит испытания. По углам фонтана стоят вырезанные из кустов фигуры деревьев, изображающие четыре дома Хогвартса. Справа от вас находится статуя кролика, слева от вас – кроличья нора. Сад населён бандиманами.
Осторожно пройдите по кругу, следите за бандиманами, появляющимися из-под земли. Убивайте их, как только они появляются. Примените Депульсо к фигурам животных, и из них посыплются бобы. Обойдя сад и расправившись с бандиманами, примените Лапифорс к статуе кролика, и соберите кроликом все вкусное за горшками. Затем идите сквозь кроличью нору. Это пятый тайник (не такой уж и тайный тайник, а?). Прежде чем разрывать кучку земли, повернитесь, прыгните на крышу клетки, возьмите котельную лепёшку, затем разройте кучку земли. Это выключит фонтан и опустит вниз щит. Пусть Гермиона заберёт щит. Теперь идите в следующую комнату.
Здесь вам предстоит крупное сражение с бесами (тварей восемь, наверное), причём в узком помещении. Правда, их довольно легко убивать группами. Мне удавалось убить за раз шесть штук. Победите бесов, соберите все вкусности и отправляйтесь дальше.
В следующем помещении примените Депульсо к котлам и соберите бобы. Затем посмотрите на переключатель над Книгой сохранения и примените к нему Депульсо. Прыгните на платформу Спанджифай, которая появится, и попадёте в комнату с тремя горгульями и тремя цветными кольцами (шестой тайник). Прежде чем заняться головоломкой, повернитесь и примените Депульсо к большой горгулье прямо над дверью. Вы получите парочку котельных лепёшек.
Каждая плитка над головами горгулий относится к одному из цветных колец. Каждый раз, когда вы применяете Депульсо к голове горгульи, соответствующее цветное кольцо передвигается на одну четверть круга против часовой стрелки. По очереди выстройте маленькие картинки на кольцах напротив больших картинок в позициях 3 часа, 9 часов и 12 часов (как если бы это были часы), в любом порядке. Получите несколько пирогов, коллекционную карту (№4 коричневая) и девятый щит испытаний.
Прыгните обратно вниз в залу, сохраните игру с помощью Книги сохранения, затем идите в последнюю комнату, где вас ждёт лабиринт из живых изгородей. Идите по лабиринту (путь через лабиринт всего один, так что это довольно жалкий лабиринтик), и опасайтесь бандиманов. Как только вы обошли башню в центре и прошли ещё одну Книгу сохранения, взгляните налево, и увидите на изгороди символ Алохоморы. Примените к изгороди заклинание, и откроется статуя кролика.
Пройдите кроликом обратно по лабиринту, пока не заходя в башню в центре, пока не дойдёте до кроличьей норы в изгороди. Прогрызите путь через нору, разройте кучку земли и получите горстку бобов (седьмой тайник). Теперь идите обратно к башне в центре, найдите кроличью нору. Прогрызите путь, разройте кучку земли, чтобы открыть башню. Действие Лапифорс закончится, и теперь вы можете достать последнюю коллекционную карту (№5 коричневая) из золотого сундука в башне (восьмой тайник).
Теперь идите обратно по лабиринту мимо статуи кролика, пока не дойдёте до каменной площадки. Примените Депульсо к переключателю на стене, тогда откроется железная решетка, закрывавшая статую дракона. Примените к статуе Драконифорс, затем поверните дракона, и пусть он возьмёт на полу за пьедесталом котельную лепешку. Пролетите драконом по верхушкам изгородей, соберите все вкусное, затем подлетите выше и зажгите факел. Деревянная решетка рядом с Гермионой поднимется, и рядом с башней в центре появится платформа Спанджифай. Подпрыгните на ней и завершите испытание.
За это вы получите доступ к Призовой Бобовой Комнате, где кроме бобов и пирогов будут ещё и котельные лепешки. Попробуйте собрать как можно больше лепешек за то время, которое вам отпущено. В общем-то, можно успеть собрать все лепешки. Не забудьте применить Депульсо к платформе в центре, чтобы открылись золотые сундуки, в которых тоже есть лепешки.
Занятие по защите от дементоров
Цель: Научиться использовать заклинание Экспекто Патронум
Тайники: нет
Коллекционные карты: №3 чёрная (колдунья), Онория Наткомб
Когда вы покинете комнату испытания, пройдя Испытание Лапифорс и Драконифорс, вы увидите несколько роликов, и в результате Гарри окажется на Занятии по защите от дементоров у профессора Люпина. Тут все очень просто и ясно. Выполните тест, который научит вас использовать заклинание. Тут важен момент бросания заклинания: нужно бросать его не раньше, чем кольцо света доберётся до середины волшебной палочки, но до того, как оно дойдёт до кончика палочки.
После того, как вы три раза удачно примените Экспекто Патронум, вы попадете в коридор с небольшими комнатками с двух сторон. Там нет тайников, но из некоторых предметов можно достать вкусные вещи. Применяйте заклинания на все, что увидите в этих комнатках, особенное внимание обратите на черепа у каминов. Из одного черепа выпадают котельные лепешки. Пройдите по коридору до лестничной площадки. Примените Депульсо к черепу, который увидите слева, и затем спускайтесь вниз по лестнице прямо к Книге сохранения.
Теперь вы сразитесь с призраком (который принял форму дементора). Затем с двумя призраками одновременно. Когда вы победите их, обернитесь и возьмите коллекционную карту (№3 черная). И тут Гарри упадет через потайной люк, и вам придется сразиться с тремя настоящими Дементорами. Оглушите каждого по очереди, и все время смотрите по сторонам, чтобы ни один из них не смог подкрасться к вам сзади. Как только вы оглушите всех троих, они исчезнут.
Теперь вы увидите ещё несколько роликов и, наконец, окажетесь в библиотеке, где нужно найти книгу, чтобы защитить Клювокрыла.
Защита Клювокрыла
Цель: Найти книгу, чтобы помочь спасти Клювокрыла
Тайники: нет
Коллекционные карты: №13 синяя (волшебник), Фалько Эсалон
Первое, что вам предстоит — отбиться от толпы злобных книг. Это очень похоже на сражение со стаей фей, только тут меньше пространства, и маневрировать сложнее. Убедитесь, что в боковых проходах библиотеки не прячутся книги. Затем пройдите по главному этажу библиотеки и найдите сундуки и доспехи, из которых можно извлечь что-то вкусное.
Теперь пусть Рон применит Карпе Ретрактум над большим столом, тогда сам Рон поднимется к потолку, и стол поднимется тоже. Спрыгните на стол, затем примените КР, чтобы попасть на балкон. Идите налево и возьмите из золотого сундука коллекционную карту (№13 синяя). Пройдите мимо запертой двери и примените КР, чтобы потянуть за веревку. Появится лестница из книжных стеллажей.
Теперь главный персонаж — Гермиона. Вскарабкайтесь по книжным стеллажам. Теперь Гермиона и Рон оба должны применить Алохомора, чтобы открылась дверь. Дальше Гермиона идет одна. Пройдите через Книгу сохранения, затем примените Алохомора к изображению горгульи слева от вас. Примените к горгулье Люмос, затем пройдите через прозрачный стеллаж в длинный коридор.
Поверните за угол, направо, и вы столкнетесь с несколькими бесами. Расправьтесь с ними и подойдите к статуе дракона на полпути по коридору. Превратите статую в дракона, и пусть он пролетит дальше по коридору и возьмет огонь. Заверните за угол, пройдите в дверь и зажгите камин. Теперь вы снова управляете Гермионой. Пройдите по коридору, откройте золотой сундук, возьмите котельные лепешки. Пройдите через комнату с камином и возьмите книгу.
Книга монстров
Цель: Победить в библиотеке Книгу Монстров
Тайники: нет
Коллекционные карты: ведьмы, фиолетовые.
№1 Баба-Яга
№2 Малодора Гримм
№3 Летиция Сомноленс
№4 Мамаша Хаббард
№5 Корделия Мизерикордия
Когда вы найдёте книгу для Клювокрыла, вы увидите небольшой ролик, и в результате ваши герои окажутся на пути на Заклинания. Однако по дороге вы увидите, что из библиотеки вылетают злые существа. Смелей, отложите свой Урок и преподайте урок Книге Монстров, которая скрывается в библиотеке.
Это сражение похоже на сражение с другими книгами и феями, с которыми вы уже дрались, однако тут меньше пространства для маневрирования, и каждую страницу надо ударить дважды. Правда, уворачиваться от страниц у вас все равно не получится, потому что страницы летают за вами, так что отсутствие места – не проблема. Стойте как можно дальше от книги, и сосредоточьтесь на тех страницах, которые летят к вам. Вас наверняка поранят, так что подпитывайтесь шоколадными лягушками между атаками. Победите Книгу пять раз, и вы получите пять коллекционных карт (волшебники), а также выполните одно из заданий вашего третьего года в Хогвартсе. А теперь отправляйтесь на урок.
Испытание Глациус
Цель: Собрать 10 щитов испытания
Тайники: 5
Коллекционные карты: гоблины, зеленые.
№1 Эаргит Урод
№2 Олгаф Отвратительный
№3 Аг Ненадежный
№4 Арг Грязный
№5 Гринготт
В самом начале Испытания Глациуса вы встретитесь с Амазонской саламандрой. Хитрости борьбы с этими воспламеняющимися существами описаны в разделе «Хитрости борьбы с монстрами». Когда вы победите саламандру, вы получите первый щит. Пройдите через маленький коридор, примените Алохомора на флаг на стене слева, и откроется тайная комната (первый тайник). Откройте сундук в комнате и получите несколько бобов и коллекционную карту (№1 зеленая).
Идите дальше, к фонтану, и заморозьте воду. Используйте эту первую горку как возможность научиться слалому. Некоторые щиты и карты в этом Испытании находятся высоко на стенах желоба, и надо будет научиться проходить повороты и делать виражи на стенках, чтобы собрать их все. Удачи вам.
В конце желоба будет Книга сохранения и платформа Спанджифай на балконе. Сохраните игру, затем подпрыгните на платформе в комнату, где надо будет расправиться с двумя саламандрами. В середине комнаты тогда откроется платформа Спанджифай, а в ближайшей стене появится тайная дверь (второй тайник). Победите двух бесов, которые выбегут из тайной комнаты, и откройте золотой сундук, в котором будут всякие вкусности и коллекционная карта (№2). Не забудьте применить Депульсо к железному котлу в главной комнате, а уж потом прыгайте на платформу Спанджифай.
В полете вы соберете щит испытания, а затем окажетесь в скользящем желобе. Здесь опять оттачивайте свою технику, особенно прохождение виражей, чтобы собрать котельные лепешки и тыквенные пироги. По пути вы соберете ещё один щит и, наконец, приземлитесь в мраморном портике. Там вас остановят феи, когда вы расправитесь с ними, откроется платформа Спанджифай. Но не обращайте на неё никакого внимания.
Найдите дорожку из бобов, и идите вниз по лестнице вокруг портика до запертой двери. Примените к двери Алохомора (третий тайник), а внутри откройте сундук и получите коллекционную карту (№3 зеленая). Когда вы откроете дверь, из лестницы появится платформа Спанджифай. Прыгните на ней, возьмите щит, и дальше скользите по желобу, в котором окажетесь.
После недолгого скольжения вы окажетесь на платформе с двумя саламандрами. Победите их, и тогда откроется двусторонняя лестница к верхней площадке. На верхней площадке примените к доспехам Депульсо, и тогда поднимется щит. Возьмите его, затем сохраните игру с помощью Книги сохранения. Теперь используйте платформу Спанджифай, чтобы попасть в следующий желоб.
Вот здесь все не так уж просто. Вы немного проскользите, затем будет развилка. Скользите по правому желобу, вам быстро придется отклониться на левую сторону, и вы увидите высоко на правой стенке щит испытания. Вам нужна хорошая скорость, чтобы попасть на правую сторону, и хорошее равновесие, чтобы не свалиться с желоба. Если вам не удалось собрать щит, быстро нажмите Escape, перезагрузите игру и пробуйте снова и снова, пока не получится. ВНИМАНИЕ! Если вам удалось взять щит, но вы тут же упали с желоба, щит у вас остаётся! Поэтому больше не думайте о том, что вам придется снова его брать. Вскоре после места со щитом вы спрыгните с желоба в яму, и загрузится следующая часть игры.
Проверьте себя: К этому моменту у вас должно быть уже шесть щитов испытания и три из пяти тайников.
Теперь вы стоите перед пропастью, через которую непонятно как перебраться. Как только вы сделаете пару шагов, появятся феи. Избавьтесь от них и идите по появившемуся мосту туда, куда можно пройти. Вы попадете в комнату с саламандрой. Убейте ее. Теперь вернитесь ко входу в комнату, и примените заклинание к флагу, висящему слева от вас (если смотреть в комнату от входа), тогда откроется тайная комната (четвертый тайник). Соберите бобы, пироги и лепешки из сундука. Теперь используйте платформу Спанджифай, чтобы прыгнуть на выступ, который тут же уйдет вниз, и через пропасть появится новый мост. Соберите вкусности из золотого сундука, который откроется за ушедшим в землю выступом.
Теперь перейдите через пропасть, и повторите все то же самое, только уже нет никакой тайной комнаты за флагом. В золотом сундуке за уходящим в землю выступом будет коллекционная карта (№4 зеленая). Вернитесь к мосту, поверните направо и прыгните на следующий балкон.
Как только вы шагнёте вперёд, вам придётся отбиваться от двух стай бесов, в каждой по четыре твари. Когда вы прикончите последнего беса, откроются массивные деревянные двери, и появится щит испытания. Отойдите от дверей, чтобы найти платформу Спанджифай, прыгните на неё, и в полете возьмите щит. Прежде чем проходить через Книгу сохранения, примените Алохомора к флагу слева от вас, и откроется тайная комната (пятый тайник), в которой надо открыть золотой сундук. Теперь сохраните игру, заморозьте фонтан и скользите по желобу.
И снова в желобе развилка, и снова надо выбрать правый желоб. Щит испытания в этом желобе взять легко. Когда два желоба вновь соединятся, следите за тем, когда появится коллекционная карта (№5 зеленая) высоко на правой стенке желоба. Если вы не сможете ее взять, быстро перезагрузите игру и попробуйте ещё раз. Девятый щит испытания парит в воздухе между двумя желобами, но при этом двигается взад-вперёд. Возможно, вам придётся управлять прыжком между желобами, чтобы взять его. Опять же, если вам не удалось его взять, перезагрузите игру и снова пройдите всю эту часть.
Наконец, когда вы доедете до конца желоба и возьмёте последний щит испытания, вы посетите Призовую Бобовую Комнату. Когда вы покинете её и затем покинете Комнату с Дверями Испытаний, вы увидите несколько роликов. В конце концов, Рона схватят, и Гарри с Гермионой должны будут его спасти.
Спасение Рона
Цель: Спасти Рона от большой чёрной собаки
Тайники: 5
Коллекционные карты: №9 чёрная (колдунья), Сахарисса Тагвуд
Действие начинается в туннеле под Гремучей Ивой. Спуститесь по лестнице и идите вперед очень осторожно. Здесь вы первый раз встретитесь с заколдованным скелетом. Расправьтесь с ним, применив к нему двойное заклинание Риктусемпра (оба героя должны применить заклинание). Рядом с тем местом, откуда появился скелет, лежит череп – примените к нему Депульсо, и получите горстку бобов. Сразу за этим местом поверните в комнатку направо и взгляните налево. Примените Депульсо к черепу наверху стены, и получите котельную лепешку (первый тайник).
Идите вниз по лестнице, и расправьтесь с двумя скелетами. Примените Депульсо к черепу на левой стене, и вы попадете в тайную комнату, где в двух золотых сундуках лежат всякие вкусности (второй тайник). Примените Алохомора (оба героя) к запертой железной решетке, и идите к Книге сохранения.
Теперь идите дальше в комнату, где будет несколько каменных ступеней с символами Депульсо. Сначала поверните налево и примените Алохомора (дважды) к сундуку, получите угощение. Затем дважды направьте Депульсо на ступеньки, и они передвинутся к выступу. Появятся два скелета. Побейте их, поднимитесь по ступенькам и возьмите золотой сундук.
За следующей запертой дверью (которую надо открыть двойным Алохомора) будет комната с тремя саламандрами. После того, как Гарри с ними справится, вам придется сражаться с четырьмя скелетами. Откроется скрытая дверь (третий тайник) с двумя золотыми сундуками. Идите к Книге сохранения.
За следующими воротами (примените Алохомора дважды) Гарри упадет в ловушку, и игра перейдет к Гермионе. Пройдите через открывшуюся дверь и оживите Драконифорой статую дракона справа от вас. Взлетите драконом вверх, возьмите огонь и летите налево, к драконьему факелу, полускрытому за колонной. Зажгите его, и откроется дверь прямо за факелом. Пролетите сквозь дверь и соберите вкусностей, сколько хотите (четвертый тайник). Не пропустите котельную лепешку, которая лежит на вершине центральной башни.
Летите обратно в главную комнату и зажгите ещё два драконьих факела. Став опять Гермионой, пробегите через дважды запертую дверь. Теперь Гермиона заблокирована, и игра опять переходит к Гарри. Идите вперёд к Книге сохранений, не упустите золотой сундук слева прямо перед Книгой.
Из черепа слева заберите Тыквенное печенье, потом заморозьте фонтан и скользите по льду. Вскоре вы окажетесь в круглой башне. Откройте золотой сундук, и появится платформа Спанджифай. Подпрыгните на ней на маленький выступ с еще одной платформой Спанджифай. Если хотите, вы можете пройти вдоль стены, собирая бобы и пироги. Потом подпрыгните на следующий выступ, на котором тоже есть платформа Спанджифай.
Направьте Депульсо на два черепа на стене, противоположной потайной двери. Осторожно обойдите кругом, подойдите к двери (пятый тайник) и соберите угощения. Вернитесь на платформу Спанджифай и подпрыгните на выступ, на котором лежит Книга сохранения. Соберите бобы и пирог, рассыпанные вдоль внутренней стены башни, и сохраните игру. Направьте Депульсо на череп на полу, Алохомора на золотой сундук на вершине лестницы и Депульсо на переключатель на стене слева. Тут к вам присоединяется Гермиона.
Откройте деревянную дверь двойным Алохомора и идите по коридору. Вам придется победить двоих скелетов, и откроются железные решетки. Направьте Депульсо на железный котел и побейте ещё парочку скелетов. Идите вперед к Книге сохранения, прямо перед Книгой будет сундук (он заперт двойным заклинанием).
Вы оказываетесь в затхлой старой комнате с лестницей из трёх секций. Чтобы двигать лестницу, направляйте на неё двойное заклинание Депульсо. Сперва отодвиньте большую секцию (ту, что прямо перед вами) назад. Потом подвиньте среднюю секцию (ту, что справа) в центр и назад. Наконец, передвиньте маленькую секцию (слева) к центру.
Когда вы приведёте лестницу в порядок, появятся три скелета, а за ними ещё три. Убейте их и займитесь исследованием комнаты и открыванием сундуков. После этого заберитесь вверх по лестнице за коллекционной картой (№9 чёрная). После этого вы увидите серию роликов, в конце которой вы окажетесь рядом с Сириусом Блэком, сражающимся с дементорами.
Вспомните, в какой момент следует применять Экспекто Патронум (кольцо света должно находиться на середине волшебной палочки). Идите кругом. Вы должны обезвредить троих дементоров, потом ещё пятерых. Опять последует серия роликов, и наконец…
Спасение Клювокрыла
Цель: Спасти Клювокрыла
Тайники: Нет
Коллекционные карты: №9 чёрная (волшебник), Армандо Диппет
Гарри и Гермиона находятся возле загона, в котором заперт Клювокрыл. Когда вы войдете в загон, Гермиона встанет на деревянную платформу, а вы будете играть за Гарри. Направьте Депульсо на переключатель на стене слева. Появится платформа Спанджифай, Гарри подпрыгнет на ней и окажется на другой деревянной платформе, в результате чего платформа Гермионы поднимется.
Теперь вы играете за Гермиону. Возьмите Книгу сохранения. Направьте Депульсо на железный котел, потом примените Драконифору к статуе дракона. Теперь вы дракон; летите наружу и возьмите огонь. По пути можете захватить бобы, лежащие на деревянных балках крыши.
Зажгите факел под тюрьмой Клювокрыла. Когда Гарри перестанет хныкать, снова возьмите огонь и летите через открывшуюся дверь. Соберите котельные лепешки с балок под потолком. Зажгите драконий факел.
Вы опять Гарри. Берите Книгу сохранений и входите в открытую дверь. Разгромите стаю из восьми бесов, и откроется платформа Спанджифай. Прежде чем вступить на нее, обратите внимание на железный котел, в нем лежат лепешки. Подпрыгните на чердак и примените Депульсо к переключателю на стене. Возьмите Книгу сохранения и спрыгивайте с чердака на новую платформу Спанджифай. Перепрыгните на одну из башен, с нее на другую башню, а оттуда прыгайте через дыру в крыше – тут вы встретитесь с Гермионой.
Направьте двойное заклинание Алохомора на запертые двери, затем сразитесь с феями. Появится статуя кролика. Прежде чем превращать ее, найдите железный котел и направьте на него Депульсо. Получите коллекционную карту (#10 синяя). Теперь примените к статуе кролика Лапифорс и пролезайте в норку.
Следуйте по дорожке из бобов к кучке земли, разройте ее и отройте дверь. Вы опять Гарри и Гермиона. Пройдите через дверь и возьмите золотой сундук в левом углу. Направьте Депульсо дважды на переключатель на стене, откроется платформа Спанджифай. Подпрыгните на ней до крыши тюрьмы Клювокрыла. Направьте Депульсо на железный котел, затем дважды примените Алохомора к клетке Клювокрыла. После этого вы увидите несколько роликов, в последнем из которых вы стоите спиной к озеру, сражаясь с дементорами.
На этот раз вам надо победить сперва троих, потом пятерых, и, наконец, семерых. После этого вы опять будет смотреть ролики, пока не окажетесь в Хогвартсе, и вот-вот начнутся Заключительные экзамены. Здесь у вас есть выбор: вы можете сначала отправиться на исследование Хогвартса. Или покончить с экзаменами, чтобы набрать достаточно добычи, которая позволит купить все коллекционные карты. Поэтому отправляйтесь на третий этаж, где будет проходить экзамен Рона.
Заключительные экзамены
ЭКЗАМЕН ПО КАРПЕ РЕТРАКТУМ
Цель: Собрать пять щитов испытаний
Тайники: Нет
Коллекционные карты: нет
Используя заклинание Карпе Ретрактум (КР), притяните себя к первой статуе, подождите, пока подойдет вращающаяся платформа и спрыгните на нее. Езжайте на ней примерно полкруга и направьте КР сквозь арку на другую статую. Опять подождите, пока подойдет вращающаяся платформа. Спрыгнув на нее, быстро добегите до другого конца платформы и через четверть оборота выпрыгните в окно на наружную стену. Соберите вкусности из золотого сундука.
Прыгните через окно на платформу, когда она проходит под окном. Посмотрите вверх и подтяните себя на следующий уровень вращающихся платформ, используя статую над вами. Катясь на платформе, ищите окно, из которого наружу свисает веревка. Притяните к себе веревку с помощью КР и двигайтесь к окну, которое откроется во внутренней стене. Возьмите щит и прыгните обратно на вращающуюся платформу.
Еще раз посмотрите вверх, найдите статую, с помощью заклинания КР подтяните себя на один уровень вверх. Прокатитесь до арки в наружной стене и притяните себя на следующую платформу. Проехав примерно полкруга, через арку с помощью КР притяните себя к движущейся статуе. Держась за статую, прокатитесь четверть круга и спрыгните на неподвижный выступ с доспехами. Дважды примените заклинание Депульсо к доспехам.
Взгляните вверх, опять ухватитесь за движущуюся статую, прокатитесь еще четверть круга. Спрыгните на другой выступ. Заберитесь в комнату во внешней стене. Возьмите угощения из сундука и притяните к себе веревку с помощью КР. Отступите назад на выступ и опять ухватитесь за движущуюся статую. Через четверть круга вы окажетесь на выступе с Книгой сохранения и с дверью в центральную башню. Войдите в башню. Слева вы увидите скелет – чтобы его уничтожить, дважды примените Риктусемпра.
Откройте сундук справа. Идите налево. Уничтожьте еще двух скелетов и продолжайте идти, пока не возьмете щит и еще один золотой сундук. Идите по кругу обратно на платформу Спанджифай и перепрыгните в другую комнату. Направьте Депульсо на доспехи (получите шоколадных лягушек) и откройте сундук (получите бобы). Через ближайшее окно выйдите на маленький карниз.
Слева от себя вы увидите еще один маленький выступ. Осторожно прыгайте с карниза на карниз вокруг башни, пока не доберетесь до следующего окна центральной башни. Влезьте в окно, убейте двух скелетов. Применяйте Риктусемпра к ним по очереди, чтобы они не могли сохранять равновесие. Примените Алохомора к золотым сундукам и Депульсо к флагу (три раза), соберите высыпавшееся угощение, затем воспользуйтесь платформой Спанджифай, чтобы подпрыгнуть и достать третий щит.
Спрыгните вниз и выйдите через ближайшее к платформе Спанджифай окошко. Перепрыгивайте с выступа на выступ, пока не доберетесь опять до окна в наружной стене. Влезьте в окно и сохраните игру.
Примените Алохомора к двери и пройдите сквозь нее к следующей двери. За ней вы увидите комнату с четырьмя огненными крабами. Направьте на них Риктусемпра (на каждого по очереди), заталкивая оглушенных крабов в ловушку, чтобы они не могли вас атаковать. Прежде чем покинуть комнату, направьте Депульсо на все доспехи и флаг (два или три раза на каждый предмет). Потом через открытую дверь и через мостик идите за своим четвертым щитом.
За мостом вы увидите зал. Не забудьте применить Депульсо ко всем доспехам. В следующей комнате вам придется прыгать с одной вращающейся платформы на другую. Прежде чем спрыгнуть с платформ, направьте Алохомора на большой знак Хогвартса, висящий на стене напротив вас. Направьте Депульсо на открывшийся переключатель, откроются ворота. Войдите в ворота и соберите пироги и лепешки из двух золотых сундуков. Вернитесь в комнату, где вы прыгали по платформам.
Запрыгните на первую платформу, как только она появится из-за выступа, на котором вы стоите. Приблизившись ко второй платформе, перепрыгните на нее, затем повторите то же с третьей платформой. Катитесь на ней, пока не увидите на дальней стене переключатель. Примените к нему Депульсо, и появится статуя. Используйте КР, чтобы притянуть себя к статуе.
В следующей комнате не обращайте внимания на кружащиеся над вами статуи и спрыгивайте вниз. Внутри центральной башни есть переключатель, направьте на него Депульсо. Примените Алохомора к решетке над платформой Спанджифай, и когда выскочат два скелета, побейте их. Воспользовавшись платформой Спанджифай, прыгните обратно на выступ, с которого вы спрыгнули. Теперь с помощью КР уцепитесь за одну из кружащихся статуй, чтобы переехать на другую сторону комнаты и разгромить бесов. Соберите угощение из двух золотых сундуков, затем с платформы Спанджифай перепрыгните в центральную башню. Воспользовавшись КР, притянитесь к статуе на дальнем уступе и заберите последний щит испытаний.
Поздравляем, вы сдали экзамен Рона! А теперь идите на экзамен Гермионы.
ЭКЗАМЕН ПО ЛАПИФОРС-ДРАКОНИФОРС
Цель: Собрать пять щитов испытаний
Тайники: Нет
Коллекционные карты: Нет
Заклинанием Лапифорс оживите статую кролика перед вами, пройдите кроликом направо. Разройте кучку земли, откопайте платформу Спанджифай, потом отправляйтесь по кроличьей норе. Следуйте по туннелю, пока не окажетесь опять в главной камере. Идите по кругу налево, мимо следующей кроличьей норы, и откопайте еще одну платформу Спанджифай. Теперь вернитесь к той норе, мимо которой вы прошли, и пролезьте в нее.
Осторожно перейдите через травяной мостик и кроличью нору в туннель. Проследуйте по туннелю обратно в главную камеру и откопайте третью платформу Спанджифай. Теперь Гермиона должна прыгать через шпалеры, останавливаясь по пути, чтобы опрокидывать котлы, и уворачиваясь от бандиманов. С последней платформы Спанджифай вы допрыгнете до вашего первого щита испытаний.
После Книги сохранения вы попадете в комнату с четырьмя доспехами и щитом под решеткой в полу. Чтобы достать щит, надо очень быстро применить Депульсо ко всем четырем доспехам. Стоя на месте, быстро направьте заклинание на каждый из доспехов. Заберите щит, заклинанием Алохомора откройте дверь и пройдите в следующую комнату.
Прямо перед вами в полу находятся четыре слегка приподнятых каменных блока. Когда вы наступите на один из них, он немного опустится. На противоположной стене (налево от входа) откроется переключатель. Он будет виден недолго, поэтому быстро подбегите к нему поближе и направьте на него Депульсо. Повторите те же действия для остальных трех выключателей. В маленькой нише в стене между выключателями появится статуя дракона; примените к ней заклинание Драконифора. В этой же комнате находятся две Книги сохранения; воспользуйтесь ими немного позже, чтобы сохранить свои успехи.
Теперь вам с драконом предстоит преодолеть ряд препятствий за короткое время. На каждое испытание отводится определенное время (отсчитывается таймером), однако количество попыток для любого испытания не ограничено, равно как и общее время. Каждый раз, когда вы закончите одно испытание и пройдете через любую круглую дыру, таймер будет установлен заново.
Для начала вам надо зажечь драконий факел в этой комнате, чтобы открыть ворота в противоположной стене. Заберите огонь и пролетите насквозь. Пройдите сквозь дыру и пропрыгните (взмахните крыльями раз или два) через следующее отверстие. Вы оказываетесь в лабиринте шпалер. Обойдите первый поворот и подлетите вверх, чтобы достать драконий факел. Идите вперед и соберите угощения вокруг выступов, затем зажгите факел. Одни из ворот поднимутся и пропустят вас к щиту испытаний. Можете продолжать состязаться на время, или же закончите заклинание и попробуйте начать снова.
Вернувшись обратно в лабиринт шпалер, идите пока не увидите другую дыру. В следующей комнате вам придется пролететь через простое препятствие, состоящее из неподвижных стен с отверстиями в них. Потом быстро пройдите через два маленьких участка. Теперь опять придется пролетать через отверстия в стенах, только теперь стены буду двигаться вверх и вниз.
В следующей комнате вы должны взлетать вверх сквозь бреши в круглой вращающейся платформе. Комната наполнена всякими вкусностями, но не пытайтесь собрать все бобы. У вас будет (на самом деле уже есть) больше чем достаточно бобов, чтобы закончить игру. Собирайте лучше тыквенные пироги и котельные лепешки, и если вы не против того, чтобы повторить это испытание еще пару раз, полетайте вокруг и убедитесь, что собрали все пироги.
Если вы продолжаете испытание, начавшееся с драконьего факела, или если вы забыли взять огонь из первой комнаты, возьмите его сейчас с нижнего уровня этой комнаты. поднимитесь вверх через вращающуюся платформу, пролетите до самого потолка, возьмите котельную лепешку, потом летите сквозь дыру. Опять поднимитесь до потолка за лепешкой, и опять пролетите сквозь дыру на верхний уровень. Зажгите драконий факел, чтобы открылись ворота и обнаружился очередной щит испытаний.
Потом летите вниз через бреши в двух вращающихся платформах. Теперь направляйтесь через дыру в следующую комнату. Вы будете пролетать вдоль шлейфа тыквенных пирогов (внимательно смотрите на землю, чтобы не пропустить котельную лепешку), вокруг нескольких неподвижных стен и через бреши в движущихся стенах, пока не окажетесь в комнате с вашим последним щитом испытаний. Возьмите огонь и зажгите факел, чтобы открыть ворота для Гермионы.
Вы сдали экзамен Гермионы. Теперь очередь Гарри.
ЭКЗАМЕН ПО ГЛАЦИУСУ
Цель: собрать пять щитов испытаний
Тайники: Нет
Коллекционные карты: Нет
Заморозьте воду и прокатитесь по ледяной дорожке. Дорожка короткая, и в конце ее куча пирогов и лепешек (которые вам надо собирать). Сразу за дорожкой вам встретится парочка саламандр. Однако у них нет огня, поэтому просто заморозьте их. Сохраните игру и направьте Депульсо на два черепа на вершине лестницы. Когда вы войдете в следующую комнату, ворота опустятся, заперев вас, и появится бес. Побейте его, потом еще двоих бесов, потом еще троих. Заберите щит, и пол опустится.
Вы оказываетесь в комнате с четырьмя ловушками для огненных крабов. Два краба дожидаются вас, когда опускается пол. Они сидят на противоположных сторонах комнаты, поэтому стрелять в них по очереди затруднительно. Стреляйте в одного краба, в то же время постоянно перемещайтесь (клавиши A и D) вправо и влево, чтобы избежать удара от краба позади вас. Как только вы расправитесь с этими двумя крабами, из других ловушек появятся еще два.
Расправьтесь с этими двумя крабами и приготовьтесь встретиться с четырьмя сразу. На этот раз примените другую тактику: кружитесь на месте и направляйте на них Риктусемпра. Спихнув оглушенных крабов в ловушку, заберите щит испытаний. Пол опять опустится.
Опять вы оказываетесь в комнате с четырьмя огненными крабами со всех четырех сторон. Кружитесь и палите в них, пока все крабы не окажутся в ловушках. Ловушки опустятся, и из стоящих на них золотых сундуках появятся угощения, а также четыре феи. Расправьтесь с феями, подберите бобы и возьмите свой четвертый щит. Пол опять опустится.
Теперь вас ждет две группы по четыре беса в каждой. В отличие от ранее встреченных, эти бесы швыряют в вас свои крекеры одновременно (раньше вы встречали бесов, которые кидали крекеры по двое). Когда в бой вступит вторая четверка бесов, двери со всех сторон откроются и впустят четырех саламандр. Единственный способ справиться с ними – все время двигаться. Не прекращайте бегать и двигаться вправо-влево. Побейте бесов, потом убедитесь, что вы расправились как со всеми саламандрами, так и с их огнем.
Как только вы победили врагов, из пола поднимается платформа Спанджифай. Прыгайте с одной платформы на другую, пока не окажетесь в комнате на вершине лестницы (опять). Соберите все угощения и возьмите последний щит.
Поздравляем! Вы сдали все экзамены. Однако школьный год еще не закончен. Если вы строго следовали нашему руководству, вам осталось сделать кое-что еще. Как только вы закончите разговор с Дамблдором и Макгонагалл, отправляйтесь в главный двор и начинайте исследовать Хогвартс…
Исследование Хогвартса
СНАРУЖИ
Цель: Нет
Тайники: 6
Коллекционные карты: животные, пурпурные.
11 Большая пурпурная жаба
12 Двупалый тритон
13 Гитраш
14 Кельпи
15 Феникс
Из главного двора отправляйтесь прямо через мост, который ведет к загону. На мосту вы можете запрыгивать на выступы и собирать бобы. Направьте Депульсо на доспехи (трижды) и соберите вкусности.
Выйдя из замка, прежде чем спускаться по ступенькам, идите направо вдоль стены и возьмите котельную лепешку. Идите вдоль стены назад и возьмите еще одну лепешку. Теперь вы позади хижины Хагрида. Возьмите коллекционную карту (№13 пурпурная), которая лежит на заднем крылечке (первый тайник). Потом отправляйтесь в садик Хагрида, направьте Депульсо на тыквы и соберите бобы и пироги. Тыквы регенерируют, поэтому применяйте заклинание, пока не уничтожите все овощи. Потом трижды воздействуйте заклинанием на ворону, и получите лепешки.
Если вы не закончили мини-игры Фей или Клювокрыла, уйдите из хижины Хагрида и идите по тропинке, чтобы закончить эти игры. Если этого не требуется, вернитесь на двор Хагрида.
Направьте Депульсо на статуи по углам фонтана. Вода вытечет, обнажив платформу Спанджифай. Подпрыгнув на ней, вы попадете в тайную комнату (второй тайник). Направьте Алохомора на на шкафчики, потом на флаг, и откроется внутренняя комнатка с двумя бесами. Войдите в нее, расправьтесь с бесами и возьмите карту карту (№14 пурпурная). Во внешней комнате используйте платформу Спанджифай, чтобы вернуться во двор.
Идите направо (если стоять лицом к Хогвартсу) и в портике трижды направьте Депульсо на блок в самой дальней от главного входа стене. На другом конце портика откроется платформа Спанджифай. Подпрыгните на ней, и вы окажетесь на чердаке. Быстро бегите на его другой конец и соберите четыре котельных лепешки и коллекционную карту (№12 пурпурная, третий тайник). Если пол разверзнется до того, как вы схватите карту, подпрыгните на Спанджифай и попытайтесь еще раз.
Теперь идите через двор к другому портику. Трижды направьте Депульсо на доспехи, стоящие по сторонам портика. По обеим сторонам от двери в боковой двор стоят статуи: волшебница и волшебник. Примените к обоим Депульсо и поверните обратно к главному двору. Вы увидите шлейф бобов в виде радуги. У ближнего конца радуги вы увидите платформу Спанджифай. Подпрыгивайте на ней, следуя за бобами.
Вернитесь в боковой двор, где у дверей стоят волшебник и волшебница. Пройдя через дверь, повернитесь назад и трижды направьте Депульсо на доспехи. Пробегите по двору, замечая положение блоков с выгравированными символами четырех домов: барсук, ворон, змея и лев. Не забывайте при этом направлять Депульсо на подстриженные кусты, чтобы получить бобы.
Встаньте на большой квадратный блок под пустым восьмиугольным «окном». Как только вы это сделаете, окно повернется, появится голова ворона, и таймер начнет отсчет времени. Быстро подбегите и направьте Депульсо на блок с выгравированной головой ворона, который вы заметили раньше. Таймер вернется в исходное положение. Бегите назад к выключателю и повторите те же действия для остальных трех символов домов. Завершив это, вы получите коллекционную карту (№15 пурпурная, четвёртый тайник).
Неподалёку от камня с барсуком направьте Алохомора на флаг и Люмос на горгулью. Быстро бегите назад к мосту, который ведет к загону; перейдя мост, вы обнаружите две секретных ниши с золотыми сундуками (пятый тайник). Собрав угощенье, вернитесь и опять направьте Люмос на горгулью. Теперь бегите назад и направо (если стоять лицом к входу) от главного входа. Вы увидите спрятанную платформу Спанджифай. Подпрыгните на ней и возьмите коллекционную карту (#11 пурпурная, шестой тайник).
На этом заканчивается наша экскурсия по окрестностям Хогвартса. Теперь идите внутрь, мы продолжим нашу прогулку…
ВНУТРИ
Цель: Нет
Тайники: 4
Коллекционные карты: Нет
Войдя в замок, в главном зале вы встретите Пивза. Трижды направьте на него Риктусемпра, после чего Гарри должен использовать Глациус, чтобы заморозить его огненные доспехи. Справившись с Пивзом, соберите котельные лепешки и идите дальше к двери слева.
Когда вы приблизитесь к лестнице, справа вы увидите горгулью. Направьте на нее Люмос и пройдите сквозь тайный вход рядом с ней (это еще не «тайник»!), собирая бобы. За деревянной дверью темница. В ней ничего нет, кроме двух паролей к портретам, которые вам понадобятся для магазина Фреда и Джорджа. Подробнее об этом будет дальше.
Вернитесь в главный холл. Стоя лицом к главным дверям, направьте Депульсо на жаровню с любой стороны, чтобы открылась платформа Спанджифай в центре. Подпрыгнув на ней, вы попадете в маленькую комнату (первый тайник), где вас ждет золотой сундук. Прыгайте обратно вниз и возьмите железный котел слева от лестницы и золотой сундук справа.
Поднимайтесь по главной лестнице и направьте Депульсо на доспехи справа. Поднимитесь еще на несколько ступенек и возьмите золотой сундук слева. Теперь входите на площадку главной лестницы. Спуститесь вниз на один пролет за золотым сундуком (несколько бобов), затем идите к входу на первый этаж. Направо увидите доспехи (примените Депульсо трижды) и портрет Тилли Ток (об этом ниже). Слева будут доспехи, котел (примените Депульсо трижды) и золотой сундук за трижды запертыми дверями. Как только вы дойдете до класса Трансфигурации, считайте, что вы справились с этим этажом. Возвращайтесь на площадку главной лестницы и поднимайтесь на второй этаж.
Направьте Люмос на горгулью и пройдите налево через секретную дверь. Перепрыгните с помощью на платформы Спанджифай через книжную полку и идите по коридору за золотым сундуком. Спрыгните вниз и идите в коридор второго этажа. Направляйте Депульсо на флаг по обеим сторонам от горгульи, пока из них не перестанут сыпаться бобы. Направьте Алохомора на портреты, висящие на стене напротив горгульи, и под ними обнаружатся черепа. Подействуйте на них Депульсо, чтобы получить угощение.
Когда вы стоите лицом к горгулье, по левую руку от вас находится класс Чар, а также комната, где вы сражались с Книгой монстров (если вы еще не проходили эту мини-игру, сделайте это сейчас). Снаружи от класса Чар вы увидите трижды запертый сундук и портрет Геспер Старки (о нем ниже). Не забудьте также взять угощения из доспехов (трижды Депульсо).
На другом конце второго этажа находится вход в библиотеку. Она закрыта, но заклинание Алохомора, направленное на книжную полку напротив, обнаружит золотой сундук. Открыв сундук, вы будете атакованы книгами. Когда вы с ними справитесь, откроется проход в другой книжной полке, ведущий в скрытую комнату с еще одним золотым сундуком (Второй Тайник).
Со вторым этажом покончено, и вы можете теперь идти на третий. Снаружи от класса Защиты против Тёмных искусств примените Алохомора к портрету на противоположной стене и соберите бобы из черепа (примените Депульсо).
Теперь поднимайтесь на четвертый этаж и хватайте золотой сундук, железный котел (примените Депульсо трижды) и трижды запертый сундук. Единственно, что тут еще осталось пройти, это портрет Берти Ботта.
Идите теперь на пятый этаж и применяйте заклинания к доспехам и трижды запертым сундукам. Здесь вы найдете портрет Дервента Шимплинга. Над его портретом висят три других портрета. Направьте Алохомора на два них, что поменьше, и откроется тайная комната (третий тайник). Примените Алохомора к золотому сундуку и флаг над тайной комнатой. На стене напротив портрета Шимплинга висит большой портрет, к которому надо применить заклинание. Когда обнаружится череп, направьте на него Депульсо, и из черепа посыплются бобы.
На шестом этаже есть доспехи и портрет Бриджит Венлок. Идите теперь на седьмой этаж. Алохомора дверь справа, и вы увидите маленькую комнатку с портретом Леопольдина Смезвик. Направьте Депульсо на доспехи слева от портрета. Повернитесь направо, направьте Депульсо на глобус и стопку книг, чтобы открыть платформу Спанджифай и флаг над столом. Подпрыгните на платформе, чтобы собрать бобы из золотого сундука.
Теперь идите в Гриффиндор. Трижды направьте Депульсо на доспехи. Напротив магазина Фреда и Джорджа трижды направьте Алохомора на портрет, чтобы открылись платформа Спанджифай и тайная комната. Подпрыгните (четвертый тайник) и соберите угощение из сундука.
Пришла пора посетить магазин Фреда и Джорджа. К этому моменту, если вы усердно собирали дары, у вас должно накопиться примерно 400 тыквенных пирогов, 115 котельных лепешек и почти 4000 бобов. Чтобы купить все пароли к портретам (это необходимо для завершения игры), вам понадобится 139 лепешек. Вероятно, лепешек немного не хватит, однако их должно быть достаточно, чтобы купить семь из восьми паролей. Седьмой портрет — Смезвик, который висит прямо под лестницей, ведущей в Гриффиндор.
Спуститесь вниз к портрету Сметвика, а потом вернитесь в магазин Фреда и Джорджа. Для последнего пароля вам нужно 30 лепешек. Если вам все еще их не хватает, недостающие лепешки вы можете купить в магазине. Теперь ваша игра официально завершена (вы выполнили все задания). Собирать оставшиеся карты не обязательно, так что если вы не хотите этого делать, спускайтесь на первый этаж, выходите из Хогвартса и идите беседовать с Дамблдором в боковом дворе, чтобы закончить игру.
С другой стороны, у вас есть более чем достаточно бобов, а также, возможно, более чем достаточно тыквенных пирогов, чтобы купить все возможные коллекционные карты. Купите все, что есть у Фреда с Джорджем, а потом купите 20 карточек у студента сразу возле Гриффиндора. Спускайтесь в подвал и начинайте оттуда подниматься наверх, по дороге выполняя задания возле портретов (см. ниже).
Когда вы соберете 74 коллекционные карты, идите к Фреду и Джорджу за карточкой номер 75 (№15 синяя), награда за которую — посещение призовой бобовой комнаты. На этот раз при посещении комнаты таймер не включается, а по комнате разбросаны еще пять коллекционных карточек. Собрав все 80 карточек, возвращайтесь во двор и скажите Дамблдору и Макгонагалл, что вы готовы к отъезду.
Бонусные коллекционные карты: тёмно-лиловые.
№1 Годрик Гриффиндор
№2 Кандида Когтевран
№3 Пенелопа Пуффендуй
№4 Салазар Слизерин
№5 Альбус Дамблдор
ПОРТРЕТЫ
Цель: Нет
Тайники: Нет
Коллекционные карты: пурпурные.
№1 Имп
№2 Докси
№3 Леший
№4 Веретенница
№5 Гном
№6 Гигантский кальмар
№7 Мантикора
№8 Единорог
Эти области игры открываются только после того, как вы купите пароли у Фреда и Джорджа Уизли. Вам понадобится 139 котельных лепешек для покупки всех восьми паролей. Вот краткие описания прохождения портретов, по порядку от темницы до седьмого этажа.
Мопсус (Темница) 
Простое упражнение на прыгучесть. Подпрыгивайте на платформах Спанджифай и открывайте золотые сундуки. Подобрав карту (№2 пурпурная), откройте последние золотые сундуки, откуда вылетят несколько фей. Уничтожив фей, пройдите это место еще раз и соберите еще угощений.
Гловер Хипворт (Темница)
Здесь много огненных крабов. Скидывайте их в ловушки и продвигайтесь вперед, пока не попадете в зал с золотыми сундуками, где вас ждет коллекционная карта (№3 пурпурная).
Тилли Ток (Первый этаж) 
Здесь вам понадобятся все три персонажа. Трижды направьте Алохомора на ворота, чтобы пройти к горгулье. Примение Люмос и пройдите сквозь стену и вниз по степеням. Трижды направьте Депульсо на все доспехи, чтобы открылся выход. ПОКА НЕ ВЫХОДИТЕ ЧЕРЕЗ НЕГО. Обернитесь назад, и вы увидете, что ступеньки, по которым вы только что сошли, опустились вниз. Сойдите по ним и соберите побольше котельных лепешек, а также коллекционную карту (№4 пурпурная). Теперь идите назад и выходите отсюда.
Геспер Старки (Второй этаж)
Направьте Депульсо на доспехи, чтобы открылась платформа Спанджифай. Подпрыгните на ней до следующего выступа и направьте Депульсо на переключатель. Появятся бесы. Побейте бесов, и откроется еще одна платформа Спанджифай. Прежде чем прыгать, соберите угощения из золотых сундуков во всех нишах, где прятались бесы. Теперь прыгайте и спихивайте огненных крабов в ловушку. Еще раз подпрыгните и возьмите коллекционную карту (№5 пурпурная), а также несколько котельных лепешек.
Берти Ботт (Четвертый этаж) Откройте сундуки, примените Алохомора к портрету, подпрыгните на платформе Спанджифай, направьте Депульсо на стулья. Соберите множество тыквенных пирогов, котельных лепешек и коллекционную карту (№6 пурпурная).
Дервент Шимплинг (Пятый этаж) За портретом находится маленькая библиотека с шестью бесами. Уничтожьте бесов, соберите бобы и пироги из котла, доспехов и зеленых флагов над доспехами. Примените Алохомора к большому флагу над столом и пройдите в секретную комнату, чтобы взять там котельную лепешку и коллекционную карту (№7 пурпурная).
Бриджит Венлок (Шестой этаж) Примените Алохомора к книжной полке слева и затем войдите в нишу и направьте Депульсо на переключатель, чтобы открылась платформа Спанджифай. Подпрыгните, и вы окажетесь в маленькой комнатке. Направьте Депульсо на доспехи и Алохомора на флаг. Откроется коридор. Пройдя сквозь него, примените Депульсо к доспехам, потом подпрыгните на платформе Спанджифай, чтобы попасть в следующую комнату. Направьте Депульсо на доспехи, опять подпрыгните, и вы попадете в другую маленькую комнатку, где тоже есть платформа Спанджифай. Прежде чем прыгать, посмотрите вверх и направьте Депульсо на доспехи высоко на стене. Теперь подпрыгивайте, проходите через маленький зал о опять смотрите вверх. Примените Депульсо к трем доспехам, потом прыгайте через главную комнату. Откройте шкаф – будьте готовы к атаке стаи книг. Расправившись с книгами, соберите вкусности и коллекционную карту (№8 пурпурная) и уходите отсюда.
Леопольдина Смезвик (Седьмой этаж) Здесь вам понадобятся все три персонажа. Разгромите фей, чтобы открылась платформа Спанджифай. Подпрыгните на ней и направьте Депульсо на переключатель. Спрыгните вниз, войдите в потайную комнату и откройте сундук. Вернитесь в главную комнату, сразитесь с книгами и возьмите коллекционную карту (№1 пурпурная) из последнего сундука.
Поздравляем! Вы закончили третий год обучения в Хогвартсе.]]></text>
</doc>
