<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Тайная комната (фильм)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Тайная комната» (англ. Harry Potter and the Chamber of Secrets) — второй приключенческий фильм в популярной серии фильмов о Гарри Поттере, основанный на романе Дж. К. Роулинг «Гарри Поттер и Тайная комната».
Большая часть актёрского состава и съёмочной команды перешла из предыдущего фильма. В главных ролях выступили Дэниэл Редклифф, Руперт Гринт и Эмма Уотсон. Крис Коламбус, снявший фильм «Гарри Поттер и Философский камень», возглавил проект в роли режиссёра. В этом фильме в последний раз роль Альбуса Дамблдора исполнил Ричард Харрис.
Сюжет
Во время летних каникул Гарри, к Дурслям приходят очень важные для дяди Вернона гости. Вернон приказывает Гарри оставаться в комнате и не высовываться. Гарри так и делает, но в его комнате появляется домовой эльф Добби. Домовик говорит Гарри, что ему нельзя возвращаться в Хогвартс, поскольку в этом году там будет слишком опасно. Поттер не соглашается, тогда Добби заколдовывает праздничный торт, и тот, поднявшись вверх, обрушивается на голову гостье семьи — Миссис Мейсон. Сам эльф исчезает, подставив Гарри под обвинение в колдовстве на глазах у маглов. Дядя Вернон приходит в ярость; он ставит на окна в комнате Гарри решётки и говорит, что тот никогда не вернётся в Хогвартс.
Поздней ночью Гарри просыпается из-за странного звука. К своему удивлению, мальчик видит за окном зависший в воздухе старый форд «Англия», из окон которого выглядывают братья Уизли: Рон, Фред и Джордж. Они вызволяют Гарри и отвозят к себе домой — в «Нору», где на братьев обрушивается волна гнева их матери, возмущённой тем, что они не предупредили её о своих намерениях.
В дальнейшем Уизли вместе с Гарри посещают Косой переулок, где встречают Гермиону. В книжном магазине проходит презентация очередной книги Златопуста Локонса — мага, который должен стать новым преподавателем Защиты от Тёмных искусств в Хогвартсе. Во время презентации Люциус Малфой подсовывает в учебники Джинни Уизли старый дневник Тома Реддла, но этого никто не замечает.
Наступает 1 сентября, все проходят на платформу 9¾, чтобы сесть на поезд, но Гарри и Рону по непонятной причине не удаётся этого сделать. Опоздав на поезд, они берут летающий автомобиль отца Рона и добираются в Хогвартс на нём. Машина приземляется на Гремучую иву (от которой получает град сокрушительных ударов) после чего, выбросив пассажиров и их вещи, уезжает в Запретный лес. Ребят встречает завхоз Аргус Филч и отводит их к профессору Северусу Снеггу. Тот, читая свежий выпуск вечернего издания Ежедневного Пророка, где говорится о проступке мальчиков, заявляет, что если бы они учились на его факультете, он бы выкинул их из школы. Однако декан Гриффиндора профессор Макгонагалл не делает этого, хотя и назначает наказание обоим.
Рон получает громовещатель от Миссис Уизли, который при всех отчитывает Рональда за то, что тот угнал папину машину.
В Хогвартсе начинают происходить странные вещи. Отрабатывая наказание у Локонса (помогая отвечать на почту поклонников), Гарри слышит голос, который зовёт к себе и говорит об убийстве. Никто, кроме Поттера, этот голос не слышит. Гермиона считает, что лучше об этом никому не говорить, так как даже в магическом мире слышать то, чего не слышат другие — плохой признак. Рон и даже висящий рядом портрет соглашаются с этим, но голос приводит друзей на место, залитое водой, где на канделябре висит оцепеневшая кошка Филча Миссис Норрис, а на стене обнаруживается кровавая надпись, говорящая о том, что открыта некая «Тайная комната», и врагам наследника нужно трепетать от этого. Ребят охватывают ужас и недоумение.
На уроке трансфигурации Гермиона спрашивает у Макгонагалл, что такое Тайная комната. Профессор рассказывает, что Салазар Слизерин — родоначальник факультета Слизерин и один из четырёх основателей Хогвартса — всегда был за то, чтобы в школе учились только чистокровные волшебники (то есть те, у кого родители являются волшебниками), но другие маги не разделяли его позицию. В конце концов, Салазар ушёл, но, по легенде, оставил в Хогвартсе комнату, которую однажды должен открыть его наследник и избавиться в школе от маглорождённых, недостойных, по мнению Салазара Слизерина, изучать магию. Легенда гласит, что в этой комнате находится немыслимое чудовище, которым может управлять только наследник Слизерина.
Между тем, вслед за кошкой жертвой нападений неизвестного становится Колин Криви. Гарри, Рон и Гермиона подозревают в происходящем Драко Малфоя, так как тот всегда высказывался против полукровок и маглорождённых (которых он называет грязнокровками). Они считают, что комнату мог открыть Люциус Малфой (когда он учился в школе), а потом рассказать своему сыну, как это сделать. Гермиона предлагает сварить зелье, которое позволит Гарри и Рону принять облик Крэбба и Гойла и после этого расспросить обо всём Драко. Ребята соглашаются. Местом для варки «запрещённого» зелья становится женский туалет, в котором живёт призрак Плакса Миртл.
Локонс открывает в школе «клуб дуэлянтов», призванный показать ученикам, как нужно защищаться, если на них кто-то нападёт. Локонс выступает против Снегга (согласившегося стать его ассистентом), и становится понятно, что он абсолютный профан в этом деле. Снегг предлагает устроить дуэль между учениками, чтобы они смогли понять, как блокировать направленные злонамеренные чары. Локонс выставляет Гарри, Снегг — Малфоя. Ребята равны по силе, и никто из них не намерен отступать, но Драко совершает необычный ход: выпускает из палочки змею. Змея хочет напасть на одного из учеников, но Гарри начинает с ней говорить, и змея успокаивается, после чего Снегг уничтожает её. Так все узнают, что Гарри — змееуст. Гермиона объясняет Поттеру, что способность говорить со змеями ассоциируется с тёмной магией. Очень многие ученики школы начинают считать, что именно Гарри Поттер является наследником Салазара Слизерина, ведь тот и был самым известным змееустом всех времен.
Тем временем, очередными жертвами нападений оказываются привидение Почти Безголовый Ник и ещё один ученик (Джастин Финч-Флетчли), а Гарри опять случайно оказывается на месте преступления, и подозрения вновь падают на него. Дамблдор приглашает мальчика к себе в кабинет и спрашивает его, не хочет ли тот ему что-нибудь сказать, но Поттер так и не решается на это.
К Рождеству наконец-то оказывается готовым оборотное зелье. Усыпив Крэбба и Гойла при помощи кексов с сонным зельем, Гарри и Рон берут их волосы и, добавив их в зелье, сваренное Гермионой, превращаются в друзей Малфоя. Гермионе не везёт: вместо волоса Милисенты Булстроуд из Слизерина ей попался волос её кошки, и она превращается в получеловека-полуживотное. Гарри и Рон приходят к Драко и пытаются выпытать, кто открывает комнату, но, к их удивлению, оказывается, что Малфой сам ничего не знает, а комнату прежде уже открывали, но ещё до того, как его отец учился в Хогвартсе.
Вскоре Гарри находит в туалете Миртл странную книгу, на которой написано, что это собственность некоего Тома Реддла. Дневник успевает показать Поттеру воспоминание молодого Реддла (из которого выходит, что Тайную комнату полвека назад открывал Хагрид), а вскоре кто-то его похищает из спальни Гарри.
Ещё одной жертвой, в парализованном состоянии оказавшейся на больничной койке, становится сама Гермиона, на которую напали в тот момент, когда она возвращалась из библиотеки. Чтобы разобраться в этой истории, Гарри и Рон отправляются к Хагриду, но того прямо на их глазах забирают в Азкабан, т. к. Министерство считает, что он опять взялся за старое. Лесничий лишь успевает сказать друзьям, что если они хотят узнать, что к чему, то пусть идут за пауками. Действительно, по непонятной причине из школы бегут пауки, направляющиеся в Запретный лес.
Гарри и Рон следуют за пауками и встречаются с Арагогом — огромным старым пауком. Арагог говорит, что его действительно воспитывал Хагрид, но он — не чудовище Слизерина, и лесничий никогда не открывал Тайную комнату. Настоящее же чудовище скрывается в замке, и пауки боятся его так, что даже не произносят его имени. Также Арагог сообщает, что когда комната открывалась в прошлый раз и была убита ученица Хогвартса, её труп нашли в туалете для девочек. После разговора Арагог разрешает своим многочисленным потомкам съесть Гарри и Рона, но ребята спасаются благодаря фордику «Англия», на котором ранее они прилетели в Хогвартс.
В очередной раз навестив Гермиону, ребята находят в её кулаке листок, на котором описывается василиск (гигантская змея). Друзья понимают, что это и есть чудовище Тайной комнаты. Гарри также догадывается, что жертвой василиска полвека назад была Плакса Миртл. Тем временем, на стене рядом с туалетом для девочек появляется надпись, что в Тайную комнату утащен ученик школы, и он останется там навечно. Оказывается, что речь идёт о Джинни Уизли...
Школу должны закрыть, но ребята решают действовать. Они отправляются к Локонсу (который, как оказалось, намеревался сбежать из школы) и вместе с трусливым профессором отправляются в туалет, где, расспросив Миртл, находят вход в Тайную комнату. Спустившись втроём в подземелье, они натыкаются на сброшенную гигантскую змеиную шкуру. После этого Локонс неожиданно нападает на друзей, пытаясь применить единственное заклятие, которое (как оказалось) он знает хорошо — заклинание Забвения. Но палочка Рона, которой пытался воспользоваться профессор, неисправна, поэтому заклятие рикошетит, и память стирается у самого Локонса. Более того, рушится свод подземелья, и Гарри с Роном оказываются по разные стороны от завала.
Гарри идёт дальше один и проникает в главный зал, в котором без сознания лежит Джинни. Рядом с ней валяется дневник. Из тени выходит Том Реддл и подбирает палочку Гарри, которую тот оставил на полу, бросившись к девочке. Гарри требует вернуть ему палочку, но Реддл отказывается, заявляя при этом, что это он повелел Джинни открыть Тайную комнату. Также Том сообщает Гарри, что он и Волан-де-Морт — это одно и то же лицо, и что когда Джинни умрёт, он вновь обретёт плоть, мощь и жизнь. После этого Реддл выпускает василиска.
Гарри вступает в схватку с чудовищем, при этом ему оказывает неоценимую услугу прилетевший феникс Фоукс, который выклёвывает глаза змея (чей взгляд смертелен для всех, кто посмотрит прямо в них). Из принесённой фениксом Распределяющей Шляпы появляется меч Годрика Гриффиндора. Этим оружием Гарри убивает василиска, однако чудовище успевает поранить его своим ядовитым клыком. Вытащив этот клык из своей руки, Гарри протыкает им дневник Реддла. Змеиный яд разъедает страницы, дневник истекает чернилами, и Том с воплем исчезает во вспышке света. Джинни приходит в себя, а слезы Фоукса заживляют рану мальчика и нейтрализуют действие яда. Ребята вместе со Златопустом Локонсом улетают из подземелья — их уносит феникс.
Гарри приходит к Дамблдору в кабинет, там же появляется Люциус Малфой со своим домовым эльфом Добби. Поттер, догадавшись, что это именно Люциус подкинул Джинни дневник, возвращает его прежнему владельцу. Малфой передаёт дневник Добби, тот находит носок, заложенный Гарри между страницами, и оказывается свободным, поскольку ему тем самым «подарили одежду». Разозлённый Люциус хочет применить на Гарри магию (вероятно, убивающее заклятие «Авада Кедавра»), но в итоге уходит ни с чем, лишь заявив Поттеру, что однажды его постигнет участь погибших родителей. Домовой эльф счастлив, он готов сделать для Гарри всё, что тот пожелает, но мальчик просит больше никогда не пытаться спасти ему жизнь.
Все пострадавшие от атак василиска оказываются исцелены при помощи зелья из корня мандрагоры, за что профессор Помона Стебль и медсестра Поппи Помфри получают в награду бурные аплодисменты всей школы. В Хогвартс прибывает оправданный Хагрид. Также, в свете всех происшедших событий, Дамблдор преподносит студентам особый подарок: все экзамены отменяются.
После титров показан Косой переулок — на витрине размещена книга Златопуста Локонса. На обложке он изображён в смирительной рубашке. Заголовок гласит: «Кто я?».
История создания
Особенности съёмок
Фильм «Гарри Поттер и Тайная комната» должен был выйти на экраны через год после первой части, поэтому снимался в сжатые сроки. Съёмки начались во время монтажа «Философского камня». Работа была весьма напряжённой, однако Крис Коламбус всегда имел хорошее настроение и неистощимый запас энергии.
Однако в начале съёмок второй части позитивный настрой режиссёра был подвергнут серьёзным испытаниям.
Дэниэл Редклифф вспоминает, что на премьере «Комнаты» в США люди, несмотря на на все трагические события, искренне благодарили его за то, что он приехал.
Несмотря ни на что, Коламбус видел плюсы даже в плотном графике и отсутствии перерыва между съёмками фильмов.
Готовясь к съемкам, Коламбус много думал над тем, каким должен быть второй фильм.
Новые персонажи
Одним из самых ответственных решений по Тайной комнате был выбор актёра на роль Златопуста Локонса, нового преподавателя по Защите от тёмных искусств в Хогвартсе. Пробовались потрясающие талантливые актёры, а потом мы увидели Кеннета Брана. Он мгновенно ухватил самую суть характера Локонса — его самовлюбленность и позёрство, и притом показал своего персонажа такими лёгкими, изящными штрихами, не боясь выставить себя полным придурком!
Коламбус всегда очень хотел поработать с Брана, однако сам актёр поначалу был менее уверен в себе.
Съёмочная группа приложила немало усилий для создания внешнего облика Златопуста Локонса. Не забыли ни одной детали, от шикарных костюмов до грима, в том числе и ослепительных белых зубов. Парики Златопуста Локонса намерено сделаны непохожими на натуральные волосы — ведь профессор действительно носит парики, это видно в сцене, когда Гарри и Рон застают Локонса, который запихивает свой парик в чемодан от «Louis Vuitton».
Художника по костюмам Линди Хемминг при создании образа Локонса вдохновляли звезды кино 1920-х и 1950-х гг.
Локонс очень тщательно подбирает одежду: его костюмы — это сочетание роскошных материалов и ярких цветов.
На роль Люциуса Малфоя, отца Драко Малфоя, был выбран актёр Джейсон Айзекс. В кино он закрепил за собой образ «хладнокровного злодея». Крис Коламбус решил, что Айзекс идеально подойдет на роль отца семейства Малфоев.
Одним из ключевых элементов истории Люциуса являются его отношения с сыном Драко. Айзекс понимал, что его персонаж должен держать дома сына в строгости, дабы объяснить причину такого агрессивного поведения в школе.
В «Тайной комнате» мы немного больше узнаем о семье Уизли. Мы знакомимся с отцом семейства — Арутром Уизли, которого в фильме играет Марк Уильямс.
Джулия Уолтерс, играющая Молли Уизли, мать семейства, рассказывает о взаимоотношениях своего персонажа с Гарри: 
Коламбус проявил особое внимание, выбирая Бонни Райт на роль единственной дочери Уизли, ведь он знал, что в будущем её персонаж в книгах будет играть более важную роль. Сама Райт также предполагала, что между Гарри и Джинни в будущем может что-то быть, хотя в то время у нее не было ни малейшего представления, что очевидная влюблённость Джинни в мальчика-волшебника приведёт к чему-то столь серьезному.
Новые существа
Одним из самых важных персонажей, впервые появившихся во втором фильме, был домовой эльф Добби. Он сразу стал большим любимцем читателей, и перенести его на экран нужно было так, чтобы зрители полюбили его не меньше.
Добби предстояло стать первым важным персонажем поттерианы, созданным полностью на компьютере. Сцены, в которых домовик и Гарри находятся одновременно, Рэдклифф играл, глядя на теннисный мячик. Озвучивал Добби знаменитый британский актёр Тоби Джонс, а всё остальное делала талантливая команда Джимми Митчелла по визуальным спецэффектам.
Василиск Салазара Слизерина, призванный убивать всех грязнокровок, вновь стал бесчинствовать в Хогвартсе после очередного открытия Тайной комнаты.
Василиска собирались полностью воссоздать на компьютере. Однако когда создатели фильма поняли, что Дэниэлу придётся вонзить меч Годрика Гриффиндора в нёбо пасти зверя, для правдоподобности решили изготовить голову змеи, а затем и почти всего змея (вышел в длину примерно восемь метров), чтобы он выглядел более реалистично (мог открывать пасть, глаза и даже дрожать ноздрями).
Создавая Фоукса, феникса Альбуса Дамблдора, художник Адам Брокбенк черпал вдохновение в наблюдениях за живыми птицами. Он также изучал изображения мифологического феникса.
Размер, длина и размах крыльев Фоукса напоминают одновременно орлана и грифа. У феникса немного вытянутые пропорции, а хохолок на его голове напоминает цветок стрелитции, встречающийся в Южной Америке. Постаревший Фоукс перед самым перерождением больше похож на грифа: его шея удлиняется, а перья выпадают. В книге было сказано, что у Фоукса огненный окрас. Однако во время последней стадии своей жизни он по цвету напоминает сгоревшую спичку, и лишь последние красные угольки дотлевают возле его глаз.
Сначала паука-акромантула собирались создавать на компьютере. Но когда был прочтён сценарий, то было принято решение создать Арагога, а его потомков — нарисовать на компьютере. Однако вместо создания аниматронной модели, команда построила «акватронного» монстра. Управлялся он по проводам, а гидравлические приводы работали на воде, а не на масле. Вода создает более изящные, медленные и естественные движения.
Пикси — существа из корнуэльского фольклора, а голубой цвет оставил свой след в традициях этого английского графства. Потому художественный отдел, работая над обликом этих созданий, долгое время решал насчёт окраса, выбирая из различных оттенков голубого.
Предметы
Как заставить машину взлететь? Если вы Артур Уизли, то попросту заколдуете магловский автомобиль. Увы, создателям «Тайной комнаты» пришлось искать иные способы.
Голубой автомобиль во втором фильме — настоящий форд «Англия» 105Е, 1962 года выпуска — произведен на заводе Форда в Соединённом Королевстве. Руководитель отдела спецэффектов Джон Ричардсон вынул из автомобиля мотор, чтобы уменьшить вес, а затем укрепил машину на вращающемся подъёмном кране со специальным креплением. Его устройство позволяет всеми способами вращать автомобиль, наклонять, вращать вперед-назад. Всю эту конструкцию установили в кузове американского пикапа (оснащённого специальной подвеской и выносимыми кронштейнами). Это позволило снимать летящую машину в движении.
Во время съемок было использовано шестнадцать фордов. Несколько автомобилей разрезали пополам, чтобы снимать сцены внутри салона, на другие установили скоростные моторы с гоночных машин, ещё несколько привели в состояние разной степени побитости для сцены, когда машину крушит Гремучая ива.
Художник по реквизиту Мирафора Мина хотела сделать Громовещатель похожим на яркую фигурку оригами.
Места съёмок
Также как и в первой части саги, второй фильм снимали на студии Ливсден. Теперь там воспроизвели дом Дурслей, который до этого снимали на Picket Post Close, так как на аренду дома и улаживание вопросов с жителями улицы уходило много времени и средств.
«Нора» была построена близ деревни Уитгемпстед, Хартфордшир.
Платформа 9¾ по-прежнему находилась между четвёртой и пятой платформами, но поскольку Рон и Гарри так и не попали к Хогвартс-экспрессу, вокзал предстал перед зрителями ещё и с другой стороны. Для съёмок внутренней части вокзала Кингс-Кросс на самом деле была использована соседний железнодорожный вокзал Сент-Панкрас — его неоготический фасад оказался более привлекательным. Форд «Англия» взлетает в воздух на фоне этого вокзала. 
Далее «фордик» летит маршрутом волшебного поезда, который следует по реальной железнодорожной линии, признанной самой живописной в Британии – West Highland Line. Гарри едва не вываливается из автомобиля как раз когда поезд проезжает по красивейшему Гленфиннанскому виадуку.
Запретный лес снимали в Чёрном парке в Бакингемшире.
Локации съёмок внутри Хогвартса остались прежними: коридоры — галереи Даремского и Глостерского соборов. Например, двор Даремского собора стал съёмочной площадкой эпизода, в котором Рона тошнило слизнями, а на одной из стен Глостерского собора была красная надпись о похищении Джинни Уизли .
Производство
Съемочная группа
В ролях


Технические данные
Саундтрек
Список композиций
Премьеры
3 ноября 2002 года состоялась мировая премьера фильма «Гарри Поттер и Тайная комната» в кинотеатре «Odeon», Лондон, Великобритания на Лондонском кинофестивале. Актёры и создатели «поттерианы», присутствовавшие на премьере: Джоан Роулинг, Дэниэл Рэдклифф, Руперт Гринт, Эмма Уотсон, Том Фелтон, Бонни Райт, Джеймс Фелпс, Оливер Фелпс, Алан Рикман, Кеннет Брана, Робби Колтрейн, Дэвид Хейман, Крис Коламбус.
10 ноября состоялась премьера в Нью-Йорке, а 14 ноября — в Лос-Анджелесе. 17 декабря Дэниэл Рэдклифф в компании Дэвида Хеймана представил фильм в Японии.
26 декабря 2002 года фильм вышел на больших экранах в России.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
