<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Философский камень (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Философский камень» — первая игра про Гарри Поттера. Опасности, враги, приключения и заклинания — вот она, магия. Управляйте Гарри и разрушьте коварные планы Лорда Волан-де-Морта, разгадав загадку Философского камня.
Постепенно Вы научитесь разнообразным заклинаниям; выполняя задания, вы накапливаете очки (максимум 402 для Гриффиндора); собирая прыгающих по коридорам шоколадных лягушек, восстанавливайте свою магическую энергию, коллекционируйте конфеты-бобы Берти Боттс (всего в игре на ПК их можно найти около 1000), 25 карточек и развлекайтесь, играя в квиддич...  Любопытно, что эта игра отличается на каждой консоли. То есть, на персональном компьютере — совсем другие виды заклинаний, карта игры и сам игровой процесс, нежели на PS1. Версии для XBOX, PS2 и Nintendo GameCube очень схожи, но отличны от версий для GBA, PC и PS1. Версии для ПК более продуманы и интересны, Гарри имеет больше возможностей. Но, увы, сыграть в них можно только на специальной игровой приставке или на мощном компьютере с хорошим эмулятором. Пройти всю игру на ПК, собрав все карточки, можно за 5-10 часов. Если их не искать и нигде не спотыкаться, то с опытом прохождения игры можно уложиться и в три часа.
Персонажи
Управляемые
Гарри Поттер (озв. Джо Сауэрбуттс; рус. версия — Татьяна Весёлкина) — юный волшебник. Известен тем, что смог выжить после убивающего заклятия, пущенного в него Волан-де-Мортом.
Неуправляемые
Гермиона Грейнджер (озв. Эмили Робисон; рус. версия — Елена Соловьёва) — лучшая подруга Гарри. Иногда помогает ему найти какой-либо кабинет. Впервые появляется, когда Гарри идет на первый урок по Защите от Тёмных искусств (PC/MAC), после распределения (PS2, Xbox360 and Gamecube), или после первого урока полетов (PS1).
Рон Уизли (озв. Грегг Чиллин; рус. версия — Людмила Гнилова) — лучший друг Гарри. Рон также приводит Гарри до места занятий. Впервые появляется после разговора Гарри с Дамблдором (PC/MAC), перед спасением Букли (PS1), или после распределения (PS2, Xbox360 и Gamecube).
Фред и Джордж Уизли (озв. Льюис Маклауд) — братья-близнецы и старшие братья Рона. Они учат Гарри основным действиям (лазанию и прыжкам) (PC/MAC). Они также обменивают леденцы Берти-Боттс на Карточки от шоколадных лягушек (PC/MAC).
Драко Малфой (озв. Льюис Маклауд; рус. версия — Татьяна Шатилова) — ученик факультета Слизерин, враг Гарри. Как правило появляется в сопровождении своих дружков Крэбба и Гойла.
Альбус Дамблдор (озв. Бенджамин Стоун; рус. версия — Юльен Балмусов) — директор Хогвартса. Дамблдор дает Гарри несколько полезных советов во время игры.
Квиринус Квиррелл (озв. Дэвид де Кейзер) — преподаватель ЗОТИ. Контролируется Волан-де-Мортом.
Минерва Макгонагалл (озв. Ева Капф) — преподаватель Трансфигурации, заместитель директора и декан Гриффиндора.
Роланда Трюк (озв. Ева Капф) — преподаватель Полетов и судья в квиддиче.
Северус Снейп (озв. Аллан Кордунер; рус. версия — Виктор Бохон) — мастер зелий и глава Слизерина.
Филиус Флитвик (озв. Аллан Кордунер; рус. версия — Юльен Балмусов) — преподаватель Заклинаний и декан Когтеврана.
Помона Стебль — учитель Гербологии и декан Пуффендуя.
Рубеус Хагрид (озв. Джонатан Кидд; рус. версия — Рогволд Суховерко) — дружелюбный полу-великан, как правило, он находится в своей Хижине.
Аргус Филч (озв. Аллан Кордунер) — смотритель Хогвартса.
Миссис Норрис — кошка Филча, шпионит за студентами и отправляет донесения хозяину.
Лорд Волан-де-Морт — главный злодей игры. В конце Гарри ждет поединок с Ним.
Пивз (озв. Крис Кросби) — полтергейст, вызывает трудности в прохождении игры. Дружит с Фредом и Джорджем Уизли.
Ли Джордан (озв. Том Аттенборо в версии PS1, Грегг Чиллин в версии для ПК) — комментатор квиддича, дружит с Фредом и Джорджем Уизли.
Сивилла Трелони — преподаватель Прорицаний. На некоторых игровых системах Сивилла пишет записку и лепит ее на дверь класса, которая гласит: «Не беспокоить, смотрю в Хрустальный шар», она никогда не появлялась в игре.
Почти Безголовый Ник (озв. Дэвид Кокер) — привидение факультета Гриффиндор.
Серая Дама — дочь Кандиды Когтевран и привидение Когтеврана.
Толстый Монах — факультетское привидение Пуффендуя.
Кровавый Барон — привидение факультета Слизерин.
Существа
Огненные крабы — изрыгают огонь из своей задней части.
Гигантская оранжевая улитка — оранжевые улитки, которые оставляют за собой огненный след. Следы отнимают жизни у главного героя.
Пикси — маленькие летающие человечки, которые завидев героя, способны его укусить.
Докси (только в GBA) — почти то же что и Пикси, однако их можно победить лишь приманив к Ядовитой тентакуле, которая съест Докси (Флипендо может лишь оттолкнуть Докси).
Гномы — маленькие человечки с шишковатой головой, похожей на картофелину, способны отнять конфетки берти боттс.
Дьявольские силки — могут поранить героя.
Колючка обыкновенная — зелёный шар из растительности, стреляющий шипами в тех, кто к нему приблизится. Побеждается заклинанием Инсендио.
Ядовитая тентакула — живое растение, представляющее собой направленную вверх пасть с щупальцами-ножками и боевыми «челюстями». Можно на некоторое время вывести из строя заклинанием Инсендио, попав в середину растения или сжечь его «челюсти» тем же заклинанием.
Летающие книги (только в PS1) — ничем не мешают игроку, однако, если их «зафлиппендить», можно получить очки факультета.
Заклинания
Флиппендо — толкает вещи и оглушает некоторых врагов, а также уничтожает колючку обыкновенную (только в PS1 версии).
Вингардиум Левиоса — заклинание левитации, поднимает предметы и некоторых существ.
Инсендио — оглушает ядовитую тентакулу, заставляет втянуть колючку обыкновенную, поджигает.
Люмос — показывает предметы, которые скрыты от человеческих глаз, при этом создаёт огонёк на конце палочки. (В версии для PS1 используется другое заклинание, со схожим действием — «Вердимилиус»)
Вердимилиус — вызывает сноп зелёных искр, освещает, а также показывает объекты скрытые темной магией.
Алохомора — открывает сундуки, двери и тайники.
Авифорс — превращает книги в птиц.
Карточки
Прохождение (ПК-версия)
Урок защиты от тёмных сил
Карточки: одна (№101)
Заклинания: Флиппендо
Тайные места: 3
Практика отличника:
Звёзды — 8
После разговора с Дамблдором поднимитесь по лестнице и идите за Роном Уизли. Познакомьтесь с его старшими братьями, которые объяснят вам, как залезать на высокие шкафы и прыгать над пропастью. По дороге вы встретите местного полтергейста Пивза, который может отобрать у вас немного энергии, если вы с ним столкнётесь: не забудьте найти и съесть лягушку.
Соберите бобы и обменяйте 25 штук на первую карточку «101 — Альбус Дамблдор» у братьев Уизли.
Поднимитесь через секретную дверь над шкафом на следующий этаж. Вы познакомитесь с Драко Малфоем, Филчем и Гермионой Грейнджер.
Урок ведёт профессор Квиррелл. Нужно 4 раза аккуратно и на время провести зажатой кнопкой мыши внутри белого трафарета. Максимально возможное число очков в четырёх попытках — 50.
Первое заклинание называется «Флиппендо» — оно открывает потайные двери, переворачивает котлы, разбивает вазы, сдвигает статуи. Старайтесь не пропускать эти предметы, потому что в них находятся бобы. Чтобы применить заклинание, наведите на предмет волшебную палочку и нажмите левую кнопку мыши.
Практику переиграть нельзя. Если вы обнаружите все спрятанные звёзды, то получите 20 очков.
Отодвиньте бочку с помощью Флиппендо и идите по красному ковру до комнаты с двумя котлами и выключателем. Примените на него заклинание, и за вашей спиной откроется решётка. Заберите первую звезду и идите через мост. Примените Флиппендо на ещё один выключатель — мост передвинется. Идите через него, заберите вторую звезду и дойдите до первой книги сохранения.
Игра сохранится в один и тот же слот, поэтому если вы решите переиграть с какого-то момента, лучше переименовать сейф, или не сохранять игру во время практики.
В этой комнате соберите все бобы и откройте два выключателя. Пройдите через тайную дверь, сдвиньте блок два раза вперёд и идите налево. Активируйте два выключателя и идите дальше по синему ковру. Здесь находится три выключателя, активируйте их, заберите третью звезду и бобы из котлов.
Поговорив с Квирреллом, отодвиньте блок два раза вперёд и залезьте на него. Идите по зелёному ковру, отодвиньте следующий блок два раза вперёд и залезьте на него. Разбейте две вазы и сохраните игру.
Отодвиньте блок, прыгните на него и на другую сторону. Старайтесь не упасть с блока, иначе Гарри умрёт. Перед вами высокий блок, отодвиньте его и залезьте налево вверх сбоку от него. Развернитесь, перед вами выключатель и две ниши — в одной звезда за решёткой, в другой — высокий блок. Примените Флиппендо на выключатель — в левой нише откроется решётка. Прыгните в неё с высокого блока и заберите четвёртую звезду (первое тайное место).
Теперь влезьте в соседнюю нишу и отодвиньте блок. Прыгните на неё и налево вверх, заберите пятую звезду.
Начинается самый сложный отрезок практики — прыжки на движущиеся платформы.
Активируйте первую платформу выключателем на стене, прыгните на неё и на стационарную платформу в конце зала. Активируйте следующую платформу, прыгните на неё и с неё, находясь в движении активируйте следующую.
Перепрыгните на третью платформу и обернитесь назад — перед вами ниша с шестой звездой (второе тайное место). Заберите её и вернитесь назад.
Перепрыгните на следующую платформу и в движении примените Флиппендо на высокий блок в нише два раза. Перепрыгните в нишу, залезьте на блок и заберите седьмую звезду (третье тайное место).
Попрыгайте по платформам до выхода.
В конце урока вам придётся познакомиться с гномами, которые очень быстро бегают и отбирают незначительную часть энергии и честно заработанные бобы (по три штуки за раз). Оглушите их Флиппендо и заберите восьмую звезду напротив камина.
Урок полётов
Карточки: одна (№1)
Заклинания: нет
Тайные места: 1
Практика отличника:
Звёзды — нет
Урок ведёт мадам Трюк. Берите метлу и летите через кольца на максимально возможной скорости. Если вы пропустите какое-то кольцо, то следующее не сформируется. Чтобы пройти этот уровень нужно пролететь через примерно половину всех восьмидесяти двух колец.
Летайте осторожно, ничего не задевая и не забудьте взлететь к эмблеме Хогвартса — это тайное место, в котором находится карточка «1 — Мерлин» и несколько бобов.
Урок заклинаний
Карточки: две (№28 и №10)
Заклинания: Алохомора и Вингардиум Левиоса
Тайные места: 7
Практика отличника:
Звёзды — 6
Сначала обойдите зал и примените Флипендо на доспехи и котёл. Из доспехов можно получить бобы 4 раза.
Подойдите к Гермионе, и она научит вас заклинанию «Алохомора», которое открывает замки и сундуки. Примените его на картину и средний книжный шкаф (два тайных места).
Откройте дверь. Начинается очень короткое испытание «Алохомора», которое займёт не более трёх минут. Примените Флиппендо на доспехи и откройте тайное место, где кружится карточка «28 — Тилли Ток».
Примените Алохомору на книжный шкаф и пройдите в следующую комнату. Откройте сундук и примените Алохомору на зеркало (четвёртое тайное место).
Пройдите в следующую комнату и откройте картину напротив двери (пятое тайное место).
Теперь можно идти на урок. Его ведёт профессор Флитвик.
Выучите заклинание «Вингардиум Левиоса», позволяющее перемещать предметы по воздуху, и идите за профессором на практику.
Данное испытание также не очень длинное. Поднимите камень и поставьте его на основание. Зайдите в дверь и идите по балкону, по дороге не забудьте опустошить котёл. Когда вы повернёте за угол, из-за двери выскочат два гнома. Их лучше оглушить издалека левой кнопкой мыши. Зайдите в дверь, которую они охраняют, и примените Флиппендо на выключатель — он откроет лестницу. Заберите первую звезду, спускайтесь по лестнице и сохраните игру.
Примените 2 раза Флиппендо на статую, соберите бобы из сундуков и котлов.
Отодвиньте высокие блоки от стен с помощью Флиппендо (надо встать сбоку) и оглушите гномов. Примените Флиппендо на выключатели на стенах и откройте решётку.
Передвиньте два камня на основание с помощью Вингардиум Левиоса и идите за второй звездой.
Попав на балкон, поверните налево и заберите третью звезду.
Поставьте камень на основание, тем самым вы активируете движущуюся платформу над пропастью.
Перепрыгните на другую сторону, заберите четвёртую звезду.
Откройте сундук и идите направо. Поставьте камень на основание и зайдите в открывшуюся дверь. Примените Алохомору на зеркало и влезьте наверх. Здесь находится звезда и три сундука, в одном из которых лежит карточка «10 — Бардок Малдун». Когда вы откроете сундук, она упадёт вниз. Прыгайте за ней, заодно прихватив с собой звезду.
Вернитесь назад к зеркалу и примените Флиппендо на выключатель — вы активируете движущуюся платформу. Прыгните на неё, потом на неподвижную платформу налево и заберите шестую звезду. Переберитесь на другую сторону — практика по уроку Флитвика окончена. Поговорив с ним, не спешите уходить, потому что в комнате ещё один камень. Передвиньте его на основание и зайдите в седьмое тайное место где в сундуке лежат бобы. Выходите в коридор.
Второй этаж
Карточки: три (№24, №18 и №8)
Заклинания: нет
Тайные места: 3
Практика отличника:
Звёзды — нет
Опустошите котёл и прочитайте послание, которое принесла сова. Гермиона зовёт вас на урок травологии, но занятия немного подождут.
Повернитесь налево и примените Алохомору на зеркало над книжным шкафом, залезьте наверх и заберите карточку «24 — Адальберт Уофффлинг».
В следующем зале вас ждёт Пивз, который будет бросать в вас шары. Надо постараться убегать от снарядов и бить его Флиппендо. Съешьте лягушку после боя и спускайтесь по лестнице.
Здесь вас поджидают братья Уизли. В обмен на 25 конфет они дадут карточку — «18 — Урик Странный».
Спускайтесь по лестнице, поверните направо и откройте ближайшую картину, влезьте наверх и заберите из сундука бобы. Развернитесь и идите вперёд до статуи Волшебника. Познакомьтесь с Невиллом и его напоминалкой.
Спуститесь мимо Невилла по боковой лестнице и откройте зеркало. Взберитесь наверх и откройте сундук с карточкой «8 — Дервент Шимплинг».
Пройдите мимо главной лестницы, не сохраняя игру, и потрясите доспехи. Опять поднимитесь на второй этаж и 4 раза получите бобы от статуи Ведьмы.
Вернитесь на главную лестницу и сохраните игру.
Вас ждёт первое сражение с Малфоем. Он будет кидаться хлопушками, которые надо подбирать и бросать в него. Он кидает хлопушки двух видов. Надо убегать от быстро взрывающихся хлопушек и подбирать те, которые медленно надуваются. Если вы подобрали хлопушку, она уже не взорвётся. Энергия уменьшается, если вы находитесь с быстро взрывающейся хлопушкой или Малфой попадёт в вас.
Победив Драко, подкрепитесь лягушкой и выходите на улицу.
Окрестности Хогвартса
Карточки: около 3-5
Заклинания: нет
Тайные места: 6
Практика отличника:
Звёзды — нет
Познакомьтесь с Хагридом и идите к Гермионе. Идите мимо неё на урок травологии.
Войдя в сады, сразу же зайдите в арку и 4 раза используйте Флиппендо на статую дракона (первое тайное место).
Пройдите дальше — перед вами 4 канавки с водой, разделённые калитками, которые охраняют кусачие улитки. Жалят не только они, но и их след. Нужно бегать от них по краям дорожки или становиться рядом с калиткой и ждать, пока улитка проползёт. Не забывайте открывать сундуки и подкрепляться лягушками. Откройте 8 выключателей по углам канавок, чтобы перейти на другую сторону и сохраните игру.
Выходите через кирпичную арку в лабиринт, откройте сундук слева. Развернитесь, пройдите до ажурной арки направо и идите через первый коридор сквозь Ядовитые тентакулы. В конце коридора три арки, сначала идите налево. Примените Алохомору на дракона и откройте потайной двор с ещё одной статуей (вокруг статуи зелёный газон).
Используйте на неё Флиппендо два раза (второе тайное место).
Теперь идите в следующую арку — она ведёт во второй коридор с тентакулами. В конце коридора стоит ещё дракон. Откройте второй секретный проход.
У изгороди стоит сундук, а напротив него видна мощёная дорожка под изгородью.
Примените Алохомору на изгородь и пройдите в секретный двор с четырьмя драконами и мостиком через канавку. Напротив мостика — ещё одна изгородь, открывайте её, быстро глушите гномов и собирайте бобы из сундуков. Выйти из этого двора — опять заколдовать изгородь (третье тайное место).
Выйдите и идите в следующий коридор с тентакулами, он приведёт вас к фонтану и камню. Примените на камень Вингардиум Левиоса и поставьте его на фонтан — откроется ажурная дверь.
Слева от фонтана примените на живую изгородь Алохомору и войдите в третий секретный двор, здесь вокруг дракона стоят резервуары с водой (четвёртое тайное место).
Соберите бобы и идите назад к фонтану, сбоку будет стоять ещё один золотистый сундук (5 тайное место), и через последний проход с тентакулами ко второй кирпичной арке.
Сразу же направляйтесь к правому углу теплицы и примените Алохомору на живую изгородь. Откроется узкий проход вдоль здания, идите по нему на задний двор.
Примените заклинание на две статуи драконов и заберите карточку «2 — Корнелиус Агриппа» (шестое тайное место).
Вернитесь во двор, из-под земли появятся братья Уизли и отдадут вам ещё одну карточку «41 — Годрик Гриффиндор». Не забудьте опустошить сундук и идите на урок.
Урок травологии
Карточки: две (№19, 47)
Заклинания: Инсендио
Тайные места: 3
Практика отличника:
Звёзды — 8
Урок ведёт профессор Стебль. Вы изучаете заклинание «Инсендио», которое позволяет избавиться от вредных растений. Идите за профессором, избавьтесь от колючек обыкновенных и откройте с помощью выключателя дверь. Оглушите трёх гномов и сохраните игру.
В следующем зале постреляйте по колючкам и большой ядовитой тентакуле, достаньте бобы из 4-ёх сундуков и идите за 1-ой звездой.
В следующей комнате стоят 4 шкафа, а посередине дерево. Примените Алохомору и Флипендо на шкафы — дерево опустится вниз. Идите по лестнице в подземный зал, оглушите двух гномов, заберите 2-ую звезду и карточку «19 — Ньют Саламандер» (первое тайное место).
Вернитесь наверх, сохраните игру и войдите в дверь.
В огромном зале стоит дерево, корни которого опутаны дьявольскими силками. Здесь летает опасная для вашего здоровья стрекоза, от которой можно избавиться только заклинанием. Примените на стрекозу два раза Флиппендо и подойдите к дереву. Освободите его корни с помощью Инсендио и залезьте на ветку к шоколадной лягушке. Прыгайте по веткам до третьей звезды.
Откройте дверь и избавьтесь от двух стрекоз, сохраните игру.
Идите дальше, перед вами огромное дерево с лестницами и Ядовитыми тентакулами. Перепрыгните на лестницу и доберитесь до внутреннего лифта, нейтрализовав по пути тентакулы с помощью Инсендио. Выйдя из лифта, поднимитесь на один пролёт, развернитесь и перепрыгните на площадку с выключателем. Расколдуйте его Флиппендо — активируется внешний лифт вишнёвого цвета. Перепрыгните на него,а потом с него опять в теплицу. Подберите четвёртую звезду и сохраните игру.
Наверху вас ждут 4 гнома и колючки обыкновенные. Расправившись с ними, посмотрите на противоположную стену — здесь есть выключатель, закрытый решёткой. Чтобы её открыть,в следующей комнате нужно положить 3 камня на основание с помощью Вингардиум Левиоса. Вернитесь назад — оказывается, вы включили орошение растений, и решётка открылась. Примените на выключатель Флиппендо и идите в следующую дверь. Заберите пятую звезду.
В небольшом зале опустошите сундук и примените заклинание на два выключателя. Оглушите двух гномов и, войдя в дверь, заколдуйте Ядовитую тентакулу. Пройдите мимо неё в нишу и активируйте выключатель. Откроется решётка, а за ней шестая звезда.
Потрясите зелёную статую 4 раза и соберите бобы (если вам нужна энергия, то за статуей спряталась лягушка).
Идите в следующий зал, атакуйте колючки и откройте два сундука. Отодвиньте два блока от стен (нужно встать сбоку) и активируйте выключатели.
Следующий зал отличается от других фиолетовым освещением. В нём живут 3 гигантские тентакулы. Пробегите мимо первой, предварительно заколдовав её, и влезьте на лестницу. Наверху находится выключатель двери, а если развернуться, то увидите седьмую звезду.
Стоя на лестнице, оглушите сверху правую тентакулу (если спуститься вниз, она до вас достанет) и идите в дверь. Сохраните игру.
Заходите в следующий зал — это лабиринт с тентакулами. Когда вы пройдёте его насквозь и откроете выключателем дверь, не торопитесь уходить, а пройдите мимо последней тентакулы рядом с выключателем в боковой проход. Залезьте на ступеньку и прыгайте по зелёным загородкам на другую сторону лабиринта, где стоит сундук с карточкой «47 — Эдгар Струглер» (второе тайное место).
Вернитесь к выходу и заберите восьмую звезду.
В последнем зале нужно с помощью четырёх выключателей пустить воду в канавки. Профессор Стебль зачтёт вам практику и начислит очки.
Когда вы выйдете за дверь, к вам подойдёт Хагрид и пригласит к себе домой после уроков. Идите по дорожке к главному входу, справа от фонтана стоит сундук с бобами (третье тайное место).
Напоминалка Невилла
Вам пора на урок полётов.
Идите по дорожке вниз к арке, к вам подойдёт Невилл и пожалуется, что Малфой украл его напоминалку. Драко не хочет её добровольно отдавать — придётся отбирать силой.
Нужно догнать Малфоя, для этого постоянно держите кнопку ускорения A. На опасных участках лучше затормозить кнопкой Z, так как если вы будете задевать за препятствия, ваша энергия уменьшится. Старайтесь уклоняться от бладжеров Малфоя, так как при столкновении с ними ваша энергия тоже уменьшится.
На экране вы видите индикатор энергии Малфоя. Когда вы его догоните, его энергия уменьшится. 4 раза толкните Малфоя и когда на экране появится надпись «Поймать», быстро нажмите клавишу "Прыжок".
Изобретен новый способ: лететь навстречу Малфою и ловить его в каменных пещерах или в лесу, где трудно промахнуться. Результат тот же самый, только не нужно отвлекаться на бладжеры и можно прицелиться.
Наконец, напоминалка у вас. Отдайте её Невиллу и идите искать хижину Хагрида. По дороге к вам подойдёт профессор Макгонагалл и пригласит на матч по Квиддичу.
Опушка леса
Карточки: 2 (№11, №35)
Заклинания: нет
Тайные места: 4
Практика отличника:
Звёзды — нет
Идите через трубу и отодвиньте лежащее на дороге бревно с помощью Флиппендо.
Немного пройдите вперёд и посмотрите направо — здесь есть проход в скале (первое тайное место). По скалам поднимитесь наверх, заколдуйте 5 улиток и стрекозу заклинанием Флиппендо, и откройте два сундука. Вернитесь назад и пробегите мимо очень красивой черепахи, которая стреляется огнём.
Быстро взберитесь на пенёк — здесь она вас уже не достанет. С помощью Инсендио избавьтесь от колючек и залезьте наверх. Проверьте сундуки и по брёвнам допрыгайте до верхнего уровня. Оглушите 5 улиток и съешьте лягушку. Примените Флиппендо на дерево, и оно упадёт над пропастью. Постреляйте по трём стрекозам, сохраните игру и идите на другую сторону.
Откройте сундук, съешьте лягушку и оглушите улитку. За дальним левым кустом спряталась ещё одна лягушка. Опрокиньте дерево и по пенькам прыгайте на другую сторону пропасти. Лучше прыгать по левым пенькам, потому что в центральном пеньке находится проход в комнату с сундуком внутри, который можно увидеть только слева (второе тайное место).
На другой стороне пропасти обезвредьте колючки и активируйте выключатель на стене, который повернет мост. Сохраните игру.
С моста постреляйте по колючкам, мешающим проходу, и пройдите сквозь Ядовитые щупальца. Когда вы увидите трех улиток, нужно обязательно одновременно оглушить их — только в этом случае из-под земли выдвинется потайная ступенька. Залезьте наверх, избавьтесь от колючек и пройдите через проход в стене, где в пещере стоит сундук с карточкой «11 — Герпий Злостный» (третье тайное место).
Спуститесь вниз, около забора растет еще несколько колючек. Постреляйте по ним и исследуйте еще один проход, в конце которого около водопада стоит еще один сундук с карточкой «35 — Боумен Райт» (четвёртое тайное место). Идите по дорожке к хижине Хагрида.
Огненные семена
Карточки: две (№17, 48)
Заклинания: нет
Тайные места: 8
Практика отличника:
Звёзды — нет
Хагрид просит вас собрать огненные семена. Идите через ворота, быстро оглушите стрекозу и двух улиток. Слева в кустах находится сундук с бобами.
Зайдите в пещеры и избавьтесь от стрекозы. Залезьте на центральный камень и примените Алохомору на потайную дверь в стене — внутри стоит сундук (первое тайное место).
Перепрыгните на другую сторону зала, перед вами — две очень быстро ползающие улитки. Не спешите бежать вперед, а сверните налево перед первой улиткой и спуститесь по ступенькам вниз. Здесь за водной пылью вы увидите пещеру с двумя сундуками (второе тайное место).
Поднимитесь наверх и пройдите мимо двух улиток. По камням допрыгайте на другую сторону и сохраните игру.
Перед вами стена с механизмами, примените на них Флиппендо — откроется дверь налево. Зайдите в комнату, повернитесь направо и откройте с помощью Алохоморы скрытую дверь в стене. Пройдите внутрь, оглушите улитку и по камням перепрыгните на другую сторону — здесь стоит сундук (третье тайное место). Примените Флиппендо на механизмы на стене, выйдите из комнаты и идите вперед к указателю.
Вы вышли из пещер на улицу. По ступенькам допрыгайте до комнаты с круглым лифтом в полу. Пройдите через нее насквозь, опрокиньте дерево с помощью Флиппендо и спуститесь мимо дерева по ступенькам в комнату под лифтом (четвёртое тайное место). Здесь находится карточка «17 — Моргана Ле Фэй».
Активируйте лифт с помощью механизма на стене и поднимитесь наверх. Перейдите по дереву на другую сторону и спрыгните вниз к книге сохранения.
Отодвигайте с дороги все мешающие вам камни. Слева за перегородкой находится сундук с бобами и лягушка. Если пойти вперед и столкнуть булыжник в пропасть, на другой стороне вы увидите сундук (пятое тайное место). Если пойти направо, то вы попадете в первую пещеру с семенами. Примените на них Флиппендо и подберите 3 семечка, когда они остынут. После этого откроется дверь, идите внутрь и оглушите стрекозу. Выйдите в проём, повернитесь налево и прыгните на следующую ступеньку, пройдите вперед и сохраните игру.
Перепрыгните по скалам направо к водопаду, там находится вторая пещера с семенами. Вернитесь на основную дорогу, дойдите до следующего водопада, заберите семена из третьей пещеры и откройте дверь в стене, за ней находится золотой сундук с бобами (шестое тайное место).
Вернитесь на дорогу и дойдите до указателя, поверните налево — здесь четвертая пещера. Вернитесь назад и столкните мешающий пройти камень. Вы попадете в комнату с черепахой. Быстро поверните направо и влезьте по ступенькам наверх, сохраните игру.
Войдите в комнату с Ядовитыми щупальцами и обойдите их слева, здесь находится потайная дверь в стене (седьмое тайное место). Вернитесь назад и пройдите вперед по коридору с щупальцами в комнату с сундуком и механизмом на стене. Если его запустить, то можно вернуться в пещеру с черепахой.
Вернитесь на основную дорогу и пройдите через еще один коридор с щупальцами. Вы окажетесь в пятой пещере с семенами. Идите дальше до комнаты с сундуком и лягушкой и сохраните игру. Чтобы пройти дальше, надо сбить с помощью Флиппендо сталактиты с потолка и построить из них мост. Когда вы переберетесь на другую сторону, не забудьте опустошить сундук в нише справа. Заберите семена из шестой пещеры и перейдите по сталактитам к двум улиткам. Дальше вас будет атаковать черепаха, которая сидит на одном из пеньков. Перепрыгните на другую сторону пропасти по левым пенькам и идите по коридору до двух улиток, за которыми находится сундук (тайное место №8). Откройте с помощью механизма дверь и вернитесь в пещеру с черепахой, перепрыгните на другую сторону по правым пенькам — здесь находится седьмая пещера с семенами. Пройдите через мостик и, наконец, вернетесь к хижине Хагрида.
В благодарность за собранные семена Хагрид даст вам карточку «48 — Салазар Слизерин».
Бросьте собранные семена в огонь камина в хижине Хагрида, посмотрите на маленького дракончика и идите на квиддич.
Квиддич
Ваша задача — поймать снитч в матче Гриффиндор—Слизерин (в игре Сливерин), Вы играете за Гриффиндор. Гриффиндорцы играют в красной форме, слизеринцы — в зелёной. По полю летают другие игроки, которые выпускают бладжеры, при столкновении с которыми вы теряете энергию. Также постарайтесь не налетать на ворота или ограждение стадиона.
Снитч летит через разноцветные кольца и оставляет за собой след. Его индикатор вы видите на экране — это расстояние между вами и мячиком. Если вы далеко от него, индикатор синий, а чем ближе вы приближаетесь, тем больше на шкале коричневого цвета. Чтобы быстро поймать снитч, старайтесь пролетать за ним через кольца, а когда на экране появится надпись: «Поймать», нажмите клавишу «Прыжок».
Главный вход Хогвартса
Карточки: 1 (№69)
Заклинания: нет
Тайные места: 4
Практика отличника:
Звёзды — нет
Гермиона зовет вас на третий этаж. Поднимитесь в большой зал, где вы сражались с Пивзом. Вы увидите братьев Уизли, которые исчезают за дверью в конце коридора. Идите за ними, по дороге разбивая вазы и открывая сундуки. Когда вы войдете в комнату с камином, братья Уизли дадут вам карточку «69 — Берти Ботт».
Подойдите к трём книжным шкафам напротив камина и примените на средний шкаф Алохомору. Он отодвинется, за ним находится выключатель. Заколдуйте его, и картина напротив двери откроет проход к сундуку (тайное место №1).
Выйдите из комнаты и исследуйте третий этаж. Если пойти направо, там много полезных ваз и сундуков, если налево — библиотека. Идите в самый конец библиотеки, встаньте на ковер, примените на центральный шкаф Алохомору и активируйте выключатель. Вместе с ковром вы поедете вниз (тайное место №2).
Второй шкаф стоит в первом зале библиотеки, он самый первый от входа (тайное место №3). Выйдите из библиотеки и идите к комнате с камином, около двери поверните направо. Здесь еще один коридор с лестницей. В нише стоит большая статуя, примените на нее заклинание, и она повернется. Зайдите внутрь, спуститесь по лестнице, быстро оглушите пятерых гномов и откройте сундук (тайное место №4). Вернитесь назад и сохраните игру. Поднимитесь наверх на третий этаж, понаблюдайте за профессором Снеггом, который вышел из Запретного коридора, и идите с друзьями на урок.
Урок защиты от Тёмных Искуств
Карточки: одна (№37)
Заклинания: Люмос
Тайные места: 4
Практика отличника: +
Звёзды — 7
Профессор Квиррелл научит вас заклинанию «Люмос». Если применить на статую горгульи это заклинание, то горгулья создаст золотое облачко. Сделайте первый мост и перейдите над пропастью к первой звезде.
Войдите в зал, разбейте вазы и откройте сундук. Активируйте два выключателя на стенах, зайдите под арки и разбудите двух горгулий. Если смотреть от входа, войти в левую арку и пройти вперед мимо горгульи, то ниша с тремя свечами — это дверь (тайное место №1). Примените на нее заклинание и откройте сундук с бобами. Пройдите в правую арку и по золотым ступенькам поднимитесь наверх. Перейдите по мосту на другую сторону и возьмите вторую звезду. В конце коридора откройте сундук и активируйте горгулью. Сохраните игру.
Идите по облачкам вперед, справа на балконе вы увидите звезду. Не спешите туда перебираться - с последнего облака примените Алохомору на герб на стене перед вами. Это тайное место 2, перепрыгните внутрь и заберите карточку «37 — Кассандра Ваблатски».
Заберите третью звезду и идите дальше. Вы увидите горгулью за решеткой и блок, который надо поставить на основание с помощью Вингардиум левиоса. Активируйте горгулью, и в зале возникнет воздушный мост. Поднимитесь на нем на балкон и проверьте все ниши со свечками — за одной из них спрятался сундук с бобами и четвёртая звезда (тайное место №3).
Заколдуйте двух горгулий, перейдите по облачкам на следующий балкон и заберите пятую звезду. Сохраните игру.
Идите по коридору до большого зала с колоннами, в центре которого висит звезда. Не торопитесь туда заходить, пройдите вдоль колонн. В одной из комнат квакает шоколадная лягушка. Съешьте ее и примените Алохомору на каменный постамент у стены (тайное место №4).
Теперь можно подойти к шестой звезде. Как только вы ее возьмете, из воздуха материализуется Пивз. Надеюсь, вы помните, что его надо бить Флиппендо и не попадать под его снаряды. Когда вы разделаетесь с Пивзом, откроется дверь, и можно идти дальше.
Примените на горгулью Люмос, и над пропастью появится движущееся облачко. Перепрыгните на него, и с него налево в комнату. Быстро избавьтесь от стрекозы и заколдуйте горгулью — на противоположной стороне подземелья возникнет лифт. Перепрыгните через пропасть, пройдите в зал с вазами, сундуками и лягушкой и спуститесь по лестнице. Быстро заколдуйте стрекозу и пройдите дальше к большому столбу посередине темного зала. Перепрыгните на столб и дальше в комнату, возьмите 7-ю звезду. Откройте сундук и расколдуйте дверь — за ней находится выключатель. Активируйте его Флиппендо, и над пропастью наверху появится мост. Вернитесь назад к лифту, поднимитесь наверх (здесь стоит Почти Безголовый Ник), перейдите по мосту на другую сторону и примените Люмос на горгулью — над столбом появилось золотое облачко. Сохраните игру.
Пройдите по дугообразному коридору, откройте сундук и съешьте лягушку. Аккуратно перепрыгните на облачко, и с него на другую сторону в комнату, где вас ждет Квиррелл.
Практика окончена, пора на урок зелий.
Первый этаж
Карточки: две (№57 и №62)
Заклинания: нет
Тайные места: 2
Практика отличника:
Звёзды — нет
Прежде чем идти на следующий урок, вам предоставляется возможность еще раз проверить тайные места в коридорах Хогвартса (они меняются после каждого испытания). Не пропускайте вазы по дороге, еще раз потрясите статуи Волшебника и Ведьмы и доспехи. Когда вы пойдете по коридору второго этажа, проверьте картины — за одной из них сундук с бобами (справа от лестницы, тайное место №1).
Вас окликнут братья Уизли, которые на этот раз появятся из портрета Квиррелла. В обмен на бобы они дадут вам карточку «62 — Игнатия Уилдсмит».
Второе тайное место находится справа от лестницы в вестибюле на 1-м этаже — здесь появился золотой сундук с карточкой «57 — Гиффорд Оллертон».
Откройте дверь в подземелье и идите на урок.
Урок зелий
Карточки: две (№49 и №96)
Заклинания: нет
Тайные места: 4
Практика отличника: +
Звёзды — 3
Как бы вы ни спешили, всё равно опоздали на урок, и профессор забрал у факультета Гриффиндор 5 очков. Он отправляет вас искать кору рябины, цветок папоротника, мурлокомля и слизь флоббер-червя.
Обойдите зал и пройдите в противоположный проход. Когда вы выйдете на мост, то впереди увидите мурлокомля, но мост разойдется под вашими ногами, и вы упадете вниз. Сохраните игру.
Зайдите в зал, пройдите мимо маленького блока за решеткой и перепрыгните на другую сторону пропасти к высоким блокам. С помощью Флиппендо сбросьте их в пропасть. Перейдите по ним на другую сторону к лестнице — здесь поднялась решетка над маленьким блоком. Передвиньте его под балкон и влезьте наверх. Заберите цветок папоротника, пройдите в следующую комнату, встаньте на лифт и запустите его выключателем на стене. Поднимитесь наверх, пройдите по лестнице и сохраните игру.
С помощью выключателя на стене активируйте две движущихся платформы, аккуратно перепрыгните с одной на другую. Со второй платформы, которая перемещается сверху вниз, активируйте выключатель на стене на уровне третьего этажа - вы запустите движущуюся платформу на третьем этаже. Спуститесь на лифте к первому этажу и перепрыгните на карниз к бобам. Примените Флиппендо на выключатель на стене - сбоку на несколько секунд откроется дверь. Очень быстро перепрыгните туда и заберите карточку «49 — Элладора Кеттеридж» (тайное место №1).
Откройте замок на решетке с выключателем и отворите дверь. Зайдите внутрь, встаньте на платформу и активируйте выключатель. Вы приедете на второй этаж, откройте дверь с помощью Флиппендо и аккуратно прыгните на карниз второго этажа. Соберите бобы, обязательно отключите «Автопрыжок» и прыгните на внешний лифт. Поднимитесь на нем на третий этаж, прыгните к первой звезде. С помощью Алохоморы откройте замок на решетке, включите «Автопрыжок» и перепрыгните на платформу. Она привезет вас к книге сохранения.
Очень быстро прыгайте по платформам, иначе они провалятся под вами. Стоя на стационарных платформах, сначала открывайте замки на решетках, а потом применяйте Флиппендо на выключатели и прыгайте на движущиеся платформы. Доберитесь до второй звезды и сохраните игру.
К вам навстречу плывет привидение Кровавого Барона. Старайтесь не дотрагиваться до него и не задевать за него, иначе потеряете энергию. Пропустите Барона вперед и бегите за ним за открывшуюся решетку. В нишах стоят сундуки с бобами (тайное место №2).
Теперь идите в соседний зал с шестью гномами. В нем есть несколько ниш за решетками и большая статуя дракона. Оглушите гномов, и все решетки откроются. Примените на статую три раза Флиппендо, соберите бобы, откройте сундуки и съешьте лягушку.
В одной из ниш находится кора рябины. Возьмите ее, и откроется решетка в следующую комнату. В ней находятся два блока и три платформы. С помощью Вингардиум левиоса поднимите блок и поставьте его на платформу слева — откроется решетка над вторым блоком. Поставьте второй блок на платформу справа — откроется решетка над третьей платформой. Поднимите левый блок и поставьте его на третью платформу, и откроется решетка к лестнице. Идите вперед к книге сохранения.
Вы находитесь на балконе с выдвигающимися ступеньками. Очень быстро перепрыгните по ним до следующего балкона, активируйте горгулью и сохраните игру. Взберитесь по золотым ступенькам в башню, заберите 3-ю звезду. Слева на стене примените Флиппендо на выключатель — поднимется решетка над центральной частью башни, где лежит какое-то зелье. Не забудьте открыть сундук у входа, спуститесь вниз и по выдвигающимся ступенькам перепрыгните к следующей книге сохранения.
Активируйте горгулью и заберитесь по облачкам наверх. Заберите слизь флоббер-червя, выйдите наружу и по карнизу пройдите до выключателя. Встаньте на платформу и активируйте ее с помощью Флиппендо на стене. Поднимитесь наверх, развернитесь и включите еще один выключатель. Перепрыгните на движущуюся платформу, а с нее на балкон к книге сохранения.
Идите за Кровавым бароном, откройте два сундука и третий сундук в комнате за решеткой (тайное место 3). Зайдите в проход с горгульей и активируйте движущееся облачко. По нему переберитесь на другую сторону пропасти и к следующей горгулье. Она включает два лифта. Очень аккуратно перепрыгните через них на другую сторону и сохраните игру.
В третий раз идите за Кровавым бароном до статуи белого дракона. Поверните его, и в тайном месте №4 заберите карточку «96 — Энгист из Вудкрофта». Чуть дальше по коридору на карнизе спрятался золотой сундук с бобами.
Вернитесь за Бароном в коридор и зайдите в ближайшую арку, спрыгните вниз. Пододвиньте блок с помощью Флиппендо к ступеньке и влезьте наверх. Здесь лежит последнее зелье для Снегга — ведьмин гриб.
Идите вперед. Как бы Вы не спешили с испытанием, Снегг заберет у вас ещё 3 очка, звезды он не оценит и отпустит с урока.
Коридор перед женским туалетом
Следуйте за Роном к женскому туалету, не забывая по дороге разбивать вазы, проверять сундуки и трясти доспехи.
Когда вы увидите тролля, сразу же зажмите кнопку «Вверх» и бегите от него по дорожке из бобов, перепрыгивая через дыры в паркете. Вам, возможно, придётся переигрывать это испытание несколько раз, так как дырки местами очень широкие. Когда вы окажетесь в туалете, наведите мышь на тролля и непрерывно нажимайте на левую кнопку мыши, чтобы он не попал в вас. После победы над троллем идите играть в квиддич против Когтеврана (в игре — Равенкло). Когтевранцы будут играть в синей форме.
Путь в башню
Карточки: 1 (№72)
Заклинания: нет
Тайные места: 1
Практика отличника:
Звёзды — нет
На Рождество Гарри подарили мантию-невидимку. Примените его по назначению и отнесите дракона Норберта в Астрономическую башню. Для этого идите в библиотеку в запретном коридоре, которую охраняет Филч и его кошка миссис Норрис. Нельзя ходить рядом с Филчем и творить заклинания, если он рядом. Лучше наблюдать за ним со шкафов — везде есть лесенки.
Первые две комнаты очень легкие — со шкафов открывайте замки Алохоморой или Флиппендо. Не забывайте собирать бобы и сохранять игру. В третьей комнате наклоните шкаф с помощью Флиппендо и заберитесь наверх. В комнате находятся две арки за решетками, дверь с замком, дверь с решеткой и дверь с решеткой и замком.
Перепрыгните по шкафам к левой стене и сверху примените на замок Алохомору. Когда Филч уйдет, спрыгните вниз, зайдите в нишу и активируйте выключатель на стене. Опять залезьте на шкафы и доберитесь до левой открывшейся арки. Внутри — коридор с выключателем. Заколдуйте его, и внизу откроется решетка у двери с решеткой и замком. Со шкафа откройте замок, подождите Филча, спрыгните вниз и активируйте выключатель — откроется решетка над второй аркой. Залезьте туда и заколдуйте выключатель — откроется решетка над последней дверью. Идите туда, это коридор с зеленым ковром. Активируйте выключатель на стене, и откроется решетка между арками на балконе, за которой сидит горгулья. Вернитесь в комнату, залезьте со шкафа к горгулье и примените на нее Люмос — вы увидите, что в зеленом коридоре появились золотые ступеньки.
Вернитесь в зеленый коридор, заберитесь по облачкам на второй этаж и спрыгните вниз в коридор с красным ковром. Там тоже есть горгулья, которая активирует следующие ступеньки. Поднимитесь на третий этаж, подойдите к третьей горгулье, которая перекинет ступеньку на другую сторону третьего этажа. Идите туда по облачкам, и когда вы увидите под собой коридор с синим ковром и большой портрет на стене, прыгайте вниз. Это тайное место 1, где в сундуке лежит карточка «72 — Пенелопа Пуффендуй».
Активируйте выключатель на стене, который откроет решетку — вы вернетесь в красный коридор. Опять пройдите весь путь, расколдуйте замок на двери и сохраните игру. За книгой сохранения висит еще один портрет, примените на него Алохомору и достаньте бобы из сундука.
Пройдите вперед, перепрыгните по золотым ступенькам к балкону, по которому ходит Филч. Подождите, пока он пойдет от вас в другую сторону, и залезьте на балкон. Быстро забегите в нишу и активируйте выключатель на стене — он повернет мост. Филч перебежит по мосту на другую сторону, идите за ним. Посмотрите на четыре декоративных вазы, из одной из которых выскочит Пивз. Вот как можно отвлечь Филча! Разбейте с помощью Флиппендо одну из ваз, и пока Филч бежит к ней, проскользните в башню. Отпустите дракона, вам предстоит путь назад.
Путь из башни
Карточки: одна (№82)
Заклинания: нет
Тайные места: 1
Практика отличника:
Звёзды: нет
Во многом аналогичен пути в башню, но к завхозу присоединяется его любимица кошка Миссис Норрис, которая усложняет игру: ей нельзя попадаться так же, как и Филчу.
Сначала идите за Филчем, пока не войдете в библиотеку. Примените Флиппендо на ближайший шкаф и залезьте наверх. Теперь прыгайте за кошкой по шкафам на противоположный балкон, спуститесь по лестнице в следующую комнату и откройте заколдованную дверь.
Идите направо, пройдите до четвертой комнаты и найдите шкаф с символом Флиппендо. Наклоните его и заберитесь на балкон, здесь вас ждет безголовый Ник. Он будет указывать дорогу. Идите за ним по шкафам и балконам, перепрыгивайте с одной стороны библиотеки на другую, пока не дойдете до лестницы. Внизу находится дверь с заколдованным замком. Откройте замок и войдите в темный зал с зеркалом Еиналеж. Поговорив с Дамблдором, вернитесь в библиотеку через шкаф у лестницы, мерцающий синим цветом. Сохраните игру и заколдуйте зеркало рядом с книгой сохранения (тайное место №1).
Пройдите дальше по коридору, открывайте волшебные замки и идите сквозь комнаты, пока не дойдете до балкона над большим залом, в котором ходят Филч и кошка. По балкам допрыгайте до противоположного конца комнаты, перепрыгните на шкаф, а с него на пол. В зале есть четыре ниши, в которых лежат блоки. С помощью Вингардиум левиоса передвиньте их на основания, и сложные замки на двери начнут открываться. Ваши преследователи в ниши не заходят, поэтому прячьтесь от них только тогда, когда вы перебегаете между нишами. Когда вы поставите все четыре блока, из двери, которую вы только что открыли, вылетит Пивз. Филч пойдет за ним и оставит кошку караулить выход. Разбейте любую вазу на вашем пути, и кошка побежит туда — путь к выходу открыт.
В следующем зале вас ждут братья Уизли. Идите за ними, на лифте вы спуститесь в подземелье и получите карточку «82 — Кандида Когтевран».
Вернитесь к лифту, поднимитесь наверх и идите вперед к лестнице.
Запретный коридор
Карточки: две (№25, 83)
Заклинания: нет
Тайные места: нет
Практика отличника:
Звёзды — нет
Следуйте за Роном и Гермионой в запретный коридор. Откройте сундук и достаньте карточку «83 — Родерик Пламптон» и двух лягушек.
За следующей дверью вас ждет огромная трёхголовая собака по имени Пушок. Нужно подойти к ней как можно ближе, нажать левую кнопку мыши и играть на флейте, чтобы головы уснули. Если голова открывает пасть, она готовится укусить вас, поэтому быстро отскакивайте к следующей голове. Нужно очень быстро перемещаться между головами и поддерживать индикаторы на одинаковых значениях, тогда легче будет выиграть. Когда вы усыпите все три головы, собака упадет в сторону, и вы увидите люк в полу, который она охраняла. Прыгайте вниз, игра автоматически сохранится.
Рон и Гермиона попали в дьявольские силки. Чтобы их освободить, быстро бейте Инсендио по движущимся щупальцам и не позволяйте им дотронуться до вас.
Поднимитесь наверх, и вас ждет следующее испытание — поймать ключ от двери. Это намного сложнее квиддича, потому что летать приходится в замкнутом пространстве между балками. Также мешают стайки разноцветных ключей, которые при столкновении отнимают у вас энергию.
Когда вы поймаете ключ, идите помогать Рону. Чтобы пройти дальше, необходимо выиграть шахматную партию. Вам нужно зайти на доску, ходить можно в любом направлении на одну клетку. Когда вы сделаете ход, шахматные фигуры будут стараться вас уничтожить и начнут к вам приближаться, но если правильно делать ходы, они будут бить друг друга. Поэтому сначала станьте на правое белое поле, потом вперед вверх, по диагонали на верхнее правое поле и вправо.
Бегите за Гермионой. Путь вперед преграждает дьявольский огонь. Чтобы пройти дальше, нужно выпить правильное зелье, выбрав его из нескольких бутылочек. Дело усложняется тем, что бутылочки очень быстро перемещаются по столу, а указать на необходимое зелье нужно несколько раз. Я приложила палец к бутылочке на экране и водила за ней пальцем. Когда бутылочки остановятся, выберите правильную и примените на нее Флиппендо. В итоге выпейте зелье и пройдите через огонь.
Дальше, как обычно, придется действовать одному. Не забудьте открыть сундук по дороге — в нём лягушка. Спуститесь вниз по лестнице, сохраните игру и аккуратно перепрыгните через платформы, прыгая с самого края.
Вам необходимо забраться на балкон, на котором стоит Квиррелл, передвигая большой и маленький блоки с помощью Флиппендо. Квиррелл будет всячески вам мешать, двигая блоки в вашу сторону. Опасайтесь зеленого огня, который он направляет в вас — ваша энергия будет уменьшаться (в зале есть две лягушки). Иногда Квиррелл начинает стрелять серией зеленых огней — в это время лучше переждать за блоком. Старайтесь прятаться за блоками, когда их двигаете. Сначала к балкону надо поставить большой блок, а потом маленький, но двигать лучше сначала маленький, а потом большой. Когда вы залезете на балкон, Квиррелл оставит вас в покое на время. Съешьте всех лягушек и сохраните игру.
Идите в зал с зеркалом, вам предстоит последняя битва. Квиррелл превращается в Волан-де-Морта. Сначала спрячьтесь за колонной, и когда он начнет вас атаковать, с помощью Флиппендо уроните на него колонну. На экране вы видите индикатор энергии Волан-де-Морта. После того, как вы уроните на него все колонны, его индикатор должен быть 50 процентов. Быстро бегите к зеркалу и отражайте удары зеленого огня, поворачивая зеркало белой стороной к волшебнику — тогда его удар будет поражать его самого.
Когда победа будет за вами, Гарри упадёт в обморок. В больнице его навестит Рон и отдаст двадцать пятую карточку, если у Гарри к тому моменту будет 24 карточки и хотя бы 250 конфет. Количество заработанных очков не имеет значения.
Гриффиндор выиграл кубок Хогвартса в этом году, благодаря храбрости Гарри.
Конец
Здесь вы узнаете, для чего братья Уизли собирали конфеты.]]></text>
</doc>
