<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%A4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%B0_(%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Орден Феникса (игра)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Орден Феникса» — пятая игра из серии игр о Гарри Поттере, была разработана внутренней студией Electronic Arts — EA’s UK Studio, которая разрабатывала и предыдущие игры серии. Издала игру сама Electronic Arts.
Игра предназначена для консолей Nintendo Wii, PlayStation 3, Xbox 360, PlayStation 2, PSP, Nintendo DS, Game Boy Advance, а также персональных компьютеров.
В России официально были локализованы версии для PC и PS2. Версии для остальных платформ предлагаются игрокам в оригинальной, английской версии.
Локации
Детская площадка на шоссе Магнолий — не активная локация. Ролик с разговором Гарри Поттера с Дадли.
Тоннель — битва с дементорами.
Дом Сириуса — уборка дома, помощь в сборе вещей Рона. Обучение Гарри заклинаниям: Депульсо, Акцио, Вингардиум Левиоса, Репаро.
Хогвартс — основная локация игры, делится на замок Хогвартс (коридоры и этажи замка, дворы, Часовая башня, библиотека, теплицы, Большой зал, Зал трофеев, Выручай-комната, больничное крыло, кабинеты Снегга,Флитвика, Долорес Амбридж, Минервы Макгонагалл). И территории, прилегающие к нему: хижина Хагрида, поляна с Фестралами, лодочный сарай, совятня. Здесь происходит основное действие игры.
Здание министерства — зал пророчеств (побег Гарри с друзьями от Пожирателей Смерти к залу с аркой), зал с аркой (битва Сириуса Блэка и Гарри Поттера с Беллатрисой Лестрейндж и Люциусом Малфоем), главный зал с фонтаном (битва Дамблдора с Волан-де-Мортом).
Кабинет Дамблдора — не активная локация. Ролик с разговором Гарри Поттера с Дамблдором.
Заклинания
Основные
Депульсо — отталкивающие чары.
Акцио — манящие чары.
Вингардиум Левиоса — предмет взлетает, и вы можете перемещать его по воздуху.
Репаро — починка предметов.
Редукто — разбивание предмета на части.
Инсендио — поджигание предмета.
Боевые
Остолбеней — оглушает врага.
Риктусемпра — заклинание щекотки.
Экспеллиармус — обезоруживает врага.
Протего — отталкивает заклятие врага в него самого.
Левикорпус — поднимает врага в воздух.
Петрификус Тоталус — обездвиживает врага.
Экспекто Патронум — только против дементоров.
Сюжет игры
Сюжет игры основан на книге Дж. К. Роулинг «Гарри Поттер и Орден Феникса», а так же одноимённом фильме.
Прохождение игры
Игра начинается с разговора Дадли и его друзей с Гарри Поттером, полностью повторяющего диалог из фильма.
Нападения в тоннеле
После того как на Гарри и Дадли нападут дементоры, вытаскивайте волшебную палочку, зажмите левую кнопку мыши и начинайте отчаянно возить в разные стороны, совершая круговые движения по часовой стрелке. Не останавливайтесь до тех пор, пока не расправитесь с последними стражниками Азкабана.
Дом Сириуса Блэка — Визит первый
Сириус научит вас и Джинни заклинанию Акцио. Для этого зажмите левую кнопку мыши и совершите ей одно резкое, но короткое движение вниз. Тут главное, не дёргаться и не спешить. Лучше 7 раз примериться и один раз взмахнуть палочкой. Переключение между целями осуществляется с помощью клавиш «вправо», «влево», «вверх», «вниз».
Следующее заклинание Депульсо — левая кнопка мыши и одно короткое движение вниз. С помощью Депульсо переместите все предметы из правой части комнаты к левой стене. Когда закончите, Сириус проводит вас на кухню.
На кухне вас ждёт Гермиона и очередное заклинание Репаро — наведите палочку на предмет, который хотите починить, зажмите левую кнопку мыши и начинайте совершать круговые движения по часовой стрелке до тех пор, пока ремонт не будет закончен. Отремонтируйте несколько буфетов, стоящих по стенам кухни, и склейте воедино разбитые сервизы. Как только задание будет выполнено, то вы автоматически перенесётесь в комнату с Роном.
Следующее заклинание — Вингардиум Левиоса. Наведите палочку на предмет, который хотите поднять в воздух, зажмите левую кнопку мыши и сделайте быстрое движение сначала вправо, а затем влево. Когда предмет окажется в воздухе, отпустите левую кнопку мыши. С помощью клавиш, отвечающих за наведение целей, подтащите предмет к открытому сундуку и нажмите на левую кнопку мыши, чтобы закончить заклинание. Помогите Рону собрать вещи в сундук.
Хогвартс
Когда окажетесь во дворе школы, подойдите к близнецам Уизли. Они научат пользоваться Картой Мародёров. Карта вызывается с помощью клавиши табуляции (Tab). Попав в главное меню карты, нажмите на клавишу «вправо», чтобы увидеть список людей и задания, которые с ними связаны, если же вы нажмёте на клавишу «влево», то сможете изучить список всех доступных мест школы. Для того чтобы выбрать Гермиону, просто нажмите один раз на надпись «Гермиона Грейнджер». Выходите из меню с картой. Посмотрите под ноги и обратите внимание на чёрные следы, ведущие к школе. Следы приведут вас к выбранной цели. Чего стоите? Вперёд навстречу приключениям.
Задание первое — пароль для входа в гостиную Гриффиндора
Поднимитесь по движущимся лестницам до самого верха, где находится портрет Толстой дамы. Попытайтесь войти в гостиную (клавиша Enter), но без пароля вам это не удастся. Рон пароль не помнит, поэтому отловите сокурсника, скучающего неподалёку от входа в гостиную и спросите его про пароль (клавиша Enter). Войдите внутрь.
Задание второе — спешим на помощь Невиллу Долгопупсу
Поговорите с Гермионой, она хочет, чтобы вы посмотрели на расписание уроков, вывешенное на доске объявлений. Подойдите к доске, расположенной возле игроков в шахматы. Используйте заклинание Депульсо, чтобы повернуть доску стороной, где висит расписание. Изучите расписание и выясните, что следующий урок — Защита от Тёмных Искусств. Надо об этом сообщить Невиллу, который наверняка опять обо всём позабыл.
Откройте карту Мародёров и найдите на ней Невилла. Бегите по следам к Подвесному мосту. Когда увидите Невилла окружённого слизеринцами, выхватывайте палочку и избавьте друга от их присутствия.
Задание третье — Защита от Тёмных Искусств
Вытаскивайте карту Мародёров. Найдите на ней имя «Долорес Амбридж». Бегите по следам и поднимитесь по винтовой лестнице к классу, где проходит Защита от Тёмных Искусств. Посмотрите видео.
Задание четвёртое — близнецы Уизли и два боевых заклинания
Найдите на карте близнецов, которые прохлаждаются во дворе класса Трансфигурации (единственный двор с зелёной лужайкой). Поговорите с ними, и они научат вас двум заклинаниям. Первое заклинание — Экспеллиармус, наведите палочку на противника, зажмите правую кнопку мыши и сделайте одно резкое движение вниз. Второе заклинание — Остолбеней, правая кнопка мыши и одно резкое круговое движение против часовой стрелки. Как только близнецы оставят вас в одиночестве, на лужайке появится слизеринец. Чтобы победить в этой дуэли, достаточно несколько раз поразить противника, только что выученными заклинаниями. Помните, что, когда оппонент посылает в вас сгусток энергии, не обязательно стоять столбом, можно и уклонится в сторону. Времени для такого манёвра у вас предостаточно.
Задание пятое — книга о лекарственных снадобьях
Найдите на карте Библиотеку. Когда войдёте в читальный зал, то увидите на самом верху полки необходимую вам книгу. Чтобы достать книгу, используйте Вингардиум Левиоса на столе рядом с полкой. Подтащите стол к полке, залезьте на него и попытайтесь достать книгу, но фолиант перелетит на соседний шкаф. Повторите трюк со столом трижды, и книга, наконец, опустится на стол в центре читального зала. Всё бы хорошо, но это не та книга.
Задание шестое — туалет Плаксы Миртл и заклинание Инсендио
Найдите на карте туалет Плаксы Миртл. Он тут неподалёку. Заходите, и Гермиона предложит зажечь факелы на стенах. Для этого придётся выучить новое заклинание — Инсендио, наведите палочку на факел, зажмите левую кнопку мыши и сделайте резкое движение сначала вверх, а затем вниз. Зажгите все факелы в туалете и на свет, словно бабочка-переросток, прилетит Миртл.
Задание седьмое — Дьявольские силки и Выручай-комната
Найдите на карте Невилла. Он находится у входа в класс Травологии. Помогите другу избавиться от разросшихся дьявольских силков. Для этого встаньте напротив растения, но так, чтобы и другие могли творить заклинания. Используйте заклинание Инсендио, чтобы выжечь сорняк. Очистите класс Травологии от нашествия Дьявольских силков.
Невилл скажет, что нашёл отличное место для занятий Защитой от Тёмных Искусств. Бегите следом за Долгопупсом. Вскоре он приведёт вас в Выручай-комнату, расположенную на 7-ом этаже.
Задание восьмое — Выручай-комната и заклинание Протего
Подойдите к Невиллу, он хочет научиться заклинанию Протего. Наведите палочку на противника, зажмите правую кнопку мыши и сделайте одно резкое движение вверх. Когда заклинание будет выучено, переходите к поиску оставшихся 24-ёх членов Отряда Дамблдора.
Задание девятое — Отряд Дамблдора
В Отряде 28 бойцов, которых надо собрать вместе в Выручай-комнате. Четверо уже найдены: Невилл, Гарри, Рон, Гермиона. Порядок поиска остальных произвольный.
Джинни Уизли
Отправляйтесь в гостиную Гриффиндора. Поговорите с Джинни. Она хочет, чтобы вы выкрали из кабинета Амбридж конфискованные у близнецов ингредиенты. Для этого вам потребуется мантия-невидимка. Поднимитесь по лесенке в спальню мальчиков и заберите мантию из сундука Гарри.
На карте выберите офис Амбридж и отправляйтесь в путь. Входите в офис. Комната Амбридж находится на втором этаже, но путь к ней перекрыт ничего не подозревающими учениками. Магию использовать нельзя, чтобы вас не обнаружили, поэтому просто пробегите мимо двух ваз, стоящих слева от стены. Когда вазы с грохотом разобьются, ученики кинутся собирать осколки, а вы сможете проскочить на лестницу. Поднимитесь по лестнице и заходите в комнату. Пройдите в соседнее помещение, где находится склад конфискованных вещей. Найдите бутылку с зелёной жидкостью и возвращайтесь в гостиную Гриффиндора. Снимите мантию и поговорите с Джинни.
Энтони Голдстейн
Спуститесь на 4-ый этаж и просто с ним поговорите.
Ханна Аббот
Её можно найти у подножья парадной лестницы. Ханна очень боится, что её застукают на подступах к секретному собранию. Самое простое решение этой проблемы — найти потайной коридор, ведущий на седьмой этаж. Поднимитесь на один пролёт выше и найдите Говорящий портрет. Портрет говорит жутким швейцарским акцентом, поэтому едва ли вы его с кем-нибудь спутаете. Попросите швейцарца о помощи, и он даст вам пароль для входа. Возвращайтесь к Ханне и сообщите ей пароль.
Анджелина Джонсон
Заходите в главный зал, где стоят длинные обеденные столы. Обратите внимания на кресло директора школы, которым заблокирована дверь в дальнем конце зала. С помощью заклинания Вингардиум Левиоса отодвиньте кресло в сторону. За дверью находится Анджелина, которую заперли слизеринцы.
Спуститесь по лестнице в музей славы. А тут что произошло? Под ногами разбитое стекло разброшенные кубки. Ваша задача — устранить беспорядок до прихода завхоза Филча.
С помощью заклинания Вингардиум Левиоса поднимите кубки с пола и поставьте на свои места пока в разбитые витрины. Помните, что золотые кубки должны стоять на золотых подставках, а серебряные — на серебряных. Когда кубки будут стоять на своих местах, используйте заклинание Репаро чтобы починить витрины. Всего вам надо починить 4 витрины, после чего на сцене появится завхоз.
Сьюзен Боунс
Девочка находится во дворе перед входом в школу. У неё проблемы со слизеринцами. Чтобы освободить Сьюзен, вызовите слизеринцев на дуэль и покажите класс.
Терри Бут
Стоит у фонтана во дворе Часовой башни. Поговорите с ним.
Эрни Макмиллан
Находится перед хижиной Хагрида. Поговорите с ним. Эрни даст вам задание найти 5 растений молли и один корень мандрагоры. Цветочки растут неподалёку и внешне напоминают белые кувшинки. Первая кувшинка находится прямо на тыквенном поле Хагрида; вторая — на тропинке, ведущей на холм, с которого вы только что спустились; третья — возле круга из камней; четвёртая — у входа на длинный мост; пятая — на тропинке, ведущей к совятне.
Корень мандрагоры можно найти в классе Травологии. В дальней комнатке справа вы увидите горшок с мандрагорой. Наденьте висящие на стене справа наушники, чтобы не оглохнуть от крика мандрагоры и вырвете растение с корнем (просто нажмите на нём клавишу Enter). Возвращайтесь к Эрни и отдайте находки.
Полумна Лавгуд
Эта чудачка кормит невидимых животных неподалёку от хижины Хагрида. Поговорите с ней. Она попросит вас поднять куль с мясом на самую высшую точку холма, чтобы фестралы могли спокойно позавтракать. Используя заклинание Вингардиум Левиоса, поднимите куль в воздух. Аккуратно переместите куль за каменную гряду неподалёку от подножья. Ваша задача — следить за тем, чтобы куль не скатился вниз, поэтому действуйте аккуратно. Вновь используйте заклинание и переместите куль за гряду повыше. Оттуда уже рукой поддать до указанной Полумной точки, поэтому ещё раз Вингардиум Левиоса и приятного аппетита, господа фестралы.
Чжоу Чанг
Чжоу в совятне пытается отослать посылку маме, но у её совы явно другие планы. Ваша задача — поймать сову Чжоу, чтобы девушка смогла написать на посылке адрес. Просто погоняйтесь за совой по совятне, если наткнётесь на разрушенные ступеньки, то воспользуйтесь заклинанием Репаро. В конце концов, сова залетит на самый верх совятни. С помощью Репаро почините 3 свисающих с потолка сломанных шестка. Заберитесь на шесток за совой, но она перелетит на соседний, и так далее. Наконец, сова приземлится на постамент в центре.
Колин Криви
Его можно найти в Мощёном дворе. Слизеринцы затащили фотоаппарат Колина на самый верх замка, и он не знает, как его достать. Помогите бедолаге.
После ролика со сном Гарри об отце Рона мы получаем возможность проходить уроки окклюменции (их в игре три), а пока едем на рождество к Сириусу. В доме крёстного Гарри опять убирается, помогая Джинни, находит пропавшие вещи, и узнаёт про семью Сириуса.
После возвращения от Сириуса, в Выручай комнате Гарри показывает членам ОД заклинание Патронус и в этот же момент Амбридж взрывает стену. В ролике мы видим, как исчезает Дамблдор, а сюжет приводит нас к хижине Хагрида, которую поджигают Драко Малфой с компанией слизеринцев. Здесь нам предоставляется возможность проявить свои магические навыки для сражения. После сражения Гарри необходимо опять помогать друзьям, теперь уже в их желании навредить директрисе. Здесь Гарри должен: уничтожить громовещатели, при помощи фокусов Уизли создать на площадках перед замком болота, пробраться в совятню и переправить туда фокусы Уизли, сломать часы. Так же после разгрома Выручай-комнаты предоставляется возможность поиграть за братьев Уизли, которые должны, летая на мётлах по Хогвартсу, взрывать хлопушки.
После взрыва самой большой хлопушки, следуя сюжету фильма, Гарри видит, как Волан-де-Морт пытает Сириуса и вместе с друзьями спешит в Министерство магии. Здесь предоставляется возможность управлять Сириусом Блэком во время схватки с Беллатрисой Лестрейндж и Люциусом Малфоем (вне зависимости от хода сражения Сириус погибает). После смерти крёстного Гарри бежит за Беллатрисой и встречает Волан-де-Морта, но тут появляется Дамблдор, за которого и предстоит играть. После победы над Тёмным Лордом сюжет игры снова приводит игрока в Хогвартс. Теперь нужно найти все вещи Полумны Лавгуд.
Дополнительные задания
Для того чтобы пройти игру целиком кроме основных заданий нужно выполнить и дополнительные. К дополнительным заданиям относятся:
Уборка в замке (вытирание пыли, развешивание картин по местам, зажигание огня, уборка листьев и т.д.)
Выигрыш во все мини-игры (волшебные шахматы, плюй-камни и взрыв-кусачку)
Выполнение всех заданий учителей (пересадка Мандрагоры, экзамен у Флитвика, приготовление зелий у Снегга) на 5 баллов и написание для них контрольных работ.
Найти все коды к портретам]]></text>
</doc>
