<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Принц-полукровка (фильм)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Принц-полукровка» (англ. Harry Potter and the Half-Blood Prince) — шестой фильм из серии о Гарри Поттере.
Фильм начали снимать 24 сентября 2007 года. Выпущен в прокат в Великобритании 7 июля 2009 года и в IMAX 3D варианте 29 июля 2009 года.
Сюжет
Министерство магии, наконец, признаёт, что Волан-де-Морт вернулся, но бороться с террором не в силах. Сторонники Тёмного Лорда становятся всё могущественней, влияя не только на мир волшебников, но и на мир маглов.
Тем временем, жизнь продолжается, и Гарри Поттер отправляется на шестой курс школы чародейства и волшебства. Он знакомится с новым профессором зельеварения — Слизнортом, а преподававший прежде этот предмет Северус Снегг ведёт теперь уроки Защиты от тёмных искусств.
В руки Гарри попадает учебник по зельеварению, принадлежавший когда-то некоему Принцу-полукровке. Благодаря советам, записанным на полях предыдущим владельцем, юноша узнаёт улучшенные способы приготовления зелий (а также некоторые новые заклинания), добивается больших успехов в учёбе и, благодаря этому, устанавливает хорошие отношения со Слизнортом (что, в конечном итоге, помогает Гарри получить от профессора крайне важные воспоминания, имеющие отношение к Волан-де-Морту).
Между тем, у 16-летнего юноши происходят серьёзные перемены в личной жизни. — Постепенно начинает развиваться его роман с сестрой друга — Джинни Уизли...
В течение всего года профессор Дамблдор рассказывает Гарри о молодых годах Тома Реддла, взявшего потом псевдоним «Волан-де-Морт». Старый директор раскрывает его главную тайну (постигнуть которую окончательно смог благодаря тем самым воспоминаниям Слизнорта): чтобы обрести бессмертие, Тёмный Лорд разделил свою душу на семь частей и запрятал их в особые артефакты, называемые «крестражами». Чтобы победить Волан-де-Морта, вначале придётся их все найти и уничтожить.
Между тем, давний недруг Гарри, Драко Малфой, получил задание от Волан-де-Морта убить Дамблдора. И хотя он видит тщетность своих усилий (две первые попытки оказались безуспешными), тем не менее, продолжает делать всё возможное, чтобы выполнить поставленную задачу. В конце концов, починив Исчезательный шкаф, ему удаётся провести в Хогвартс группу Пожирателей смерти. Это происходит в то время, когда Дамблдор, добыв с помощью Гарри очередной крестраж (как в дальнейшем выяснится, ложный), возвращается в школу совершенно обессиленным. Малфою удаётся обезоружить директора, но убить его он оказывается не в состоянии, в итоге за него это делает Северус Снегг (оказавшийся тем самым Принцем-полукровкой)...
Гарри с Роном и Гермионой решают не возвращаться на следующий год в Хогвартс, а всё своё время и силы посвятить поиску и уничтожению крестражей. Начинаются тёмные времена.
История создания
Съёмки велись в период с 24 сентября 2007 по 17 мая 2008 года.
Особенности кастинга
Майку Ньюэллу предлагали вновь стать режиссёром фильма, но он отказался. В качестве режиссёра также предлагались: Терри Гиллиам, Мэттью Вон и М. Найт Шьямалан, Майкл Хоффман, но по разным причинам они не согласились на участие в съёмках. В мае 2007 года Дэвид Йейтс был выбран режиссёром.
Хелен МакКрори всё-таки получила роль в «поттериане». В 2007 она не смогла сыграть Беллатрису Лестрейндж из-за беременности. В шестом фильме она сыграла сестру Беллатрисы — Нарциссу Малфой. Другими претендентками на эту роль были Наоми Уоттс, но она предпочла другой проект. А пробовавшаяся Никки Рид показалась слишком молодой для этой роли.
На роль Лаванды Браун претендовало около 7000 девушек. Роль в итоге досталась двадцатиоднолетней Джесси Кейв.
Долгое время ходили слухи, что Кристиан Коулсон, сыгравший молодого Тома Реддла в фильме «Гарри Поттер и тайная комната» (2002), снова вернется к этой роли. Но на момент съёмок Кристиану было уже 30 лет, и создатели посчитали его слишком старым для шестнадцатилетнего персонажа. Роль отошла Фрэнку Диллэйну.
Йейтс объясняет роль юному Хиро Файнс-Тиффину
Хиро Файнс-Тиффин, сыгравший одиннадцатилетнего Тома Реддла, является племянником Рэйфа Файнса.
Роберт Нокс, сыгравший Маркуса Белби, трагически погиб, получив ножевое ранение в драке 24 мая 2008 года, спустя всего несколько дней после завершения съемок.
Места съёмок
Основные съёмки традиционно проходили на студии Leavesden (юг Англии, графство Хартфордшир ). Например, там была построена «Нора» с декорациями в виде высохших камышей.
Брокдейлский мост, разрушенный Пожирателями смерти в начале фильма — это Мост Миллениум. За разрушением моста наблюдали офисные работники в круглом здании со множеством окон — это современный Сити-холл, городская мэрия. Также в эпизоде виден небоскрёб Мэри-Экс.
Железнодорожная станция Surbiton в Лондоне стала местом съёмки эпизода, где Гарри ужинает в кафе и его забирает Альбус Дамблдор.
Оттуда они направляются в глухую деревушку, где прячется Гораций Слизнорт. Место съёмок — деревня Лэкок, Чиппенхэм, Уилтшир, Англия. Эта живописная средневековая деревня вошла в список английского фонда «Национальное Достояние». Местные жители назвали съёмочную группу «поттерианы» одной из самых учтивых (а съёмок в этой деревне проходит немало!), на протяжении трёх дней съёмок они доставили крайне мало неудобств.
«Хогвартс-экспресс» снова предстаёт перед зрителями изнутри. По-прежнему его ведёт паровоз Jacobite Steam Train.
Основные события фильма произошли в Хогвартсе. Роль замка традиционно исполнили несколько средневековых построек: Глостерский и Даремский соборы, аббатство Лэкок.
Пещера Медальона Слизерина расположилась в Ирландии на берегу Атлантического океана. Утёсы, омываемые бурными волнами, это знаменитые утёсы Мохер.
Производство


Премьеры
Мировая премьера фильма состоялась в Лондоне, кинотеатр «Одеон», 7 июля 2009 года. На красной дорожке под дождём появились исполнители ролей Золотого Трио, Джоан Роулинг, Том Фелтон (со спутницей Джейд Гордон), Бонни Райт (со спутником Джейми Кэмпбелл Бауэром), Джесси Кейв, Эванна Линч, Мэтью Льюис, Фредди Строма, Джеймс Фелпс, Оливер Фелпс, Хиро Файнс-Тиффин, Наталия Тена, Майкл Гэмбон, Джим Бродбент, Хелена Бонэм Картер, Хелен МакКрори, Алан Рикман, Робби Колтрейн, Дэвид Тьюлис, Джейсон Айзекс, Мэгги Смит, Джулия Уолтерс, Марк Уильямс, Джон Хёрт, Дэвид Брэдли, Мириам Марголис, Тоби Джонс, Ник Моран, Дэвид Йейтс, Дэвид Хейман, Дэвид Баррон.
Два дня спустя премьера состоялась в Ziegfeld Theatre, Нью-Йорк, США. Фильм представил основной актёрский состав, режиссёр Дэвид Йейтс и продюсер Дэвид Хейман.
Далее звёзды ездили по разным мировым столицам с премьерами.
Эванна Линч и Мэтью Льюис вместе представляли фильм в Цюрихе 10 июля, в Брюсселе — 11 июля, и Дублине — 13 июля.
Братья Фелпс представили фильм в нескольких мировых столицах: 13 июля в Мадриде, 15 июля — в Осло, 16 июля — в Хельсинки.
17 июля в Копенгагене побывали Бонни Райт и Эванна Линч, 20 июля — в Кракове Мэтью Льюис и Бонни Райт, 1 августа — Том Фелтон в Токио, и 26 августа состоялась последняя премьера — в Афинах фильм представили Том Фелтон и Эванна Линч.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
