<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B8_%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%A4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%B0_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гарри Поттер и Орден Феникса (фильм)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Гарри Поттер и Орден Феникса» (англ. Harry Potter and the Order of the Phoenix) — пятый фильм из серии о Гарри Поттере, был снят кинокомпанией Warner Bros. Pictures. Режиссёром картины стал Дэвид Йейтс. Мировая премьера фильма состоялась 28 июня 2007 года в Токио, а 3 июля — в Лондоне. 
Сюжет
Гарри Поттер проводит летние каникулы у Дурслей. После очередного издевательства своего кузена Дадли и его компании Гарри собирается наслать заклинание на Дадли. Неожиданно погода на улице ухудшается. Дадли думает, что это Гарри использовал заклинание, но Гарри понимает, что он совершенно ни при чём. Молодые люди торопятся домой через подземный переход, и вдруг их атакуют два дементора Азкабана. Гарри удаётся прогнать их, но один из них чуть не целует Дадли, и тот находится в полуобморочном состоянии.
Дома к Гарри приходит письмо о его исключении за использование волшебства.
Вечером Гарри забирает от Дурслей отряд волшебников, среди которых Люпин, Грюм, Тонкс и другие. Они объясняют Гарри, что профессор Дамблдор попросил отложить исключение Гарри до официального слушания, и доставляют его на площадь Гриммо, где устроилась семья Уизли вместе с Гермионой и остальными членами Ордена Феникса.
На следующий день Гарри с мистером Уизли приходят в Министерство магии на слушание. Министр и его приспешники пытаются исключить Гарри Поттера из Хогвартса, обвинив в незаконном использовании магии несовершеннолетним. Объяснения Гарри о том, что на него с кузеном напали дементоры, никто не слушает. Лишь с помощью Альбуса Дамблдора и Арабеллы Фигг, побывавшей на месте чрезвычайной ситуации, Гарри удается избежать исключения. На вокзале Сириус рассказывает Гарри, что Орден Феникса основал Альбус Дамблдор для борьбы с Волан-де-Мортом, и что туда входили его родители, после чего дарит ему фотографию с изображением членов Ордена в полном составе.
Гарри начинает свой пятый год обучения в школе Хогвартс и обнаруживает, что многие ученики и члены Министерства магии отрицают сам факт недавнего поединка юного волшебника с Волан-де-Мортом, делая вид, что не имеют ни малейшего представления о возвращении злодея. Также Гарри, Рон и Гермиона обнаруживают, что Хагрида нет в Хогвартсе.
Опасаясь, что Альбус Дамблдор, утверждающий, что Волан-де-Морт возродился, стремится подорвать авторитет министра магии Корнелиуса Фаджа и в дальнейшем занять его место, Корнелиус назначает нового профессора защиты от тёмных искусств Долорес Амбридж, которая, помимо этого, ещё должна пристально следить за персоналом и студентами Хогвартса. Амбридж тщательно инспектирует учителей и едва не выгоняет из Хогвартса преподавателя по прорицанию профессора Трелони.
Одобренный Министерством курс лекций по защитной магии профессора Долорес Амбридж оказывается на практике абсолютно бесполезным — юные волшебники просто неспособны противостоять действию тёмных сил, угрожающих им и всему волшебному сообществу. И тогда Гарри по настоянию своих друзей Гермионы и Рона берёт инициативу в свои руки.
Гарри регулярно и тайно встречается с небольшой группой студентов, называющей себя Отрядом Дамблдора. Отряд базируется в Выручай-комнате, которая открывается в случае крайней необходимости. Гарри обучает всех тем заклинаниям, которые знает сам. Но Амбридж подозревает о заговоре, допрашивает учеников и создает Инспекционную дружину, куда входят Малфой, Крэбб, Гойл и Филч, чтобы выследить членов Отряда. Один раз они почти ловят Полумну, но терпят фиаско.
Однажды ночью Гарри во сне видит, как кто-то нападает на мистера Уизли. Дамблдор понимает серьезность положения и поручает профессору Снеггу проводить с Гарри занятия по окклюменции  — защите своего разума от чужого проникновения, так как Волан-де-Морт может в любой момент воспользоваться этой связью. Однако, первые занятия проходят неудачно. А тем временем, из Азкабана совершается массовый побег. Министерство возлагает вину на Сириуса Блэка.
После рождественских каникул некоторые ученики перестают верить министерству и встают на сторону Гарри, кроме того появляется Хагрид и говорит, что Дамблдор отправлял его на переговоры к великанам. Параллельно с этим, Гарри продолжает обучать Отряд Дамблдора. Однажды, когда студенты разучивают заклинание Патронуса, стена комнаты рушится, и появляются Амбридж с Инспекционной дружиной и захваченной Чжоу Чанг. В ходе последующего разбирательства Дамблдор берет на себя ответственность за создание Отряда, за что Фадж собирается заключить его в Азкабан. Но профессору удаётся скрыться. Амбридж назначается директором школы и берет Хогвартс под свой полный контроль. Но во время сдачи СОВ Фред и Джордж Уизли поднимают мятеж; они громят класс и вылетают на метлах на улицу, где устраивают фейерверк.
Когда Гарри выходит на улицу, ему видится, как Темный Лорд пытает Сириуса и требует, чтобы он отдал ему некую вещь. Гарри вместе с Роном и Гермионой решают отправиться в Министерство Магии с помощью Летучего Пороха через камин Амбридж (все другие камины держатся под наблюдением), но директор и Малфой хватают их, а также Джинни, Невилла и Полумну. Долорес собирается применить Сыворотку Правды (при этом выясняется, каким образом она узнала про Выручай-комнату), но потом решает использовать Непростительное заклятие Круциатус (одно его применение грозит пожизненным заключением в Азкабан). Гермиона спасает Гарри, заявляя о готовности показать мнимое секретное оружие Дамблдора. Гарри и Гермиона заманивают Амбридж в лес, где её берут в плен кентавры. На обратном пути друзья встречают Рона, Джинни, Невилла и Полумну, сбежавших от Малфоя и его сообщников. На фестралах они вшестером добираются до Министерства.
Добравшись до Зала Пророчеств, Гарри находит своё пророчество и берёт его, но тут друзей окружают Пожиратели смерти, среди которых оказываются Люциус Малфой и Беллатриса Лейстрейндж, ответственная за пытки родителей Невилла. Оказывается, видение с Сириусом было специально подстроено Волан-де-Мортом, чтобы заманить Гарри в ловушку. Ребята пытаются бежать, однако Пожиратели в конечном итоге хватают всех, кроме Гарри. Внезапно в Отделе тайн появляются Грюм, Сириус, Тонкс, Кингсли и Римус Люпин. Завязывается жестокая схватка, в ходе которой Беллатриса убивает Сириуса, своего кузена.
Одержимый гневом и жаждой мести, Гарри бросается в погоню за убийцей и с помощью Круциатуса сбивает Беллатрису с ног. Появляются Волан-де-Морт и Дамблдор. Между ними начинается поединок, в ходе которого Реддл (Темный Лорд) проникает в сознание Гарри и мучает его. Дамблдор говорит, что ключ в том, в чём они различаются. Поттер понимает, что этот ключ — любовь и дружба. Тёмный Лорд выходит из сознания Гарри и готовится прикончить его, однако через Летучий Порох из каминов появляются министр Фадж и мракоборцы. Волан-де-Морт трансгрессирует.
В газете сообщается, что Дамблдор и Поттер реабилитированы, Фадж уходит в отставку, Амбридж снята с должности директора, а возвращение Темного Лорда официально подтверждено. Альбус рассказывает правду о пророчестве. Поттер говорит своим друзьям, что вера в себя и в друзей — ключ к борьбе с Волан-де-Мортом.
Производство
Съёмочная группа
В ролях


История создания
Особенности съёмок
Сцена поцелуя Гарри Поттера и Чжоу Чанг была снята лишь с 24 дубля.
В середине лета 2006 года съёмки пятого фильма прервались на месяц, потому что Дэниэлу Редклиффу (Гарри Поттер) и Эмме Уотсон (Гермиона Грейнджер) нужно было сдавать экзамены. Такой перерыв обошёлся компании Warner Bros. в сумму 4,8 миллиона долларов.
Специальная группа по спецэффектам кинокомпании Double Negative была приглашена для удаления (конечно, на компьютере) прыщей и щетины с лиц главных героев.
Особенности кастинга
Эванна Линч была выбрана на роль Полумны Лавгуд из 15 000 претенденток. Она являлалсь ярой поклонницей серии и была несказанно рада полученной роли.
Для съёмок великана Грохха был задействован реальный человек, Тони Модсли. Правда, образ настоящего великана был завершён с помощью компьютерной графики.
На вопрос, почему она согласилась сыграть Беллатрису Лестрейндж, Хелена Бонэм Картер ответила: «Если тебе предлагают играть в фильме о Гарри Поттере, этот шанс нельзя упускать».
Места съёмок
Основные съёмки проходили на студии Ливсден (юг Англии, графство Хартфордшир). Там, например, были воссозданы дом 12 на площади Гриммо и всё здание Министерства магии.
Сцена на детской площадке, где Гарри ссорится с Дадли и его шайкой снималась в Уотфорде, неподалёку от студии Ливсден. Тисовая улица впервые после первого фильма снова была снята на улочке Picket Post Close в Брэкнелле, графство Беркшир.
Эпизод с полётом над Темзой по ночному Лондону стоил съёмочной группе немало сил. Йейтс говорил, что ему пришлось пройти около двадцати инстанций, прежде чем получить разрешение на съёмки. В небольшой сцене перед зрителем предстают Тауэрский мост и крейсер Белфаст, а также Вестминстерский дворец в ночной подсветке — всё это снимали в течение нескольких дней с лодки посреди Темзы и в ближайшем порту. Актёры, естественно, снимались в студии, сидя на механических мётлах и лишь изображая полёт.
Фасад дома на площади Гриммо, да и его внутреннее убранство, были построены на киностудии. А прототипом для него послужил один из домов на площади Клермонт в Лондоне.
Артур Уизли с Гарри добираются до Министерства магии на лондонской подземке. Для съёмок этой сцены на день была закрыта станция Вестминстер. Сам вход в Министерство находится в столичном районе Большой Скотланд-Ярд.
Пейзажи Хогвартса традиционно снимались в Северной Шотландии: в Глен Эйтив — «снежные» сцены, в Гленфиннане — пейзажи Чёрного Озера и прилегающей территории. Некоторые сцены пришлось снимать в Скандинавии, так как в Шотландии было попросту мало снега.
Чёрный парк в Бакингемшире по-прежнему является Запретным лесом — теперь студенты едут на тележках с фестралами со станции Хогсмид прямо через этот лес, а идут на станцию вообще пешком. Ещё одна локация Запретного леса — Буковый лес (Burnham Beeches) в том же Бакингемшире, там снимали прогулку фестралов и разговор Гарри с Полумной.
Премьеры
28 июня 2007 года в Токио, Японии состоялась мировая премьера фильма. The Roppongi Hills Arena, где проходил показ, посетили актёр Дэниел Рэдклифф и продюсер фильма Дэвид Хейман.
3 июля прошёл премьерный показ фильма на родине, в кинотеатре «Odeon» на площади Лейчестер в Лондоне. Премьеру представил основной актёрский состав фильма.
На следующий день Дэвид Йейтс, Эмма Уотсон и Руперт Гринт уже представляли фильм в Париже.
Следующая громогласная премьера состоялась 8 июля в Голливуде, в Китайском театре Граумана. На красной ковровой дорожке появились Дэниел, Руперт и Эмма (с братом), Имельда Стонтон, Роберт Паттинсон, а также режиссёр, сценарист и продюсеры фильма. В это время Эванна Линч представила дебютный для неё фильм в Дублине.
19 июля фильм вышел в российский прокат.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
