<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B3_%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гвеног Джонс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Клуб Слизней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Загонщики в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны квиддичных команд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Менеджеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Валлийцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гвеног Джонс (англ. Gwenog Jones; род. 1968) — волшебница, капитан и загонщик «Холихедских Гарпий» — единственной полностью женской команды по квиддичу в Британии.
Биография
Гвеног, вероятно, родилась в Уэльсе в магической семье. В 1979 году она пошла в Хогвартс и во время обучения стала членом «Клуба Слизней». Даже после окончания школы она поддерживала дружеские отношения с Горацием Слизнортом, часто общалась с ним и предоставляла бесплатные билеты на игры её команды. По всей вероятности, позже именно Слизнорт представил Джонс окончившую Школу магии и волшебства Джинни Уизли. Юная гриффиндорка всегда была поклонницей Джонс, в её комнате висел плакат с её изображением, и ей очень повезло играть в «Гарпиях» под началом Гвеног.
В 2014 году стала менеджером Сборной Уэльса по квиддичу. Незадолго до Чемпионата мира в Аргентине, когда она услышала, что менеджер Сборной Бразилии Хосе Барбоза оскорбил охотниц её Сборной, Джонс пригрозила сильно проклясть его. Джонс очень радовалась, когда оказалось, что её команда сразится в полуфинале именно с Бразилией, надеясь утереть Барбозе нос. На стадион в день матча она пришла в футболке с надписью «Это должны были быть Гаити», протестуя по поводу дисквалификации соперников бразильцев. После проигрыша её команды Джонс не сдержалась, прокляв Барбозу так, что обезобразила его лицо. Загонщики утащили её с поля, и женщина была задержана.
Характер
Гермионе Грейнджер в 1996 году Джонс показалась зазнайкой.
Вероятно, она не боится высказывать своё мнение в любых обстоятельствах. Так, по словам Слизнорта, Джонс считала, что «Ежедневный пророк» часто искажает информацию.
Джонс всегда готова постоять за себя и своих друзей, она вспыльчива и мстительна.
Внешность
Гвеног была описана как высокая, смуглая волшебница. В связи с тем, что она была загонщиком, можно предположить,  что у неё было плотное телосложение.  У неё темно-каштановые волосы и карие глаза.]]></text>
</doc>
