<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Германия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Германия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Германия (нем. Deutschland; англ. Germany) — государство в Западной Европе. Столица — Берлин.
Форма правления — парламентская республика, по государственному устройству является федеративным государством.
Германия является крупнейшей страной Западной Европы по населению. По итогам переписи 2011 года численность составила более 80 миллионов человек. Площадь Германии — 357 021 км². Государство занимает шестнадцатое место в мире по населению и шестьдесят второе по территории.
Граничит на севере с Данией, на востоке с Польшей и Чехией, на юге с Австрией и Швейцарией, на западе с Францией, Люксембургом, Бельгией и Нидерландами. На севере естественную границу образуют также Северное и Балтийское моря.
Русское название происходит от лат. Germania.
Германия в мире Гарри Поттера
Жизнь магов в Германии регулирует Немецкое Министерство магии.
Магический спорт
В средние века в Германии была изобретена игра штихшток.
Знаменитая в Германии команда по квиддичу — «Гейдельбергские гончие».
Также у Германии есть своя Сборная по квиддичу, участвовавшая в Чемпионате мира в 1994 году.
В Чёрном лесу Эллерби и Спадмором была организована одноимённая компания «Чёрный лес» по изготовлению спортивных летающих мётел. Известные модели — «Тайфун» (1940 год) и «Вихрь» (1952).
В небольшом городке-коммуне Швангау (Бавария) построен Национальный стадион для игры в квиддич. Он находится недалеко от замка Нойшванштайн. Стадион выглядит как средневековый город-крепость, обнёсенный стеной, с фонтаном вместо центрального круга.
Известные маги
Корнелиус Агриппа (1486-1535) — знаменитый немецкий волшебник, автор работ по нумерологии, писатель, врач, философ, астролог, адвокат.
Бруно Шмидт — немецкий волшебник, который был последним, кто повстречал эрклинга. Шестилетний Бруно сильно ударил чудовище по голове папиным складным котлом. Схватка закончилась смертью эрклинга.
Рудольф Брэнд (XX век), капитан знаменитой в Германии команды Гейдельбергские гончие.
Майкью Грегорович, знаменитый мастер волшебных палочек, хранивший у себя когда-то Бузинную палочку и погибший из-за этого от руки Волан-де-Морта. Некоторое время он, судя по всему, проживал в Германии.
Члены Сборной Германии по квиддичу.
Эллерби и Эйбл Спадмор, основатели компании «Чёрный лес», производящей спортивные летающие мётлы для квиддича.
Волшебные существа
В немецком Шварцвальде (Чёрный лес) водятся:
эрклинги (КММ: XXXX)
лукотрусы (КММ: XX)
вампиры.]]></text>
</doc>
