<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%82_%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%B5-%D0%92%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Геллерт Грин-де-Вальд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы Бузинной палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Дурмстранга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Геллерт Грин-де-Вальд (англ. Gellert Grindelwald) — тёмный волшебник, считавшийся самым сильным и опасным до прихода Волан-де-Морта. Побеждён в дуэли Альбусом Дамблдором в 1945 году, за что Дамблдор получил Орден Мерлина первой степени. Остаток жизни провёл заточённым в собственной тюрьме Нурменгард, которую он построил для своих идейных врагов. Убит Волан-де-Мортом весной 1998 года.
Биография
Ранние годы
Геллерт родился в конце XIX века, вероятно, в начале 80-х годов. Он поступает на учёбу в Дурмстранг, где рано проявляет свои бесспорно блестящие способности. К сожалению, вместо того, чтобы направить эти способности в правильное русло и получить за них заслуженные премии и награды, он увлекается весьма «рискованными экспериментами». Возможно, его так называемые «эксперименты» были связаны с Дарами Смерти — тремя артефактами, якобы подаренными неким трём братьям самой Смертью. Именно в институте Геллерт загорается идеей найти легендарные Дары. Как уверяет Виктор Крам, в школе до сих пор на стене находится нарисованный самим Грин-Де-Вальдом знак Даров Смерти. Идея эта была не нова, многие волшебники считали, что Дары существуют и что, соединённые вновь, они позволят человеку стать повелителем Смерти. Ослеплённый властью, которую могут ему принести эти Дары, Геллерт решает заполучить их во что бы то ни стало. Он проникается ядовитой мыслью господства волшебников над маглами и считает, что, как «высшие» существа, маги должны безраздельно господствовать над не-магами. В шестнадцать лет его отчисляют из института. Даже для терпимого к Тёмным искусствам руководства Дурмстранга его нападения на других учеников, едва не повлекшие человеческие жертвы, были чем-то из ряда вон выходящим. Грин-де-Вальд уже тогда был способен и готов к насилию, что, видимо, вовремя заметили преподаватели. Тогда Грин-де-Вальд уезжает из страны и, как всем известно из Истории Магии, проводит несколько месяцев за границей.
Оказывается, эти самые летние месяцы 1899 года Геллерт проводит в Англии у своей двоюродной бабушки, известного волшебного историка Батильды Бэгшот. Стоит сказать, что его визит вряд ли был вызван семейными чувствами. Дело в том, что Батильда проживала в Годриковой впадине, в той самой деревне, где жил и был похоронен Игнотус Певерелл — по преданию, один из тех самых братьев, которые и получили дары от Смерти.
Недолгая дружба
Батильда была единственной из жителей Годриковой лощины, с кем Дамблдоры, и в частности Кендра, соглашались поддерживать хоть какие-то отношения. Она уже давно восхищалась работами юного Альбуса Дамблдора, старшего сына Кендры, в различных областях магии. Также, несмотря на все последующие трагические события, Батильда всегда считала своего талантливого внучатого племянника Геллерта «чудесным мальчиком» и сама познакомила Геллерта с Альбусом, которому, как она считала, сильно не хватало общения со сверстниками.
Юноши сразу же подружились. Они оба были очень талантливыми и честолюбивыми молодыми людьми, так что у них моментально возникли общие темы для разговора. Мисс Бэгшот восхищалась тем, как они могли проводить в беседе целый день, и даже по ночам обменивались совами. Они сошлись на почве всё тех же Даров Смерти, которые оба стремились найти. Грин-де-Вальд «заражает» Дамблдора идеей найти все три Дара Смерти и с их помощью завладеть миром. Они начинают строить совместные планы «нового Ордена волшебников». Геллерт убеждает своего нового друга, что господство волшебников пойдёт только на пользу всему обществу. И если Альбус несколько наивно хотел покорить мир без насилия и ради лучшей жизни как магов, так и маглов, то Геллерт стремился только к самоличной власти.
Их дружба продлилась всего лишь пару месяцев. Захваченный мыслями о Дарах, Альбус почти забыл о сестре Ариане, о которой должен был заботиться после смерти матери. Кроме того, для пропаганды своих идей в массы Альбусу пришлось бы либо оставить сестру одну, либо таскать за собой по всему свету. Младший брат Альбуса, Аберфорт, обвиняет его в равнодушии и бесчестности. Он отказывается понять, как можно бросить свою семью и бедную сестру, предпочтя им свои амбиции и «высокие цели». Он говорит, что не позволит им это сделать, возможно, даже высмеивает их идеи и просит закончить, наконец, всё это, но Геллерт, узревший в нём препятствие их великим планам, накинулся на мальчика, заявив, что он, неблагодарный и завистливый, встаёт на пути у своего блестящего брата и не понимает всю суть их идей, которые смогут перевернуть мир. Вероятно, он оскорбляет Аберфорта, раз тот выхватывает свою палочку, готовый к бою, но Геллерт оказывается проворнее и, опередив оппонента, применяет к младшему Дамблдору заклятие Круциатус. Альбус пытается его остановить, и между тремя волшебниками вспыхивает схватка. Никто не знает, чьё именно заклятие угодило в Ариану, которая словно обезумела от вспышек проклятий и захотела разнять дерущихся юношей, но девочка погибла. Геллерт сам не свой возвращается в дом к Батильде, объявив ей, что завтра же возвращается домой. Она сама организует ему портал, и Грин-де-Вальд в спешке покидает Англию. Больше они с Батильдой никогда не виделись.
Поведение Геллерта и смерть Арианы открыли глаза Альбусу на истинную сущность Грин-де-Вальда. Он не мог больше оправдывать его в своих глазах. Их дружбе пришёл конец.
Вор
Когда известный мастер волшебных палочек Грегорович по какой-то счастливой (или роковой) случайности нашёл ту самую Бузинную палочку, чей кровавый и могущественный след протянулся по всей истории магии, он решил, что эта находка позволит вывести его дела на новый уровень. Мастер создал целую рекламную компанию, расширив свою клиентуру уверениями, что он изучает легендарную палочку и её свойства и на её основе создаёт свои. Такая бурная деятельность не могла долго оставаться незамеченной, особенно для такого рьяного искателя Даров, как Геллерт, ведь Бузинная палочка была самым могущественным и желанным Даром Смерти из трёх. Однажды ночью он забрался в дом к создателю волшебных палочек и выкрал драгоценную вещь. Грегорович прибежал на шум, но застал вора уже выпрыгивающим из окна со своей добычей. Ему ещё повезло, что молодой человек пальнул в него всего лишь Оглушающим заклятием. Ликование Грин-де-Вальда от получения самого сильного, самого могущественного «дара Смерти» было несдерживаемым и безумным. Теперь он знал, что со столь великим оружием способен положить к своим ногам весь мир.
Расцвет и падение Грин-де-Вальда
О дальнейшей жизни Геллерта Грин-де-Вальда в книгах о Гарри Поттере написано немного. Он стал собирать большую армию своих сторонников. Грин-де-Вальд никогда не обладал большой силой в Британии, потому что, как многие считали, побаивался Дамблдора, но на материке напустил довольно страху. Болгарин Крам говорит, что «Грин-де-Вальд уничтожил многих», в том числе и его деда. Грин-де-Вальд входит в список самых опасных тёмных волшебников всех времён и народов и уступает в нём лидерство лишь Волан-де Морту. Вероятно, свою основную деятельность Геллерт Грин-де-Вальд развернул с сорокового года XX века. По всей Европе поступали сообщения о продолжающихся исчезновениях, несчастных случаях и прочих бедствиях. Повсюду гибли люди, а Грин-де-Вальд всё продолжал наступать, шагая по трупам. Геллерт даже строит тюрьму Нурменгард для своих противников, над входом в которую помещает свой девиз «Ради общего блага».
Степень успеха Грин-де-Вальда в его революционной деятельности весьма высока, о его действиях пишут газеты далеко за пределами Европы, в частности, в Америке. В 1926 году президент МАКУСА Серафина Пиквери заявила, что опасность Геллерта Грин-де-Вальда велика, и сделала предположение, что он может быть причастен к происшествиям в Нью-Йорке.
Однако Геллерт в это время уже проник в МАКУСА прямо под её носом. Он обратился её правой рукой — главой мракоборческого отдела Персивалем Грейвсом. Геллерт прознал, что в Нью-Йорке живёт ребёнок-обскур, с помощью которого он может осуществить свои планы мирового господства. Неизвестно, что случилось с настоящим Грейвсом, возможно, он был убит. Также Геллерт, используя маскировку, выходит на семью Бэрбоунов и понимает, что один из их детей — обскур, и просит помощи старшего ребёнка Бэрбоунов — Криденса — в поисках, обещав ему, что сможет обучить его магии и забрать в магическое сообщество. Геллерт оказался неплохим манипулятором. В это же время МАКУСА задерживает британского магозоолога Ньюта Саламандера, в чемодане которого среди прочих существ находился обскур. Саламандера и его знакомую приговаривают  к смертной казни. На следующий день обскур убивает мать семейства Мэри Лу Бэрбоун, и Грин-де-Вальд приходит к выводу, что обскур — это младшая дочь Бэрбоунов, Модести. Поняв, что Грейвс использует его, настоящий обскур Криденс, незадолго до этого униженный и преданный Грейвсом, обращается в обскури и начинает разрушать Нью-Йорк. Геллерт безуспешно пытается переманить его обратно на свою сторону, но обскури уничтожают мракоборцы, и в порыве ярости Грин-де-Вальд выдаёт себя.
Он успешно противостоит сразу нескольким мракоборцам и пытается сбежать, но его останавливает Ньют, используя одного из своих питомцев — пикирующего злыдня. Несмотря на то, что Грин-де-Вальда арестовывают мракоборцы МАКУСА, через некоторое время ему удается сбежать из тюрьмы обратно в Европу.
Альбус Дамблдор, который к этому времени уже стал достойным противником своему бывшему другу, никак не мог решиться на поединок с ним, боясь каким-то образом узнать истинного убийцу сестры и опасаясь, что этим убийцей может оказаться он сам. За всё это время ни один из них никогда не упоминал об их былой дружбе. Дамблдор пять лет избегал прямого столкновения с Грин-де-Вальдом. Но откладывать схватку дальше стало уже невозможно. Дамблдор понимает, что никто, кроме него, не в силах остановить Грин-де-Вальда. И тогда, под давлением магической общественности, старые друзья, наконец, встречаются. По словам Элфиаса Дожа, «многие и по сей день считают, что в истории не было дуэли волшебников, способной сравниться с той, что состоялась в 1945 году между Дамблдором и Грин-де-Вальдом. Те, кто был ее свидетелями, описывают ужас и благоговение, которые они испытывали, наблюдая за битвой этих несравненных чародеев». Иное мнение по поводу происшедшего выразила в своей книге скандальная журналистка Рита Скитер, заявившая, что никакой дуэли не было вовсе, а Грин-де-Вальд просто «вытащил из кончика своей волшебной палочки белый носовой платок и мирно удалился». Представляется, однако, что вряд ли её точку зрения можно признать близкой к истине. Бесспорно то, что победа Дамблдора и те последствия, к которым она привела, стали переломным моментом в истории магического сообщества, сопоставимым с введением Международного статута о секретности и с падением Волан-де-Морта в 1981 году. Бузинная палочка перешла к Альбусу Дамблдору, а Грин-де-Вальд был посажен в собственную тюрьму Нурменгард.
Заточение в Нурменгарде
Геллерт Грин-де-Вальд провёл в тюрьме более пятидесяти лет, пока однажды в конце марта 1998 года поиски Бузинной палочки не привели Волан-де-Морта в его тесную камеру в самой высокой башне. Узнав, что тот когда-то владел Бузинной палочкой, Тёмный лорд приходит к нему за ответом о местонахождении палочки.
Слова Грин-де-Вальда позволяют судить о том, что за последние годы он во многом раскаялся и теперь старается предотвратить ещё большее могущество Волан-де-Морта, помешав ему завладеть Дарами. Он ждал его и знал, что рано или поздно Тёмный лорд самолично явится к нему. Он не раскрывает свою тайну и говорит Волан-де-Морту, что тот не победит, никогда не сможет победить и пророчит, что эта палочка никогда не будет принадлежать ему. Взбешенный Волан-де-Морт убивает Грин-де-Вальда.
Внешность
В молодости у Геллерта Грин-де-Вальда были золотые волнистые волосы до плеч. Он был очень красивым молодым человеком. Рассматривая его старые колдографии, Гарри замечает, что в его образе можно увидеть «отдающее безумием ликование». А в воспоминании Грегоровича Грин-де-Вальд представляется ему похожим на огромную птицу, вероятно, из-за той необычной позы на окне, в которой его застал мастер волшебных палочек.
После длительного заключения в крепости Нурменгард он выглядел истощённым, костлявым стариком. Лицо стало напоминать череп с ввалившимися глазами, а во рту почти не осталось зубов.
Личность и черты характера
Геллерт Грин-де-Вальд был самовлюблённым эгоистом. Судя по описаниям в книгах, он обладал весьма вспыльчивым нравом. Он очень целеустремлённый, готов бороться за свои идеалы и не потерпит, чтобы кто-то вставал у него на пути. Кроме этого, существуют намёки на необоснованную жестокость Геллерта, который уже подростком готов был подвергать своих товарищей по школе смертельной опасности. Его даже с натяжкой не назовёшь высоконравственным человеком.
И всё же он был способен на высокие чувства. Он испытал раскаяние под конец жизни, после долгих лет заключения в Нурменгарде осознав все свои деяния с высоты прожитых лет и поняв, что насилием достигнуть многого не получится. Возможно, он даже испытывал чувство вины за события, которые привели к смерти бедной Арианы.
Магические способности
Выдающиеся магические способности. Многие отмечали его безусловный талант как во время обучения Дурмстранге, так и после. Об этом говорит Батильда Бэгшот и упоминает Альбус Дамблдор. Вся его трагедия состояла в том, что он направил эти способности не в положительную сторону. Что интересно, для заклинаний перемещения (Манящие чары и т.д.) он не использует палочку. Геллерту не нужен этот инструмент концентрации магии, он перемещает предметы жестами рук.
«Знак Грин-де-Вальда»
Жителям стран, где в своё время пропагандировал свои идеи и философию Геллерт Грин-де-Вальд, прекрасно известен знак в виде треугольника с вписанной в него окружностью. Этот знак молодой Грин-де-Вальд принял для себя, ещё учась в Дурмстранге, увлёкшись историей о трёх Дарах Смерти. Он даже вырезает его на одной из стен своей школы. Когда он установил свой режим в Европе, этот знак становится неотъемлемой частью всех его злодеяний, и его первоначальное значение либо стёрлось в памяти людей, либо никогда так и не было узнано. Для многих пострадавших от его руки это был символ зла, мучений и террора. Впрочем, только для них он таким и был, так как ни в одной известной книге не говорится о том, что Грин-де-Вальд имел особый отличительный знак. Но находились и такие, кто даже много лет спустя копировали его, например, студенты того же самого Дурмстранга, которые то ли по глупости, то ли в целях самовыражения и самоутверждения рисовали его на своих учебниках и одежде. Естественно, между ними и теми студентами, чьи семьи пострадали от Грин-де-Вальда, была стена непонимания и ненависти.
Существует очевидная параллель между знаком Грин-де-Вальда и нацистской свастикой Адольфа Гитлера. Первоначально оба знака не несли в себе никакой агрессии, оставаясь лишь символами давно минувших дней. Окружность в треугольнике — знак Даров Смерти из детской сказки, ставший в своё время неким флагом для тех, кто верил в реальные корни этого рассказа; свастика — крест с загнутыми краями — солярный знак, используемый многими древними народами мира, означающий движение жизни, солнца, света и благополучие. Оба знака с лёгкой руки Грин-де-Вальда и Гитлера стали символами угнетения, гонения, насилия и террора.
Взаимоотношения
Альбус Дамблдор
Альбус и Геллерт были во многом очень похожи. Почти ровесники, они оба обладали выдающимися талантами и большими амбициями, считали, что им даровано высокое предназначение и понимали, что не дело растрачивать свои способности впустую. Кроме этого, оба юноши мечтали найти так называемые Дары Смерти. Альбус, который испытывал дефицит общения со столь же одарёнными сверстниками, не смог не обратить внимание на такого блестящего юношу, каким был Геллерт Грин-де-Вальд, и не поддаться его влиянию. Альбус был настолько ослеплён их общей идеей, что закрывал глаза на некоторые поступки и речи Геллерта, в который раз находя ему оправдания. Но после происшествия с его братом и сестрой Альбус больше не мог убеждать себя в непогрешимости своего нового друга.
Вряд ли Геллерт сдружился с Дабмлдором только для того, чтобы воспользоваться его знаниями и способностями в своих целях. Вероятно, он действительно нуждался в поддержке человека сходных с ним способностей. Он был потрясён, встретив такого же первоклассного мага, как и он сам. Он полагал, что вместе они непобедимы. Поэтому он так рьяно отстаивал свои позиции перед Альбусом. Смерть Арианы была ударом для обоих. Для Грин-де-Вальда она стала тем событием, что воспрепятствовало его великим планам на будущее и лишило его верного сторонника. Не зря впоследствии говорили о том, что он боялся Дамблдора так же, как и Дамблдлор боялся встречи с ним. Альбус боялся узнать, что именно он прямым попаданием заклятия лишил жизни свою сестру, а Геллерт не решался встретиться с бывшим другом, опасаясь обвинений в убийстве.
Аберфорт Дамблдор
Об их отношениях практически ничего неизвестно, кроме того, что по воспоминаниям Батильды Бэгшот записала Рита Скитер, и того, что рассказывал сам Аберфорт. Вероятно, Геллерт относился к Аберфорту просто как к докучливому младшему братцу своего блестящего друга, как к мелкому человеку, который считал, что сможет воспрепятствовать их с Альбусом господству над миром. По всей видимости, он не воспринимал его всерьёз до того момента, как произошел несчастный случай с Арианой.
Аберфорт же относится к Геллерту крайне отрицательно. Именно его он считает повинным во всех бедах, свалившихся на его семью со смертью матери. Именно Геллерт заразил его брата бациллой власти. Приезд Грин-де-Вальда в Годрикову впадину он воспринимает как худшее, что могло случиться. Недаром от одного воспоминания о нём он меняется в лице. Аберфорт всегда обвинял своего брата в том, что уход за сестрой отошёл у него на второй план, но всегда знал, что причиной тому послужил именно его новый друг.
Этимология
Произношение имени
Роулинг утверждает, что «Grindelwald» надо произносить как «Грин-делль-вальд».
Интересные факты
Джоан Роулинг заявила, что Дамблдор был гомосексуалом и некогда испытывал к Грин-де-Вальду романтические чувства, но Геллерт не отвечал ему взаимностью.
В фильме, в отличие от убийства Грегоровича, смерть Грин-де-Вальда не была показана. Волан-де-Морт всего лишь трансгрессировал после того как узнал всё, что ему было нужно.]]></text>
</doc>
