<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B8%D0%B9_%D0%97%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Герпий Злостный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые до нашей эры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змееусты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Греки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дата смерти не известна]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Герпий Злостный (англ. Herpo the Foul) — древнегреческий тёмный маг, один из первых известных змееустов.
После долгих экспериментов Герпий выяснил, что из куриного яйца, высиженного жабой, появляется на свет гигантская змея, отличающаяся крайне опасными свойствами — Василиск. Сия ярко-зелёная змея, достигает в длину до пятидесяти футов. У самца на голове имеется алый хохолок. Зубы у него исключительно ядовитые, но опаснее всего взгляд василиска. Всякий, кто заглянет в его огромные желтые глаза, умирает на месте. Именно на его исследования опирался Салазар Слизерин при создании собственного василиска.
Именно Герпием Злостным был создан первый известный магической науке Крестраж, вероятно ценой отнятия нескольких невинных жизней.
Магические способности и навыки
Тёмные искусства: Герпий был известен как один из самых мощных и влиятельных практиков темных искусств в истории. Герпий является первым волшебником, который когда-либо успешно создал крестраж и, возможно, который изобрёл методы такого процесса.
Змеиный язык: Герпий Злостный мог общаться со змеями и был одним из первых известных змееустов. Возможно, так Герпию удавалось контролировать выведенного им василиска.]]></text>
</doc>
