<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE%D0%BD_%D0%9F%D1%80%D1%83%D1%8D%D1%82%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гидеон Пруэтт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1981]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Пруэттов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гидеон Пруэтт (англ. Gideon Prewett) — чистокровный волшебник, родной брат Фабиана Пруэтта и Молли Уизли, член первого Ордена Феникса. Героически погиб вместе с братом в Первой магической войне. По словам Аластора Грюма, «понадобилось пять Пожирателей смерти чтобы одолеть их». В убийстве Гидеона и его брата принимал участие Антонин Долохов.
Интересные факты
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» в роли Фабиана и Гидеона на фотографии выступали Джеймс и Оливер Фелпс, сыгравшие роль Фреда и Джорджа Уизли во всех фильмах поттерианы. Возможно, это указывает на то, что Фабиан и Гидеон были близнецами, хотя в книгах об этом никогда не говорилось. Сами же близнецы Фелпс говорили, что это не так.
Интересно, что имена сыновей-близнецов Молли начинаются на ту же букву, что и имена её братьев: «F» (Фред и Фабиан) и «G» (в английском варианте имена George и Gideon начинаются на одну букву).
Этимология
Имя «Гидеон» еврейского происхождения. Берет начало от имени «Гидон», в переводе означающее «владеющий оружием» или «рассекающий», «рубящий». Имя также может переводится как «разрушитель», «могучий воин», «лесоруб». Существует фигура в Библии известного как судья Гедеон, который был известен своей верой и чувством справедливости.
Фамилия «Пруэтт» валлийского происхождения. Она произошла от среднеанглийского слова «prou», что означает '«отважный» или «доблестные», а суффикс «-эт» подразумевает «малости». Таким образом, считается, что фамилия происходит от прозвища для кого-то маленького, но храброго!]]></text>
</doc>
