<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гиббон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гиббон (англ. Gibbon) — пожиратель смерти. Участвовал во второй магической войне, в частности в Битве на Астрономической башне. Именно он пустил Чёрную метку над Хогвартсом во время завязавшегося сражения между защитниками замка и напавшими на школу Пожирателями. После запуска метки он поспешил спуститься, так как явно не горел желанием дожидаться Дамблдора в одиночку, и тут же попал под шальное смертельное заклинание Торфинна Роули, огромного светловолосого пожирателя.
Биография
Вторая магическая война
Гиббон был одним из пожирателей смерти, участвовавших во второй магической войне. Неизвестно, участвовал ли он в первой войне и был ли заключён в Азкабан или сбежал из него. Вероятно, он был одним из пожирателей смерти, которые не стали искать Волан-де-Морта после его падения.
30 июня 1997 Гиббон вместе с другими пожирателями смерти сражался в Астрономической башне. Именно он запустил в воздух чёрную метку. Предполагается, что он не стал в одиночку ждать Альбуса Дамблдора и поэтому побежал вниз по лестнице. Пожиратель смерти умер от убивающего заклинания, посланного Торфинном Роули в Римуса Люпина.
Этимология
«Гиббон» — один из видов приматов.]]></text>
</doc>
