<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BC%D0%BE%D1%80_%D0%9F%D0%B8%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гленмор Пикс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 17 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бюсты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шотландцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гленмор Пикс (англ. Glanmore Peakes; 1677-1761) — знаменитый колдун, прославившийся тем, что ухитрился убить Кромерского морского змея.
Биография
Гленмор Пикс родился в 1677 году в Шотландии, Великобритания. С очень большой долей вероятности можно утверждать, что он, как и все дети волшебников, обучался в Хогвартсе с 1688 по 1695 годы.
Спустя некоторое время после окончания Хогвартса Гленмор Пикс прославился тем, что убил Кромерского морского змея, обитавшего у берегов небольшого приморского городка Кромер, расположенного на восточном побережье Англии в графстве Норфолк. За этот подвиг он был удостоен чести быть изображённым на карточке от шоколадных лягушек.
В Хогвартсе есть коридор на шестом этаже, названный в честь Гленмора Пикса, а также его бюст у дверей в коридор и портрет в этом же коридоре.
За одним из портретов Пикса скрывается тайный проход между главной лестницей на 6-м этаже и боковой комнатой возле Вестибюля замка. Чтобы его открыть, нужно назвать пароль: «Морской змей».
За кулисами
Гленмор может быть родственником Джимми Пикса — ученика, который учился в Хогвартсе с 1994 по 2001 год.
В версии игры для PS2/Xbox «Гарри Поттер и Узник Азкабана» портрет Гленмора Пикса говорит с шотландским акцентом.]]></text>
</doc>
