<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%A1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гостиная Слизерина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Подземелья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гостиные факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизерин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комнаты факультета Слизерин расположены в подземельях замка «Хогвартс», за стеной, в коридоре, который большинство учеников считают тупиковым, но на самом деле в конце коридора есть стена, открывающая потайной ход (безусловно, надо знать пароль), ведущий в гостиную факультета.
Обстановка гостиной
Общая гостиная факультета выглядит со вкусом обставленной, на стенах висят гобелены, изображающие подвиги знаменитых слизеринцев в средние века, например, со сценой убийства единорога. У стен стоят старинные буфеты из тёмного дерева. Несмотря на наличие каминов, в комнате холодно и неуютно. Освещение тоже под стать обстановке — волшебные светильники освещают пространство холодным болотным светом.
Гостевые комнаты находятся прямо под Чёрным Озером и представляют собой помещения с низким потолком, стульями с тёмно-зелёной обивкой, низкими старыми тёмно-зелёными или чёрными кожаными диванами.
История
«Гарри Поттер и Тайная комната». На втором году обучения в Хогвартсе Гарри Поттер и Рон Уизли с помощью Оборотного зелья в облике Крэбба и Гойла пробираются в гостиную факультета, чтобы разузнать у Драко Малфоя, кто является наследником Слизерина. Как выяснилось, пароль для входа вполне в духе слизеринцев — «Чистая Кровь». Друзья были ограничены во времени, так как оборотное зелье действует лишь в течение часа. Так ничего и не узнав, поскольку слизеринцы и сами терялись в догадках, им пришлось спешно ретироваться.
«Гарри Поттер и Дары Смерти». В 1998 году Гарри и друзей поймали в лесу егеря с Фенриром Сивым во главе. На вопрос о своём имени Гарри назвался «Верноном Дадли». Когда он сказал, что учился на Слизерине, ему, конечно же, не поверили. Но поскольку Гарри уже бывал в гостиной на втором курсе, он начал описывать расположение подземелья и обстановку: «Вход через стену. Там черепа и всякое такое. Подземелье прямо под озером, поэтому свет такой зеленоватый.»
Известные пароли
Пароль в Слизерине меняется каждые две недели. Как правило, он предварительно вывешивается на доске объявлений.
Чистая кровь (1992-1993 учебный год)
Согревающее Заклинание
На факультете Слизерин существует древний обычай посвящения первокурсников в студенты. Поскольку слизеринские подземелья — самое холодное место в школе, то ещё в древние времена было придумано заклинание, позволяющее создавать и заключать тепло в разных предметах — постелях, обуви, одежде. Студенты постоянно пользуются им, чтобы чувствовать себя более комфортно. Говорят, что это заклинание придумал сам Салазар Слизерин, но, скорее всего, оно было изобретено позже, так как Слизерин считал, что для успешной учёбы студентов надо держать в «чёрном теле».
Вероятно, такое же заклинание используется и в Дурмстранге.]]></text>
</doc>
