<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гоблины]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гоблины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гоблины (англ. Goblins) — волшебные существа небольшого роста с удлинёнными ступнями и кистями. Обычно гоблинов представляют как злобных, воинственных и не слишком умных. В волшебном мире Роулинг, в отличие от, например, волшебного мира Толкиена, этот народ имеет несколько иные характеристики. В принципе, они занимают экологическую нишу, которую обычно отводят гномам: отличные ремесленники (слова «вещь гоблинской работы», кстати, Меч Гриффиндора — одна из них, звучит как аттестация высокого качества). По словам Хагрида, гоблины очень умные, но необщительные. Билл Уизли также заявлял, что если нарушить заключённую с гоблином сделку, он никогда не забудет и не простит. Вообще, в мире Гарри Поттера привычным существам отводятся иногда непривычные роли. Кроме гоблинов, это относится к эльфам и гномам, которые совершенно не похожи на своих «однофамильцев» из других произведений.
Об одной интересной особенности мировоззрения гоблинов рассказывает Билл Уизли, который долгое время с ними работал бок о бок в различных отделениях банка «Гринготтс». Оказывается, гоблины считают сделанную ими вещь раз и навсегда принадлежащей гоблинам. Даже если за работу им заплачено сполна, они полагают это как бы платой за аренду, и после смерти заплатившего считают вещь опять своей. Идею передачи вещей по наследству гоблины не приемлют в принципе.
Родной язык гоблинов называется гоббледук.
Гоблины и люди могут вступать между собой в брак, однако это случается крайне редко. Потомком одного из таких союзов является Филиус Флитвик, который отличается от обычных волшебников крайне маленьким ростом.
Гоблины так же, как и люди могут колдовать. Джазовая певица в фильме «Фантастические твари и где они обитают» сопровождала своё выступление силуэтами магических существ, которые выходили из её палочки. Вполне возможно, что в Америке, в отличии от Великобритании гоблинам можно иметь и использовать волшебные палочки.
Известные гоблины
Аг Ненадежный, спекулянт, мошенник
Арг Грязный, лидер гоблинского восстания XVIII века
Блордак, работник Гринготтса
Богрод, работник Гринготтса
Бодриг Косой, глава Братства гоблинов
Волшебный гоблин, работник Гринготтса
Гнарлак, гоблин-бандит, содержавший спикизи «Слепая свинья» в Нью-Йорке
Гринготт, основатель банка Гринготтс
Джазовая певица в спикизи «Слепая свинья»
Кровняк, работник Гринготтса
Крюкохват, работник Гринготтса
Нагнок, работник Гринготтса, чья смерть послужила причиной восстания гоблинов XVIII века
Олгаф Отвратительный, дурно пахнущий гоблин
Пресс-секретарь банка «Гринготтс»
Рагнок, работник Гринготтса
Рагнук Первый, один из самых искусных кузнецов среди гоблинов
Рикберт, работник Гринготтса
Рыжий, лифтёр в МАКУСА
Умный гоблин, работник Гринготтса
Управляющий банком Гринготтс
Хор Хогсмида
Эаргит Безобразный, представитель гоблинов в Совете волшебников в XIV веке
Элфрик Нетерпеливый, средневековый король гоблинов
Известные изделия гоблинской работы
Меч Годрика Гриффиндора
Диадема Кандиды Когтевран
Чаша Пенелопы Пуффендуй
Свадебная диадема Флёр Уизли (Делакур)
Столовое серебро семьи Блэков]]></text>
</doc>
