<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%93%D1%80%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Годрик Гриффиндор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Основатели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Годриковой Впадины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деканы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дата смерти не известна]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Годрик Гриффиндор (англ. Godric Gryffindor) — маг, живший более тысячи лет назад, один из четырёх основателей Школы чародейства и волшебства «Хогвартс». В честь него назван один из факультетов Школы и его имя носит деревня Годрикова Впадина, где он когда-то родился. Символ Гриффиндора — золотой лев на красном фоне.
Годрик Гриффиндор больше всего ценил в людях храбрость и, руководствуясь этим критерием, подбирал себе учеников. Другие основатели Хогвартса тоже подбирали студентов для своих факультетов по определённым качествам. И, когда встал вопрос: как этот процесс будет происходить после смерти четырёх магов, Гриффиндор заколдовал свою старую шляпу, превратив её в Говорящую («Распределяющую», «Сортировочную») шляпу, доверив ей на вечные времена распределение учеников по факультетам.
Кроме шляпы от Гриффиндора остался ещё один — меч. Вещь примечательна тем, что из Распределяющей шляпы её мог вытащить только истинный гриффиндорец и только в минуту опасности. Меч когда-то был выкован гоблинами, и за работу Годрик расплатился честь по чести. Однако после смерти Гриффиндора гоблины, которые не принимают идею наследования, посчитали меч вновь своей собственностью. То, что волшебники-люди не отдали им этот шедевр гоблинской работы, послужило ещё одной причиной натянутых отношений между гоблинами и людьми.
Сам Годрик Гриффиндор только упоминается в романах серии (впервые — в «Тайной комнате»), но не появляется в повествовании лично.
Магические способности и навыки
Дуэлянт: Годрик Гриффиндор был величайшим дуэлянтом своего времени. Он также обладал навыками сражения на магловских дуэлях, используя свой меч в бою.
Трансфигурация: С помощью других основателей Годрик преобразовал Шляпу в разумный артефакт, чтобы она могла распределять студентов по факультетам после его смерти.
Факты
Годрик Гриффиндор — единственный из основателей, чей потомок ни разу не был упомянут в повествовании (у Слизерина это был Том Реддл, у Кандиды Когтевран — дочь Елена, у Пенелопы Пуффендуй — Хэпзиба Смит). 
Этимология имени
«Годрик» в переводе со староанглийского «Godric » означает «властелин». Также это слово означает «сила Бога» (происходит от древнеанглийского «God» — «Бог», соединённого с «ric», что означает «сила» или «правило».
«Гриффиндор» — от англ. Griffin — «грифон» и фр. «d’or» — «золотой».]]></text>
</doc>
