<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B9_%D0%A1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гораций Слизнорт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клуб Слизней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деканы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зельевары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Слизнортов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гораций Юджин Флакк Слизнорт (англ. Horace Eugene Flaccus Slughorn) — чистокровный волшебник, Мастер зелий и Декан факультета Слизерин в школе чародейства и волшебства «Хогвартс», старый друг Альбуса Дамблдора. Работал в школе вплоть до своего выхода на пенсию в 1981 году.
В 1996 году Дамблдор с помощью Гарри уговаривает Слизнорта вернуться в Хогвартс и приступить к преподаванию. Перед началом учёбы Слизнорт, как он делал это в прошлые годы, собирает «Клуб Слизней», состоящий из детей наиболее влиятельных родителей, знаменитостей и одарённых студентов.
Позже оказывается, что приглашение Слизнорта в Хогвартс имеет связь с победой над Волан-де-Мортом. Слизнорт работал преподавателем зельеварения в годы учёбы Волан-де-Морта. Информацию о крестражах Том получил от Горация. У Дамблдора было воспоминание об этом событии, однако подправленное, поскольку Гораций стыдился случившегося. Однако Гарри удаётся убедить Слизнорта передать настоящее, не исправленное воспоминание, после чего Дамблдор окончательно утвердился в задачах борьбы, узнал, что для победы необходимо найти и уничтожить шесть частиц души Тёмного Лорда.
После бегства Северуса Снегга из Хогвартса, Слизнорт был назначен профессором Макгонагалл деканом Слизерина. Оставался преподавать в Хогвартсе во время господства Волан-де-Морта. В Битве за Хогвартс, будучи поставлен перед выбором, сумел принять правильное решение и участвовал в схватке против Волан-де-Морта.
Внешность
В книге Слизнорт очень толстый, низкий старик с лысой головой и пышными моржовыми усами. В фильме он без усов и с приличной шевелюрой, плюс достаточно высокий и плотный, но не толстый.
Биография
Ранняя жизнь
Гораций Слизнорт происходит из знатной чистокровной волшебной семьи Слизнортов, имя которых даже числится в так называемом списке «Священных двадцати восьми». Его родители оба были волшебниками.
Когда Горацию исполняется одиннадцать, он поступает в Хогвартс, где распределяется на факультет Слизерин. Очевидно, он преуспевает в зельеварении.
Карьера в Хогвартсе
Задолго до начала развития событий в серии романов о Гарри Поттере Гораций Слизнорт работал преподавателем зельеварения в Хогвартсе, а также был деканом факультета Слизерин. Многие из главных героев цикла романов о Гарри Поттере в прошлом были учениками Горация Слизнорта, например Северус Снегг, Лили Эванс, а также Волан-де-Морт (Том Реддл). В годы преподавания Слизнорт увлекается идеей окружить себя перспективной молодёжью, которая после выпуска из школы, добившись успеха, не забывает доброго расположения профессора и благодарит его. Для этого он организует «Клуб Слизней», который функционирует, по крайней мере, с 1940-ых годов. Тогда одним из членов клуба являлся Том Реддл, вероятно, отличавшийся незаурядными магическими способностями, иначе бы сирота не привлёк внимание декана. После одного из собраний клуба Том расспросил Слизнорта о страшном волшебном обряде разделения души, и профессор совершил ошибку, за которую винил себя затем всю жизнь: рассказал талантливому ученику об этом процессе. Злодеяния Тёмного лорда в дальнейшем, вероятно, повлияли на жизненные взгляды Горация.
В 1970-ых Слизнорт ещё преподаёт у родителей и крёстного Гарри и, вероятно, увольняется после их выпуска в 1980-ых.
Жизнь на пенсии
На пенсии в мирные годы Слизнорт чувствует себя прекрасно. Бывшие студенты одаривают его подарками, приглашают на свою работу и праздники, благодаря за то, что когда-то он свёл их с нужными людьми.
В 1995 году после возрождения Волан-де-Морта о спокойной жизни Слизнорту остаётся только вспоминать. Как только Пожиратели Смерти активизируются, Слизнорт пускается в бега до того, как они успевают заполучить его и использовать его таланты в своих целях. На протяжении года он не ходит по приглашениям своих любимых студентов и перебирается из одного магловского дома в другой, не забывая при этом устраиваться там как можно комфортнее. Вероятно, это утомительное занятие, и слухи о гибели влиятельных волшебников пугают профессора. Когда Дамблдор приглашает Горация в школу, Слизнорт разрывается между нежеланием принимать сторону Ордена Феникса (где, как он отзывается, высок уровень смертности) и осознанием, что «Хогвартс» — одно из самых безопасных мест. Решающим фактором в возвращении его в школу является Гарри Поттер, Избранный — жемчужина, которой не хватает в его коллекции.
Снова в Хогвартсе
Слизнорт вернулся на обе должности в 1996 году: преподавателем зельеварения он стал по приглашению Дамблдора в начале нового учебного года, а деканом Слизерина в конце, после бегства Северуса Снегга из Хогвартса. После возвращения Слизнорт ведёт праздную жизнь, возобновляя встречи «Клуба Слизней», при этом он даже умудряется пригласить на рождественскую вечеринку несколько своих бывших студентов. На зельеварение профессор принимает студентов с оценкой «выше ожидаемого», в противовес Снеггу, который хотел вести занятия только со студентами, оцененными на СОВ высшим баллом. Так в его классе оказываются Гарри Поттер с Роном, и Слизнорт тут же поражается таланту Гарри, который он, несомненно, унаследовал от матери. Настоящим источником таланта парня является учебник одарённого Принца-полукровки. Знания, почерпнутые из этого учебника с пометками на полях, оказываются не такими уж невинными, и после поражения Драко страшным заклинанием Гарри прячет книгу в Выручай-комнате. Утратив пособие, Гарри теряет талант к зельеварению, но Слизнорт продолжает в него верить и списывает его неудачи на влюблённость.
Неизвестно, принимает ли Слизнорт участие в сражении с напавшими на школу Пожирателями после гибели Альбуса Дамблдора. Ясно лишь, что он вызывает в «Хогвартс» министерских работников, чтобы они разобрались в случившемся.
В следующем году, когда школа попадает под контроль Пожирателей Смерти, захвативших власть, Слизнорт остаётся на своих должностях. Причины этого неизвестны, как и то, какова была его деятельность в Хогвартсе. Показательно то, что Слизнорт принимает участие в Битве за Хогвартс, впервые ярко демонстрируя свою позицию.
Как только Снегг сбегает из школы, Макгонагалл фактически становится главой Хогвартса. Она принимает решение держать оборону школы, пока Гарри не выполнит задание Дамблдора, Слизнорт же возражает — Тёмный Лорд проберётся в школу так или иначе, а люди, вставшие на его пути, наверняка погибнут. Профессор Макгонагалл резко обрывает его и предлагает выбирать, эвакуируется он вместе с другими слизеринцами, или, наконец, выберет, на чьей он стороне. Сначала считалось, что Слизнорт в трусости бежал из замка вместе со своими подопечными, однако после выяснилось, что он отправился в Хогсмид, откуда вернулся во главе значительного числа местных жителей и владельцев магазинов, нескольких слизеринцев, которые так же вернулись для защиты замка, друзей и родственников оставшихся в замке студентов. Слизнорт остаётся и сражается с самим Тёмным Лордом, бок о бок с МакГонагалл и Бруствером, полагая искупить свою вину за то, что долгие годы хранил тайну о крестражах.
После битвы Слизнорт ведёт беседу со своими коллегами, профессорами Флитвиком и Стебль.
Жизнь после
После окончания войны широкая публика узнала о храбрости профессора Слизнорта в битве за Хогвартс и изменило в некотором роде отношение к слизеринцам. В 2014 году Слизнорт вышел на пенсию, а его портрет повесили в общей гостиной Слизерина.
Черты характера
Гораций Слизнорт — фигура неоднозначная. Он трусоват, но при этом не теряет от страха головы. Он постарается избежать опасности, но при этом никогда не согласится на подлость, чтобы от этой опасности избавиться. Когда перед ним встала дилемма: жить в бегах или примкнуть к Пожирателям, Гораций выбрал бегство. Профессор Слизнорт очень любит удобные добротные вещи, уютную мебель, изысканные вина и не менее изысканную еду. Людей он воспринимает в первую очередь как возможный источник обеспечения всякими редкостями и деликатесами. Если при этом есть возможность погреться в лучах чужой славы, Слизнорт не упустит и эту возможность. Старый профессор прекрасно ориентируется в том, что может, а что не может принести ему выгоду. Он выделяет из своих учеников самых способных, или самых пробивных, или на худой конец тех, у кого влиятельные родственники и знакомые. Чутьё на тех, кто далеко пойдёт, у Слизнорта изумительное. И при этом ему глубоко безразлично происхождение человека: чистокровный ли волшебник перед ним, полукровка ли, вовсе маглорожденный, даже получеловек. Если знакомство с ним выгодно — Слизнорт будет это знакомство поддерживать. И наоборот, каково бы ни было происхождение человека, если отношения с ним не принесут никаких «дивидендов», профессор пройдёт мимо, будто перед ним пустое место.
Так, он зовёт в свой «Клуб Слизней» чистокровную волшебницу Джинни Уизли и маглорождённую Гермиону Грейнджер, узнав, что у полувеликана Хагрида можно разжиться редким и дорогим ядом акромантула, помогает лесничему с похоронами Арагога, а вот сына сидящего в Азкабане Люциуса Малфоя он едва удостаивает разговора. Недаром он напоминает Гарри старого толстого паука, сидящего в середине своей паутины и дёргающего за ниточки. Повадки серого кардинала у Слизнорта действительно есть. Только цели у этого «кардинала» помельче и... почеловечней, что ли. Жизнь, полная комфорта — вот цель Горация Слизнорта. Что в свою очередь спасло жизнь Дамблдору и чуть не стоило жизни Рону Уизли. Дело в том, что Слизнорт купил бутылочку превосходной медовухи с намерением подарить её на Рождество Дамблдору. Но так и не смог расстаться с такой вкуснятиной. Бутылка достояла до 1 марта, когда случился повод её распить с Гарри Поттером и его другом Роном. Но медовуха оказалась отравленной. Правда, успевший выпить её Рон был спасён Гарри, который вовремя нашёл в саквояже профессора безоаровый камень. Позже Слизнорт испытывает все свои запасы напитков на домовом эльфе, чем точно привёл бы в бешенство Гермиону.
Гораций любит переписываться со своими известными бывшими студентами, что, вероятно, тешит его самолюбие.
Последний штрих к характеристике Горация — это его участие в Битве за Хогвартс. Ведь практически все слизеринцы отказались защищать замок. Однако Слизнорт выбирает сторону Гарри Поттера, а не сторону Волан-де-Морта. И даже позже вступает в схватку с самим Тёмным Лордом вместе с Минервой Макгонагалл и Кингсли Бруствером.
Ошибка, о которой Гораций помнил всю жизнь
В профессоре Слизнорте совершенно нет злобы. Он не желает никому зла. Ему глубоко стыдно за то, что он когда-то рассказал Тому Реддлу о крестражах. Он скрывает свои истинные воспоминания об этом событии в первую очередь из-за стыда. И лишь во вторую — из страха. Гарри Поттер долго и безрезультатно пытается получить от Слизнорта его настоящие воспоминания. Те, которые Гораций отдал Дамблдору, явно «подчищены» самим профессором. Ничто не помогает Гарри выполнить задание директора. Ни положение любимого ученика, ни лесть, ни настойчивость. Пока Гарри не рассказывает ему о том, как именно умерла его мать. И что заставило Слизнорта отдать Гарри свои настоящие воспоминания? Смесь жалости, сострадания, отеческой любви к Лили Эванс и горячего желания хоть как-то исправить содеянное. Да, Гарри воспользовался в тот вечер зельем удачи, но зелье удачи лишь дало шанс юноше быть выслушанным старым профессором. Оно подсказало Гарри как можно выманить Слизнорта на «нейтральную територию», и как подавить глубоко сидящий страх Горация. Когда под действием обильно выпитого огненного виски профессор Слизнорт становится самим собой, и доводы разума и выгоды уступают место моральным обязательствам, он пытается быть «таким же сильным и смелым, какой была Лили».
Магические способности
Гораций — довольно умный и начитанный волшебник. Ему многое известно даже о действительно редкой и тёмной магии, но интерес к ней у него всё же более теоретический. Так, именно к Горацию обращается молодой Том Реддл с вопросом о крестражах, значит он уверен, что подобные области магии могут быть известны и декану.
Кроме того, Слизнорт сведущ в окклюменции и само-трансфигурации. Он может ловко за считанные секунды превратить себя в мягкое кресло и снова самостоятельно вернуться в первоначальное состояние.
Имущество
Взаимоотношения
Лили Эванс
Лили была одной из любимых его учениц. Слизнорт не раз отмечал талант Лили к зельеварению, благодаря чему девушка попала в его Клуб и была его лучшей студенткой. Профессор был крайне удивлён, когда узнал, что Лили — маглорождённая. До этого он верил в то, что отлично учиться могут только чистокровные волшебники.
Слизнорт считал её веселой и храброй, Гарри использовал любовь Слизнорта к его матери, когда просил у него истинное воспоминание о Томе Реддле, призывая профессора быть таким же храбрым, как его мать, и помочь ему.
Гарри Поттер
Альбус Дамблдор не зря приводит Гарри к Слизнорту, чтобы уговорить мужчину стать профессором в Хогвартсе. Он уверен, что Гарри — одарённый, известный, влиятельный — станет жемчужиной его своеобразной коллекции. Это сразу вызывает у парня ассоциации с пауком, дёргающим за ниточки паутины, управляя своими жертвами. Гарри не испытывает к профессору ненависти или серьёзной неприязни, но не желает общаться с профессором больше, чем необходимо. Потому, когда Слизнорт приглашает парня в свой Клуб, Гарри приходит на первое собрание и рождественскую вечеринку, остальных мероприятий под разными предлогами он старается избегать.
Сам Слизнорт же в восторге от Гарри, и всячески старается «заполучить» Избранного в свой круг общения. На первом собрании Клуба Слизней он пытается вытянуть из Гарри историю о сражении в Министерстве магии и пророчестве, просто желая владеть правдивой информацией, а не слухами.
Когда Гарри начинает блистать успехами в зельеварении, Слизнорт осыпает мальчика комплиментами, припоминая, что его мать была его лучшей ученицей. Он неоднократно отмечает талант Гарри, даже в присутствии Снегга — вероятно, чтобы расположить парня к себе. Слизнорт теряет свой энтузиазм только лишь, когда Гарри пытается надавить на него, требуя раскрыть истинное воспоминание о Томе Реддле.
Том Реддл
Том Реддл, как известно, умел располагать к себе людей. К разговору со Слизнортом о крестражах Том готовился не один день: он дарил профессору его любимые лакомства и неоднократно льстил ему в присутствии одноклассников. Слизнорт за это был готов замолвить словечко в Министерстве магии, чтобы Том за несколько лет поднялся до верхнего чина. Однако Том выносит из этого свою пользу. Вечером после очередного собрания Клуба Слизней Реддл задал Слизнорту вопрос о крестражах. Слизнорт нехотя говорил на эту тему и постоянно повторял, что надеется, что тема разговора вызвана только научным интересом. В целом, профессор не высказался в поддержку идеи разделения души, но и не был достаточно осторожен в разговоре со студентом. Позже Гораций винил себя за то, что открыл Тому, и искупил свою вину сражаясь против него.
Альбус Дамблдор
Дамблдор представляет Гарри Горация, как давнего друга и коллегу. Ясно, что они не являются закадычными друзьями, но дорожат связью друг с другом. Возможно, оба из этой дружбы выносят что-то полезное — Дамблдор является одним из самых влиятельных людей и, возможно, помогает Слизнорту и его перспективным ученикам, Слизнорт же давно владеет информацией, которую хочет знать Альбус. Чтобы удостовериться в том, что Том действительно планировал создать несколько крестражей, Дамблдор решается пригласить Слизнорта в школу. Выведать оригинальное воспоминание о разговоре с юным Томом директор поручает Гарри Поттеру, так как, вероятно, опасается давить на Слизнорта и тем самым оттолкнуть его во вражеский стан. Многие умения и знания профессора пригодились бы приспешникам Тёмного Лорда. Дамблдор "приманивает" Слизнорта именно Гарри, зная, что Гораций не упустит знакомство с Избранным, но сам призывает мальчика быть с профессором настороже.
Гораций был в хороших отношениях практически со всеми преподавателями Хогвартса, и они не высказывали ему пренебрежения.
Слизнорт был деканом и профессором зельеварения у Северуса Снегга. Расхваливая Гарри, Слизнорт припоминал талант Снегга в знании его предмета, но никогда не пел ему дифирамбы, что странно, учитывая, что Гарри добился успехов, благодаря учебнику Снегга. Есть вероятность, что после истории с Реддлом, профессор стал более осторожным со студентами, увлекавшимися Тёмными Искусствами, потому он не разглядел таланта Принца-полукровки.
Слизнорт был в приятельских отношениях с Минервой Макгонагалл, но, видимо, женщина не доверяла ему достаточно сильно. Когда перед Битвой за Хогвартс Слизнорт заметил, что сражение с Тёмным Лордом и его армией безрассудно и рискованно, Макгонагалл призвала Слизнорта покинуть замок вместе со слизеринцами, а если он встанет на вражескую сторону, она была готова сражаться против него. Гораций, возможно, был раздосадован тем, что Минерва не верила ему. Однако её жёсткая реакция послужила толчком для его активного противодействия силам зла — мужчина стал сражаться, даже не потрудившись переодеться из своей пижамы.
Ещё один бывший студент Горация — Хагрид. Возможно, они не общались часто, и Слизнорт предвзято относился к нечистокровным магам и полулюдям, однако позже они нашли общий язык. В апреле 1997 года Гарри, под воздействием Феликс Фелицис, позвал Слизнорта на похороны Арагога. Профессор тут же собрался, прихватив с собой склянки для яда акромантула, добыть который весьма затруднительно. Присутствуя на похоронах, Гораций преследовал лишь корыстные цели, пояснив их научными интересами, а также он произнёс красивую речь, которая тронула Хагрида — он не ожидал, что кто-то из коллег может проникнуться сочувствием его горю. Оказавшись в хижине и увидев там волосы единорога, тоже дорогой ингредиент, Слизнорт заинтересовался лесничим и его работой. Он явно не ожидал, что полувеликан окажется полезным и перспективным.
Также Слизнорт упоминал, что знает Долорес Амбридж. Он опасался, что на посту преподавателя с ним случится нечто подобное, что и с ней, но Дамблдор объяснил, что женщина поступила неразумно, грубя кентаврам. Слизнорт тогда заметил, что она ему никогда не нравилась.
Клуб Слизней
Клуб — детище Слизнорта, его главная причина возвращения в «Хогвартс».
Слизнорт, выискивая перспективных студентов, уже давно приобрёл некоторый опыт общения с людьми. Если в первые годы преподавания, он полагался на родословную студентов (вернее, ту историю о чистоте крови, какую они ему рассказывали), то с годами он стал приглашать в Клуб и просто способных учеников — например, Лили Эванс была талантлива в зельеварении, но была маглорождённой, а Джинни Уизли совершила отличный сглаз и была чистокровной, однако её чистокровного брата Рона Гораций не пригласил, несмотря на его дружбу с Гарри.
Есть волшебники, которые хотели бы попасть в окружение Слизнорта, но он их не принимал. Таковым был Драко Малфой, так кстати напомнивший профессору на уроке о своём дедушке. Драко подходил для Клуба: его отец состоял в Клубе (согласно фильму), Слизнорт был знаком с его дедом, Драко неплохо учился, Малфои несомненно богаты и имеют связи. Вероятно, именно связи с Пожирателями Смерти отпугнули Горация от парня, либо он не увидел в нём ту силу, которая поднимала его бывших учеников на вершины успеха.
Интересные факты
Слизнорт большой любитель изысканных вин и различных кондитерских изделий.
Слизнорт постоянно вспоминает успехи Лили в зельеварении, но не упоминает, что дед Гарри по отцовской линии и его далёкий предок были известными изобретателями зелий. Вероятно, он тоже пользуется любовью Гарри к матери для того, чтобы расположить его к себе.  
Этимология
Гораций — имя греческого поэта-эпикурейца. Приверженцы эпикурейства любили еду и общение со знаменитыми людьми. Это очень походит на характер Слизнорта.
С фамилией переводчики издательства «РОСМЭН» сильно намудрили. Slughorn — дословно «рог слизняка» или «фанфара слизняка»; то есть его фамилия это говорящий намек на тщеславие и фанфаронство персонажа. Фамилия Слизнорт в свою очередь создает другое смысловое наполнение, — добавив в качестве второй части фамилии «норт» («север»), переводчики видимо хотели подчеркнуть замкнутость и скрытность профессора относительно его воспоминаний связанных с Томом Реддлом.
За кулисами
Роль Горация Слизнорта в фильмах исполнил Джим Бродбент.
Интересно, что Бродбент играет бывшего учителя Северуса Снегга. Однако, в жизни исполнитель роли Снегга, Алан Рикман, старше своего «преподавателя» на три года.
В экранизации шестой книги Гарри застаёт Слизнорта за хищением ростков дорогого растения из школьной теплицы, в книге же — профессор Стебль сама выдаёт профессору растения для занятий. Также в фильме Слизнорт вслух просит у Хагрида разрешения взять у Арагога яд, в книге он это делает тайно.
В фильме перед Битвой за Хогвартс нет сцены спора с Макгонагалл. Декан Гриффиндора просто запирает слизеринцев в подземелье, а Слизнорт, выпив зелья удачи, начинает накладывать защитные чары на замок. Также Слизнорт в фильме не сражается с Волан-де-Мортом.]]></text>
</doc>
