<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%9A%D0%BE%D0%B3%D1%82%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гостиная Когтеврана]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Когтевран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гостиные факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гостиная Когтеврана (англ. Ravenclaw Common Room) находится в одноимённой башне, третьей по высоте в Хогвартсе после астрономической и гриффиндорской. Оттуда открывается захватывающий вид на близлежащие горы и озеро.
Поднявшись по винтовой лестнице, вы окажетесь перед дверью, у которой нет ни ручки, ни замочной скважины: сплошное полотно из старинного дерева и бронзовый молоток в форме орла. Постучав дверным молотком, вы услышите вопрос. Правильный ответ и послужит паролем, благодаря которому вы попадете внутрь. Каждый раз вам будет задаваться новый вопрос, так что бесполезно пытаться попасть в гостиную Когтеврана, имея заранее запасённый пароль. И вопросы будут не на эрудицию, а на логику (или наоборот — на парадоксальность) мышления.
Стены в гостиной прорезывают изящные арочные окна с шелковыми занавесями. Куполообразный потолок расписан звездами. В нише напротив входа к спальням находится мраморная статуя Кандиды Когтевран.
В фильмах
Ни в одном фильме гостиная Когтеврана не показана. Сцена, где Гарри и Полумна проникают в гостиную, чтобы он увидел, как выглядела диадема Кандиды Когтевран, отсутствует. В «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» Полумна догоняет Гарри, который как раз собирался в гостиную Когтеврана, и говорит, что вещь, которую никто из ныне живущих не видел, надо искать у тех, кто давно уже умер, то есть у привидений. И рассказывает о Серой даме.
Однако, совсем недавно на сайте «Pottermore» появились иллюстрации, демонстрирующие интерьер некоторых помещений Хогвартса, среди которых оказалась и гостиная Когтеврана.
Упомянутые вопросы-пароли и ответы на них
Что было раньше: феникс или огонь? (Ответ: круг не имеет начала)
Куда деваются пропавшие предметы? (Ответ: в небытие, то есть во всё)]]></text>
</doc>
