<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горгулья]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Статуи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Говорящие предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горгулья (или гаргулья) (англ. Gargoyle) — это драконовидная змея, обитавшая, согласно легенде, во Франции, в реке Сене. Она извергала воду, переворачивала рыбацкие лодки, пока её не усмирил архиепископ Руана. Впоследствии мастера вырезали изображения горгульи на водостоках, которые сооружались, чтобы отвести потоки дождевой воды от стен зданий. В фортификационных сооружениях, таких как замки, каменные изваяния этих чудищ были призваны охранять замки от врагов.
В мире Гарри Поттера
В книгах
Две каменные горгульи охраняют вход учительскую, одна — вход в кабинет директора Хогвартса. Для того, чтобы горгульи пропустили визитёра, нужно сказать пароль. После назначения Долорес Амбридж на пост директора Хогвартса горгулья у директорского кабинета так и не пропустила её внутрь, по всей видимости, считая это назначение незаконным.
Ещё две горгульи, сидевшие у учительской, сильно пострадали во время Битвы за Хогвартс. Скорее всего, их потом полностью восстановили. Кстати, эти горгульи не только разговаривают, но и обладают чувством юмора, судя по их диалогу с Гарри
В фильмах
В фильмах горгульи — всего лишь бессловесные статуи.
В играх
Пять говорящих статуй горгулий надо найти в игре Гарри Поттер и Орден Феникса по заданию Дина Томаса.
Вот их адреса:
Кабинет трансфигурации: двор, под деревом.
Виадук, вход из Главного двора
Четвертый этаж, лоджия над портретом клоуна
Мощеный двор, у стены справа в углу на веранде
Площадка в середине лестницы, ведущей к кабинету ЗОТИ
Также к каждой горгулье надо применить Инсендио.
Различия во внешности
В разных источниках горгульи выглядят по-разному. В фильме Гарри Поттер и тайная комната, кабинет директора охраняет горгулья, больше похожая на грифона. Также на крышах замка можно увидеть водосточные желобы в виде бородатых когтистых гномов. В играх Гарри Поттер и Философский камень, Гарри Поттер и тайная комната и Гарри Поттер и узник Азкабана можно увидеть горгулий, которые не отличаются от «традиционного» описания — драконообразные чудища с крыльями летучих мышей. В более поздних фильмах и играх горгульи представляют из себя кабанов с крыльями.]]></text>
</doc>
