<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%9F%D1%83%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гостиная Пуффендуя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гостиные факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуй]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вход в гостиную Пуффендуя (англ. Hufflepuff Common Room) находится в том же коридоре, что и вход в кухню. В проходе возле большого натюрморта, который является входом в помещение, где расположены большие бочки, встроенные в тёмный камень, по правую сторону коридора — вторая бочка снизу в середине второго ряда откроется, если простучать по ней в ритме Пенелопы Пуффендуй. В качестве охранных мер, дабы отвадить учеников других факультетов, стук по неправильной бочке или не верное количество ударов приведет к тому, что нарушителя обольёт уксусом из одной крышки.
Пологий земляной проход внутри бочки ведет немного вверх до уютной круглой комнаты с низким потолком, напоминающей нору барсука. Комната декорирована в радостных пчёлоподобных цветах — чёрном и жёлтом, подчеркнутых использованием тщательно отполированного дерева медового цвета для столов и круглых дверей, которые ведут к комнатам девочек и мальчиков (обставленным комфортными деревянными кроватями, которые покрыты лоскутными одеялами).
Красочное изобилие растений и цветов позволяет насладиться атмосферой общей комнаты Пуффендуя: различные кактусы стоят на круглых деревянных полочках (изогнутых в соответствии стенам), многие из них танцуют и машут проходящим мимо, в то время, как надежные крепления, удерживающие горшки, болтаются среди потолка, позволяя растениям ерошить волосы проходящим под ними. В игре «LEGO Гарри Поттер: годы 1-4» гостиную охраняет натюрморт с фруктами.
Портрет
Портрет над деревянным камином (с декоративной резьбой в виде танцующих барсуков) изображает саму Пенелопу, одну из четырех основателей Хогвартса, салютующую двуручной золотой чашей. Маленькие круглые окошки буквально на одном уровне с землей у подножья замка, открывают приятный вид рябящей травы и одуванчиков и, изредка, проходящие мимо ноги. Несмотря на эти низкие окна, комната кажется вечно залитой солнцем.
Сложность, или же, наоборот, простота входа в общую комнату может дать ложное представление об интеллектуальной репутации каждого факультета: Пуффендуй имеет неизменяемый портал и требует ритмичного постукивания; Слизерин и Гриффиндор являются обладателями дверей, вход в которые совершается примерно одинаково: ранние имели едва заметные скрытые входы, а также различные пароли, те же, которые были позже — капризного хранителя и часто изменяющиеся пароли. В соответствии со своей репутацией дома с самыми гибкими умами в Хогвартсе, дверь в общую комнату Когтеврана каждый раз, когда кто-то стучит в неё, представляет свежий интеллектуальный или философский вызов.
Тем не менее, не следует из сказанного выше делать вывод, что Пуффендуйцы — болваны и тупицы, хотя их представляли, время от времени, в подобном свете. Ряд выдающихся умов вышел из факультета Пуффендуя на протяжении столетий; эти прекрасные умы оказались обладателями невероятных качеств: терпения, упорной нравственной работы и постоянства — все традиционные признаки факультета Пуффендуй.]]></text>
</doc>
