<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%B9%D0%BB-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гойл-старший]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Гойлов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гойл (англ. Mr. Goyle) — чистокровный волшебник, Пожиратель смерти, отец Грегори Гойла. Воевал на стороне Тёмного Лорда ещё в начале Первой Магической войны. Он поверил в окончательное исчезновение Волан-де-Морта в 1981 году и не пытался его искать. Однако, получив вызов от возродившегося Хозяина 24 июня 1995 года, тут же поспешил на встречу. Тёмный Лорд простил Гойла-старшего, как и многих других Пожирателей.
Гойл участвовал во многих битвах Второй Магической войны, включая Битву за Хогвартс. В конце битвы за Хогвартс, как и всё остальные выжившие Пожиратели Смерти, был направлен в Азкабан.
Большинство информации об этом персонаже получено из косвенных данных: в тексте книг о нём упоминается крайне редко.
Биография
Ранние годы
Вероятнее всего, Гойл-старший был ровесником Тома Реддла, либо ненамного его младше. Во всяком случае, когда в начале 70-х Том Реддл пришёл к Дамблдору в надежде получить место преподавателя Хогвартса, Гойл был среди его соратников, дожидавшихся в «Кабаньей голове» результатов этой встречи.
Грегори Гойл родился лишь в 1980 году, из чего напрашивается вывод, что Гойл-старший либо поздновато женился (на момент рождения сына ему было около 50 лет), либо кроме Грегори у него есть ещё старшие дети.
Первая Магическая война
Гойл был Пожирателем смерти во время Первой Магической войны и был верен Волан-де-Морту до самого его падения. Также ему удалось избежать срока в Азкабане: Гойл-старший сделал вид, что действовал под заклятием Империус.
Вторая Магическая война
Гойл был одним из нескольких Пожирателей смерти, которые вернулись к Тёмному Лорду, когда тот возродился в 1995 году. Создалось впечатление, что он был среди особо приближённых к Волан-де-Морту. Также по некоторым репликам можно было понять, что Хозяин был недоволен смекалкой и расторопностью Гойла-старшего. Также Лорд был крайне недоволен, когда узнал, что Гойл даже не пытался его найти, но вскоре этот Пожиратель, как и его соратники, был прощён Волан-де-Мортом. Вероятнее всего, Гойл участвовал в операциях, которые в конечном итоге привели Тёмного Лорда к реальной власти.
Наиболее вероятно, что Гойл участвовал в нескольких битвах Второй Магической войны, включая Битву за Хогвартс.]]></text>
</doc>
