<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горный тролль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тролли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Горный тролль (англ. Mountain Troll) — подвид тролля, который обитает в горах, как ясно из названия. Один или несколько троллей живут в горах вблизи Хогвартса.
Описание
Тролль — грозное существо, высотой в двенадцать футов и весом более тонны. Известные своими одинаково большими силой и тупостью, тролли часто жестоки и непредсказуемы. Их родина — Скандинавия, однако в наши дни они обитают в Британии, Ирландии и других частях северной Европы. Тролли в основном используют для общения хрюканье, которое представляет собой неразвитый язык, хотя некоторые из них известны тем, что понимали и даже произносили простые человеческие слова. Более разумных существ этого вида берут охранниками. Существует три типа троллей: горные, лесные и речные.
Горный тролль — самый огромный и самый злобный. Он безволосый, с бледно серой кожей. У лесного тролля бледно зелёная кожа; некоторые особи имеют волосы, зелёные или коричневые, тонкие и лохматые. У речных троллей есть маленькие рожки, эти тролли бывают волосатыми. Кожа речных троллей — с пурпурным оттенком; они часто прячутся под мостами. Тролли едят сырое мясо и не особенно привередливы в выборе жертв, которыми могут стать все — от диких животных до людей.
Отличительные признаки
Горный тролль — самый огромный и самый злобный. Он безволосый, с бледно-серой кожей. 
Горные тролли Хогвартса
В горах вблизи Хогвартса также живут тролли. Одного из них профессор Квиринус Квиррелл запустил в Хогвартс во время Хэллоуина. Ещё одного поставил охранять философский камень, и сам же с ним разделался.
Также Хагрид и Грохх наверняка сталкивались с горными троллями после попытки ареста и побега Хагрида, однако вряд ли тролли пытались на них напасть.]]></text>
</doc>
