<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D1%8D%D1%85%D1%8D%D0%BC_%D0%9C%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B3%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грэхэм Монтегю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны квиддичных команд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монтегю]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грэхэм Монтегю (англ. Graham Montague) — студент-слизеринец. Охотник факультетской команды по квиддичу с 1993 года. После ухода Маркуса Флинта в 1995 году стал капитаном команды. Известен как единственный за всю серию романов человек, которому удалось трансгрессировать в Хогвартс, обойдя защитные чары замка и стереотип «в Хогвартсе нельзя трансгрессировать».
Биография
В финальном матче 1994 года между сборными Слизерина и Гриффиндора Монтегю отличился грубой игрой, за нападение на Кэти Белл его команде назначили пенальти.
Получив значок капитана факультетской сборной в начале 1994 учебного года, Грэхэм первым делом взял загонщиками в команду крепко сложенных и грубых Винсента Крэбба и Грегори Гойла.
Позже в апреле 1996 года, при директорствовании Амбридж, вступил в Инспекционную дружину. Когда он попытался снять баллы с Фреда и Джорджа Уизли, близнецы запихнули его в Исчезательный шкаф, где слизеринец пропал на долгое время. Монтегю застрял где-то между замком Хогвартс и магазином «Горбин и Бэрк», и вытащить его из шкафа оказалось совсем не просто. В конце концов, ему удалось трансгрессировать оттуда в туалет на пятом этаже, при этом Грэхэм едва не погиб, так как к тому времени не проходил испытаний на трансгрессию, поэтому парень долго не мог оправиться. В мае в школу приезжали его родители, в середине июня, пока все студенты сдавали экзамены, он ещё лечился в Больничном крыле. 
После происшедшего Грэхэм рассказал всё друзьям-слизеринцам, но они восприняли его историю, как байку. Все, кроме Драко Малфоя. Именно происшествие с Монтегю навело его на мысль, как провести Пожирателей смерти в Хогвартс. 
Внешность
На момент вступления в права капитана Монтегю телосложением походил на Дадли Дурсля. Роулинг сравнивает обоих с гориллами.]]></text>
</doc>
