<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гриндилоу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Озера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 4]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги из игр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Демоны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гриндилоу (англ. Grindylow) (ⅩⅩ) — это водяная нечисть из легенд маглов английского Йоркшира, болотно-зелёного цвета чудище с острыми рожками и длинными костлявыми пальцами. Эти опасные создания обожают пруды и озёра, где можно схватить ребёнка, беззаботно играющего чересчур близко к воде, и утащить его на дно. Победить гриндилоу можно, сломав ему пальцы (их наиболее уязвимое место).
Водяной народ, живущий в Чёрном озере на территории Хогвартса использует гриндилоу в качестве сторожевого зверя, посадив их на цепь возле дома.
Информация от Ньюта Саламандера
Рогатый бледно-зеленый водяной демон, обитает в озерах Британии и Ирландии. Питается мелкой рыбешкой, агрессивен по отношению к волшебникам и маглам, а вот некоторым русалкам удавалось его приручить. Длинные цепкие пальцы гриндилоу очень хрупкие и легко ломаются.
История
1926 год
Несколько гриндилоу находились в чемодане магозоолога Ньюта Саламандера в числе прочих существ, которых он нелегально провёз в Соединённые Штаты Америки.
1993 год
На уроках по Защите от Тёмных искусств профессор Римус Люпин показывал ученикам, как справиться с гриндилоу, которых он специально заказал для занятий. А на итоговом экзамене Люпин решил сделать полосу препятствий на пересеченной местности. Надо было перейти вброд глубокую заводь — в ней засел гриндилоу; преодолеть цепочку канав, полных красных колпаков; прошлепать по участку болотной топи, не поддаваясь на сбивающие с пути хитрости фонарника. И в конце концов, забравшись в дупло старого дуба, сразиться с очередным боггартом.
1994 год
Во время второго тура Турнира Трёх Волшебников Флёр Делакур не справилась с гриндилоу и должна была выбыть из соревнования. Но поскольку её задание было выполнено (хоть и по недоразумению) Гарри Поттером, девушка продолжила борьбу в Турнире.
1997 год
После операции «Семь Поттеров» Люпин доставляет раненного Джорджа Уизли в Нору и тут же набрасывается на Гарри с вопросом, какая тварь была в кабинете профессора ЗОТИ, когда Гарри впервые оказался там (так Римус хотел проверить, настоящий ли Поттер перед ним). И Гарри отвечает, что там был гриндилоу (в переводе РОСМЭН водяной чёрт) в большой банке.]]></text>
</doc>
