<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D1%82%D1%82%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гринготтс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Косой переулок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гринготтс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Банки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Волшебный банк «Гринготтс» (англ. Gringotts Wizarding Bank) — банк, основанный гоблином Гринготтом в 1474 году , в котором волшебники хранят свои сбережения. Это единственный банк в мире волшебников Англии, и других не существует.
Главный персонал волшебного банка — гоблины, производящие все необходимые банковские операции, а также его охрану и охрану, собственно, самих банковских сейфов. Здание Гринготтса весьма впечатляет: белоснежное здание, отполированные бронзовые двери, белые каменные ступени.
Банк находится на углу Косого и Лютного переулков в Лондоне. Прежде чем отправиться за покупками, студенты из семей волшебников Хогвартса снимают деньги со своих счетов в банке. Здесь также можно обменять магловские деньги на волшебные (5 фунтов стерлингов равны примерно 1 галлеону).
В Гринготтсе также работают волшебники-люди, среди них — Билл Уизли и его жена Флёр Уизли (Делакур).
Валюта
Волшебные деньги делятся на золотые галлеоны, серебрянные сикли и бронзовые кнаты. В одном галлеоне 17 сиклей, а в сикле 29 кнатов.
Банк также берёт на себя функции обмена магловских денег на волшебные. Один волшебный галлеон примерно равен 5 английским фунтам стерлингов.
Хронология
1474 год: Основание банка гоблином Гринготтом.
1865 год: Указ Министерства магии, передающий гоблинам полный контроль над банком Гринготтс.
1991 год: Взлом хорошо защищённой банковской ячейки 713 с целью похищения философского камня.
1997 год: Министерство магии, по приказу Волан-де-Морта, контролирует банк волшебников.
1998 год: Успешное ограбление сейфа Лестренджей. Деградация банка и части его объектов.
Описание здания
Внешний вид
Величественное белоснежное здание банка Гринготтс и ведущие к главному входу белые мраморные ступени должны вызывать невольное восхищение у посетителей. У «...отполированных до блеска бронзовых дверей в алой с золотом униформе» стоит гоблин-привратник, встречающий поклоном клиентов.
Внутренние помещения
За бронзовыми дверями находится помещение с «вторыми дверями, на этот раз серебряными. На них были выгравированы строчки»: (в переводе Спивак):
В переводе РОСМЭНа:
В огромном мраморном холле гоблины работают за высокой стойкой. Возле каждого клерка лежат большие банковские книги (гроссбухи). Одни гоблины что-то пишут, другие взвешивают на высокоточных весах драгоценные камни, третьи проверяют подлинность поступивших в банк золотых монет. Из холла в разные стороны ведёт большое количество дверей, через которые гоблины проводят посетителей.
Подземелья
В отличие от внешнего великолепия здания и роскошного главного зала, проходы к гоблинским тележкам представляют собой небольшие узкие помещения с каменными сводами, тускло освещенные горящими факелами. Коридоры имеют крутой уклон вниз в направлении движения и оснащены узкой металлической колеёй, по которой передвигаются небольшие тележки, контролируемые гоблинами. Тележки, судя по всему, заколдованы и откликаются на свист. В сопровождении гоблина они доставляют визитёров к их банковским ячейкам, расположенных глубоко под землёй. По утверждению гоблина Крюкохвата, тележки имеют только одну скорость — быструю, из-за чего Рубеус Хагрид, который в первой книге сопровождал Гарри к его банковской ячейке, получил неприятности в виде тошноты и «зелёного цвета лица». Предполагается, что высокая скорость перемещения гоблинских тележек не даёт потенциальным грабителям разобраться в лабиринте извилистых подземных переходов. Похоже, этот лабиринт представляет собой чрезвычайно сложную взаимосвязанную систему транспортных путей, простирающуюся на сотни миль под землёй, и позволяет гоблинам быстро передвигаться между любыми хранилищами.
В некоторых коридорах очень красиво: встречаются подземные озёра, а также сталактиты и сталагмиты. На пути к самым глубоким уровням есть даже волшебный водопад «Гибель воров»
Перемены во времена прихода к власти Волан-де-Морта
Охрана банка поручается волшебникам-людям. Если раньше у дверей в Гринготтс стояли гоблины , то теперь это — Пожиратели смерти или лояльные им люди .
Охранники у дверей снабжены детекторами лжи.
Работу гоблинов-клерков также контролируют Пожиратели.
От гоблинов стали требовать некоторых услуг, которые, как считали сами гоблины, можно было требовать разве что от домашних эльфов. 
Надёжность
Банк Гринготтс — самое надёжное место в мире после Хогвартса. По словам Хагрида, «только псих его попытается ограбить». Хранилища банка находятся очень глубоко: они простираются на сотни миль под землёй и если кто-то и проникнет туда, то наверх ему выбраться будет очень сложно. Подземелья Гринготтса представляют собой узкие каменные коридоры. Путь до камер запутан и является сложным лабиринтом.
Система безопасности
Система безопасности Гринготтса имеет несколько уровней:
Во-первых, клиентов ещё в холле встречает клерк, в чьи обязанности входит опознание личности визитера, он также должен удостовериться, что клиент хочет посетить именно свой сейф.
Второе. К сейфу можно подъехать только на волшебной тележке, управлять которой может только работающий в банке и наделённый полномочиями гоблин.
Третье. К особо ценным сейфам ведёт путь, который пересекает волшебный водопад «Гибель воров». Вода этого водопада смывает все защитные и обманные заклинания. Вероятно также, что «гибель воров» — не традиционная защита и ставится на непродолжительное время в особых случаях. 
Четвёртое. Подземелья банка охраняется драконами. Отогнать дракона способно только приспособление «звякалки», которое есть лишь у работников банка.
Пятое. Взять что-либо можно только из открытого сейфа. Если дверь сейфа закрылась, любая вещь, к которой прикоснулся грабитель, мгновенно раскаляется добела и начинает с чудовищной скоростью «клонироваться». При выносе из сейфа копии исчезают.
Шестое. Некоторые сейфы (например, сейф 713) открываются, только если гоблин, работающий в банке, прикоснётся к дверце сейфа. Если это сделает кто-то другой, то несчастного засосёт внутрь. Проверяют, есть ли кто внутри сейфа, примерно раз в десять лет.
Седьмое. Во время прихода к власти Волан-де-Морта клиентов банка ещё на входе обыскивали с детекторами лжи.
Доступ к хранилищам
Правила, по которым разрешен доступ к некоторым хранилищам, могут показаться странными. Известно, что для открытия ячейки среднего уровня от владельца требуется, чтобы он лично назвал её номер и предъявил ключ. Но в таком случае непонятно, каким образом Молли Уизли и Билл Уизли брали деньги для Гарри из его ячейки, если он лично при этом отсутствовал. Одно из возможных объяснений — существует специальное заклинание, которое обязывает снявшего деньги с чужого счёта возвратить их законному владельцу. Однако, даже это не объясняет тот факт, что Сириус Блэк, являясь беглым заключённым, смог отправить сову и заказать новейшую метлу на имя Гарри, но при этом взять золото из своего сейфа.
Наследование банковских ячеек
Представляется, что только кровные родственники могут унаследовать банковские ячейки в Гринготтсе. Альбус Дамблдор прямо указывает на то, что после смерти Сириуса как последнего представителя семейства Блэк его банковская ячейка № 711 была очищена, и в соответствии с его завещанием всё её содержимое были перенесено в ячейку Поттеров № 687, то есть, фактически Гарри саму банковскую ячейку Блэков не наследовал..
Ограбления банка
В романах описаны два случая ограбления банка.
1991 год
Несмотря на все средства защиты, банк был ограблен профессором Квирреллом по приказу Волан-де-Морта в день, когда Гарри Поттер и Рубеус Хагрид появились в Косом переулке. То есть, вор смог залезть в сейф и свободно покинуть место преступления. Грабитель хотел украсть Философский камень, хранившийся в ячейке 713, но ему это не удалось, так как Рубеус Хагрид за несколько минут до ограбления забрал его. Профессор Квиррелл встретился Поттеру и Хагриду в пабе Дырявый котёл.
1998 год
Более удачным было ограбление банка, осуществлённое Гарри Поттером, Гермионой Грейнджер, Роном Уизли и гоблином Крюкохватом. Из сейфа Беллатрисы Лейстрейндж они похитили ещё один крестраж Волан-де-Морта — Чашу Пенелопы Пуффендуй и попутно освободили одного из драконов, на котором и выбрались из банка.
Известные банковские ячейки
Банковские ячейки отличаются друг от друга размерами и степенью безопасности. Самые крупные, хорошо защищённые хранилища принадлежат древнейшим волшебным семьям и находятся на самых нижних уровнях подземелий. Чтобы открыть такую ячейку, к дверям должен прикоснуться гоблин, работающий в банке и имеющий для этого соответствующие полномочия. Ячейки на более высоких уровнях расположены ближе к поверхности, кажутся меньше и менее защищены — для их открытия требуются специальные ключи, хранящиеся у клиентов.
Из книг Джоан Роулинг и других источников известно о следующих хранилищах, в частности:
Сейф №1 — это большое хранилище, заполненное кнатами. Что посетить все углы, нужно использовать гринготтскую тележку. Хранилище содержит также множество рубинов, изумрудов, сапфиров, драгоценных камней желтого цвета и бриллиантов. 
Сейф №2 — это большое хранилище, заполненное сиклями. Что посетить все углы, нужно использовать гринготтскую тележку. Хранилище содержит также множество рубинов, изумрудов, сапфиров, драгоценных камней желтого цвета и бриллиантов. 
Сейф №3 — это большое хранилище, заполненное галлеонами. Что посетить все углы, нужно использовать гринготтскую тележку. Хранилище содержит также множество рубинов, изумрудов, сапфиров, драгоценных камней желтого цвета и бриллиантов. 
Металлический сейф семьи Уизли, который расположен, скорее всего, ближе к поверхности, чем банковская ячейка Гарри № 687. Когда Гарри вместе с Молли Уизли посетил их сейф, он содержал всего лишь один галлеон и небольшую кучку сиклей, и миссис Уизли очистила его полностью. 
Сейф Поттеров № 687 требует для своего открытия ключ, и, похоже, расположена на умеренной глубине — перемещение к ней гоблинской тележки заняло меньше времени, чем к расположенной намного глубже ячейке №713, в которой хранился Философский камень.
Сейф №713, в котором хранился только Философский камень, когда Гарри посетил его вместе с Хагридом в первой книге. Хранилище расположено очень глубоко под землёй. Для его открытия требуется прикосновение пальца гоблина к двери. Кому принадлежит сейф, достоверно неизвестно, возможно — Альбусу Дамблдору или Николасу Фламелю (что вероятнее). Также, возможно, и школе Хогвартс.
Ячейка №711 принадлежит Сириусу Блэку, из которой он оплачивает покупку самой последней модели гоночной метлы для Гарри. Поскольку номер ячейки № 711 очень близок к номеру № 713, а также в сочетании с тем, что Блэки действительно являются древнейшим аристократическим семейством, предполагается, что данная ячейка обладает очень высокой степенью защищённости. В ней, по словам Дамблдора, содержится «значительное количество золота».
Сейф № 712 — ячейка, находящаяся рядом с сейфом № 713 и сейфом Сириуса Блэка, и, соответственно, хорошо защищённая. Её банковские служащие используют в качестве комнаты отдыха, скорее всего, незаконно.
Сейф №998 — сейф Квиринуса Квиррела. 
Сейф Лестрейнджей — банковская ячейка с неизвестным номером принадлежит древнему аристократическому семейству Лестрейнджей. Она расположена на самом нижнем и наиболее охраняемом уровне. Путь к сейфу Лейстрейнджей проходит под водопадом Гибель воров. Дверь ячейки снаружи охраняет дракон. Для открытия ячейки требуется, чтобы гоблин с соответствующими полномочиями приложил к дверям всю ладонь, а не только палец. Если к дверям прикоснётся кто-то другой, его засосёт внутрь. Содержимое внутри ячейки защищено сильными чарами, такими как заклинание Пламенной Руки и заклинание умножения. В сейфе, помимо волшебных денег, хранятся семейные артефакты, редкие шкуры, доспехи, зелья. Здесь же хранился крестраж Волдеморта, заключённый в Чашу Пенелопы Пуффендуй и который 1 мая 1998 года выкрал Гарри вместе с друзьями и помогающим им гоблином Крюкохватом. Кроме вышеперечисленного, в ячейке хранилась также искусно выполненная копия меча Гриффиндора, которую не позже осени 1997 года Беллатриса Лестрейндж по просьбе Волан-де-Морта положила на хранение.
Сейф Трэверсов. Трэверсы принадлежат к чистокровным семействам Великобритании, по крайней мере, в 30-ые годы XX века они вошли в «Справочник чистокровных волшебников». Единственный известный член семьи — пожиратель смерти Трэверс. Его хранилище для своего открытия требует ключа, потому что в последней книге в эпизоде ограбления Гринготтса, который осуществили Гарри и его друзья, Трэверс держал его в руках, когда столкнулся с Гермионой, находящуюся под оборотным зельем в образе Беллатрисы.
Интересные факты
В фильме "Гарри Поттер и философский камень" для съёмок сцен в банке Гринготтс были использованы интерьеры Дома Австралии (англ. «Australia House»), в Лондоне. В этом здании находится Верховная Комиссия Австралии (англ. «The High Commission»), различные австралийские федеральные и государственные учреждения, а также часть Королевского колледжа. Строительство здания проходило с 1913 по 1918 гг., автор - шотландский архитектор — Alexander Marshall Mackenzie и его сын. Хотя Официальный секретарь Австралии был назначен в Лондон еще в начале 1906 года, Верховная Комиссия в Лондоне была фактически первой австралийской дипломатической миссией и одной из самых известных в Лондоне. Какое-то время в здании действительно находился банк — «Commonwealth Bank of Australia», служивший для денежных операций между австралийским и британским правительством. Позднее эти интерьеры были воссозданы на киностудии.
В LEGO Harry Potter: Years 1-4 гоблин Крюкохват ошибся хранилищем, и вместо банковской ячейки № 713 открыл ячейку № 712. В ней гоблины танцевали паровозиком под музыку и свет софитов. Понимая, что ошибся, Крюкохват быстро захлопнул дверь, так что Гарри Поттер и Рубеус Хагрид не успели ничего толком рассмотреть. Остаётся предположить, что такое использование банковской ячейки в качестве комнаты отдыха скорее всего незаконно.]]></text>
</doc>
