<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D1%8F%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грязнокровка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Генетика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Грязнокровка» (англ. Mudblood) — оскорбительное прозвище маглорождённого волшебника, придуманное чистокровными волшебниками с целью унижения первых. Употребляется в адрес как женщин, так и мужчин.
История
Мерула Снайд травила и оскорбляла Бена Коппера, называя его грязнокровкой.
Часто употреблялось в отношении Гермионы Грейнджер со стороны Драко Малфоя и его семьи. Так же Гермиону называл Кикимер, домовик чистокровного рода Блэков.
Марволо Мракс назвал пришедшего к нему с обвинениями Боба Огдена «грязнокровкой». Существуют сомнения, был ли Огден маглорождённым, так как он не разбирался в магловской моде. К тому же Марволо Мракс вряд ли мог распознать происхождение мага с первого взгляда. Вероятно, Мракс считал себя особой настолько чистой и благородной крови, что все остальные для него были грязнокровками.
Оскорбление «Грязнокровка», брошенное Северусом Снеггом в адрес Лили Эванс, положило конец их дружбе. Лили потом признала, что, если Северус так называет всех маглорождённых, то и она не должна была стать исключением.
В 1997-1998 годы «Грязнокровка» стало не просто ругательством, а общепринятым термином, заменяющим понятие «маглорождённый волшебник». В частности, его широко использовали Яксли и Долорес Амбридж, это слово печаталось в «Ежедневном пророке» и экстремистских брошюрах.
В предпоследнем фильме «поттерианы» Беллатриса Лестрейндж мучает Гермиону «Круцио» и вырезает у неё на руке это оскорбительное слово.]]></text>
</doc>
