<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D0%93%D0%BE%D0%B9%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грегори Гойл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Загонщики в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Выручай-комнате]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Гойлов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грегори Гойл (англ. Gregory Goyle), как и Винсент Крэбб — лучший друг Драко Малфоя (если, конечно, у Драко вообще есть друзья). Гарри Поттер называет Крэбба и Гойла «телохранителями» Малфоя. Рождённый в семье чистокровных волшебников, Грегори был сыном Пожирателя смерти, особо приближённого к Волан-де-Морту. На протяжении всего романа можно заметить, что ни отец, ни сын Гойлы не отличаются особым умом.
Биография
Грегори Гойл родился в семье Пожирателя Смерти Гойла-старшего. В Хогвартс поступил в 1991 году. Вероятнее всего, ещё до поступления в Хогвартс был знаком с Драко Малфоем, дружить с которым он продолжал и в школе, и, вполне возможно, после.
Первое знакомство с Гарри Поттером произошло в поезде «Хогвартс-экспресс», где Гойла и Крэбба позвал с собой Драко Малфой. Именно, чтоб похвастаться своим знакомством с «Мальчиком-который-выжил». Но всё пошло не так, как задумывал Драко. Ещё с прошлой встречи Гарри сохранил неприятное ощущение от знакомства с этим высокомерным мальчиком. И сейчас он просто отказался от предложения дружбы. Драко был взбешён и начал подбивать своих «телохранителей» на драку. Однако, стоило Гойлу нахально взять пару шоколадных лягушек, купленных Гарри и Роном (Гарри ехал в купе с младшим Уизли), как его укусила Короста, и драка закончилась, так и не успев начаться.
На втором курсе с помощью Оборотного зелья, под личиной Гойла, Гарри Поттер пробрался в гостиную Слизерина.
На пятом курсе Грегори Гойл, был принят в сборную Слизерина по квиддичу, в качестве загонщика. Состоял в Инспекционной дружине.
Грегори, как и Винсент Крэбб, провалил СОВ и был вынужден остаться пятикурсником на второй год. Напрямую об этом не упоминается, но это становится очевидным после того, как Северус Снегг в разговоре с Драко Малфоем, который тогда был на шестом курсе, говорит, что Грегори и Винсенту следует заниматься чуточку старательнее, если они хотят в этом году всё-таки сдать СОВ по ЗОТИ.
С помощью Оборотного зелья, Грегори и Винсент превращались в девочек, охраняя Драко Малфоя в Выручай-комнате.
После переворота в Министерстве, применял в качестве наказания заклятие «Круциатус» к провинившимся ученикам. Вместе с Крэббом и Малфоем избежал эвакуации, намереваясь получить награду от Волан-де-Морта за Гарри Поттера. В бою потерял свою палочку и лишился чувств. От Адского огня, вызванного Крэббом, рискуя своей (и не только) жизнью, его спас Рон Уизли, втащив на свою метлу и вылетев из Выручай-комнаты.
Отличия фильма от книги
«Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2». Гойл вызывает Адское пламя, и, не справившись с заклинанием, сгорает заживо. В книге «Гарри Поттер и Дары Смерти» огонь вызвал Винсент Крэбб. Он же и погиб.]]></text>
</doc>
