<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гриффиндор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Факультеты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндор]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гриффиндор (англ. Gryffindor) — один из факультетов школы чародейства и волшебства Хогвартса.
Отличительное качество учеников этого факультета: храбрость, благородство, честность
Основатель: Годрик Гриффиндор.
Деканы:
Призрак: Почти Безголовый Ник
Животное: лев
Цвета: алый и золотой.
Магические предметы, связанные с основателем факультета: меч Гриффиндора, Распределяющая шляпа
Гостиная Гриффиндора: вход находится за портретом Полной Дамы, Гриффиндорская Башня — одна из самых высоких в замке. Гостиная оформлена в красно-золотых тонах
Студенты-гриффиндорцы
На факультете Гриффиндор учатся (во времена Гарри Поттера):

В предыдущие годы на Гриффиндоре учились:

В последующие года в Гриффиндоре учились:
Роза Грейнджер-Уизли
Хьюго Грейнджер-Уизли
Джеймс Сириус Поттер
Лили Полумна Поттер
Полли Чэпмен
Приветственная речь старосты Гриффиндора
(Перевод информации с Pottermore)
Поздравляем! Я — староста Перси Уизли, и я рад приветствовать вас на факультете Гриффиндор. Наш герб — лев, храбрейший из всех живых существ; цвета нашего факультета — алый и золотой, а наша общая комната находится в гриффиндорской башне.
Этот факультет, просто-напросто, лучший в Хогвартсе. Здесь учились самые храбрые и смелые волшебники, к примеру — Альбус Дамблдор! Да, сам Дамблдор, величайший мастер нашего времени, был Гриффиндорцем! Если этого вам не достаточно, я не знаю, что и сказать.
Я не буду вас задерживать, так как всё, что вам нужно сделать, чтобы узнать больше о вашем Факультете — следовать за Гарри Поттером и его друзьями, которых я веду к их гостиной. Наслаждайтесь своим пребыванием в Хогвартсе — а разве может быть иначе? Вы стали частью лучшего факультета в школе.]]></text>
</doc>
