<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%93%D1%80%D0%BE%D1%85%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грохх]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великаны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Грохх (англ. Grawp) — великан, единоутробный брат Хагрида (великанша Фридвульфа родила их от разных отцов). Сирота. Взят на воспитание старшим братом. Участвовал в Битве за Хогвартс.
Биография
Грохх жил в поселении великанов в горах после того, как его мать умерла. По меркам великанов он был мелкий, всего 16 футов ростом (ок. 4,9 м), и потому они обижали его. Когда летом 1995 года в поселение пришёл Хагрид, он узнал, что Фридвульфа умерла уже много лет назад, но у неё остался сын, приходящийся, стало быть, Хагриду единоутробным братом. После переворота в великаньем поселении, когда племя убило одного гурга и посадило над собой другого, Рубеус забрал Грохха с собой в Хогвартс и поселил его в Запретном лесу. Это вызвало недовольство кентавров, ведь Грохх — весьма беспокойный сосед.
Грохх очень силён, он вырывает целые деревья с корнем ради забавы или от злости. Хагрид был вынужден держать его связанным, но при большом желании Грохх мог разорвать эти верёвки.
Хагрид пытался учить брата английскому языку и однажды познакомил с ним Гарри Поттера и Гермиону Грейнджер, в надежде, что общение с людьми пойдёт ему на пользу. Грохх выучил имя Гермионы — он называл её «Герми» — и ещё несколько английских слов, но его способности в этом плане оказались весьма ограниченными. Вскоре великан оказал большую услугу Гарри и Гермионе, защитив их от разъярённых кентавров. Позже Альбус Дамблдор устроил для Грохха пещеру в близлежащих горах, а Хагрид стал подумывать о том, чтобы найти «Грошику» хорошую жену.
Вместе с братом Грохх пришёл на похороны Дамблдора и сидел тихонечко в самом последнем ряду. В то время, когда в Хогвартсе установился режим Снегга-Кэрроу, Хагрид устроил вечеринку в поддержку Гарри Поттера, после чего был вынужден бежать из замка. С тех пор он жил в пещере с братом — до того момента, пока Волан-де-Морт во всеуслышание не обратился к защитникам Хогвартса. Вся округа слышала это обращение, после чего Хагрид не мог не отправиться на помощь друзьям. В результате, и Грохх принял активное участие в битве за Хогвартс, защищая старшего брата и заодно всех тех, кто сражался на его стороне. Это оказалось весьма кстати для организации отпора великанам, приведённым Волан-де-Мортом.
Интересные факты
Если верить фильму, Грохх очень любит велосипедные звонки. Один раз он подарил Гермионе руль от велосипеда, где, конечно, был целый и невредимый звоночек. И поскольку подарил он девочке самое дорогое, что у него было, вместо кровожадного великана перед нами предстаёт милый добрый ребёнок, каким Грохх на самом деле и был.
За кулисами
Сцену с Гроххом сняли самой первой, как только приступили к съемкам пятого фильма.
Прототипом Грохха стал актер Тони Модсли.
В фильме Грохха полностью смоделировали на компьютере и с помощью сложной техники «захвата движения» вдохнули в него жизнь. Отдел по созданию магических существ изготовил только голову великана, чтобы актерам во время съёмок было к кому обращаться.]]></text>
</doc>
