<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%80%D1%8B_%D0%A1%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дары Смерти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дары Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Дары Смерти» (англ. Deathly Hallows) — объединяющее название трёх артефактов: Бузинной палочки, Воскрешающего камня и Мантии-невидимки, которые, по преданию, подарило воплощение Смерти братьям Певереллам (см. статью «Сказка о трёх братьях»). Многие волшебники искали эти Дары, полагая, что владелец всех трёх сможет стать повелителем смерти. На самом деле, повелителем смерти может стать только тот, кто осознаёт её неизбежность, но не пугается смерти, а принимает смерть как часть жизни.
Бузинная палочка принадлежала: Геллерту Грин-де-Вальду, Альбусу Дамблдору, Драко Малфою, Гарри Поттеру
Воскрешающий камень принадлежал: семейству Мраксов, Волан-де-Морту, Альбусу Дамблдору и Гарри Поттеру.
Мантия невидимости принадлежала: Гарри Поттеру, его отцу, деду, прадеду и так далее, передавалась из поколения в поколение в Роду Поттеров.
Подробности
Согласно сказке, Смерть подарила братьям  следующие Дары: старший, Антиох, получил Бузинную палочку, средний, Кадм — Воскрешающий камень, а младшему Игнотусу досталась Мантия-невидимка. Каждый из братьев распорядился по-разному своим сокровищем.
Антиох слишком много хвастал непобедимой палочкой, и был убит и ограблен. После этого Бузинная палочка начала переходить от волшебника к волшебнику, многие из которых добывали Старшую палочку, убив прежнего владельца. Понятно, что убийцы не стремились поделиться с миром рассказом о своём преступлении и обоснованно опасались за свою жизнь. Поэтому проследить путь Бузинной палочки было сложно.
Кадм воскресил свою любимую и даже какое-то время жил с ней, как с женой, но потом понял, что не осчастливил её, а лишь обрёк на ненужные страдания, и наложил на себя руки. Вероятно, от этого брака были дети, либо Воскрешающий камень перешёл к кому-то из родственников. Во всяком случае, к началу ХХ века Камень оказался в семье Мраксов, но никто из потомков Кадма  не знал о выдающихся способностях этого артефакта. Они даже не знали, что камень, вставленный в семейное кольцо — один из Даров.
Игнотус распорядился своим Даром наиболее мудро и сумел, дожив до глубокой старости, передать его сыну. Вещь без лишней шумихи передавалась таким образом (от отца к сыну, от матери к дочери) много веков. Поскольку род Певереллов пресёкся по мужской линии давным-давно, следы Мантии-невидимки тоже затерялись. К началу ХХ века она оказывается в роду Поттеров.
Повелитель Смерти
По преданию, тот, кто соберет воедино все три Дара Смерти и станет их единоличным обладателем - будет считаться Повелителем Смерти — тем, кто может победить саму Смерть. В истории известен лишь один человек, владелец всех трех Даров — Гарри Поттер. Бузинную палочку (точнее ее дух) он получил, когда победил Драко Малфоя, Мантия-невидимка досталась Гарри по наследству, а Воскрешающий камень Поттер достал из старого снитча. Возможно, то что Гарри уже являлся Повелителем Смерти к тому моменту, когда пришел, чтобы быть убитым Волан-де-Мортом, тоже сыграло определенную роль.
Интересно, что через руки Дамблдора тоже прошли все три Дара, однако его нельзя назвать Повелителем Смерти, так как он не владел ими одновременно.
За кулисами
Как говорит сама Джоан Роулинг, сюжет о Дарах в чём-то основывается на «Рассказе продавца индульгенций» из «Кентерберийских рассказов» Джефри Чосера.]]></text>
</doc>
