<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B4%D0%BB%D0%B8_%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дадли досталось]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Дадли досталось» (англ. Dudley Demented) — первая глава книги «Гарри Поттер и Орден Феникса». Действие главы разворачивается в городе Литтл Уингинг вечером 2 августа 1995 года. На Дадли и Гарри нападают дементоры, и последнему приходится от них отбиваться с помощью магии. 
Краткий пересказ
Жарким летним вечером Гарри Поттер лежит на лужайке у дома номер 4 по Тисовой улице под распахнутым окном гостиной и слушает новости. Парень уверен, если в волшебном мире произойдёт что-то необычное, что отразится и на маглах, то об этом обязательно покажут по телевизору. Он как никогда остро нуждается хоть в какой-нибудь информации, так как «Ежедневный пророк» не признаёт возвращение Волан-де-Морта, а друзья опасаются писать ему в письмах о чём-то важном. В гостиной сидят дядя Вернон и тётя Петунья, смотрят телевизор и попутно ведут разговор. Вдруг Гарри слышит хлопок, похожий на звук трансгрессии, и резко вскакивает, ударившись головой об оконную раму. Дядя и тётя, уверенные, что виновником этого звука был сам Гарри, пытаются выведать у него, что тот задумал. Гарри злится на их расспросы, грубит родственникам и уходит бродить по улицам города. Он размышляет о том, что «Ежедневный пророк» издают «идиоты», что его друзья не торопятся рассказать ему новости магического мира, и что он одинок и бессилен что-либо сделать. Он садится на качели в парке и всё продолжает думать и думать…
Тем временем близится ночь, и на улицах зажигаются фонари. Гарри выводит из задумчивости группа парней — его кузен Дадли с друзьями. Гарри, которому до тошноты скучно сиднем сидеть в Литтл Уингинге, хочет, чтобы они его заметили. Ему не терпится на ком-нибудь сорвать свою злость, но шайка Дадли проходит мимо, так его и не заметив. Гарри идёт домой, чтобы успеть вернуться до Дадли и не давать лишнего повода для недовольства дяде и тёте. Гарри видит, как Дадли прощается со своими друзьями, и догоняет его на улице. Гарри начинает провоцировать кузена, издеваясь над ним и высмеивая его, на что в ответ Дадли зло высмеивает Поттера, который последнее время разговаривает во сне.  Гарри, не подозревавший о том, что говорит во сне во время своих ночных кошмарах, вскипает и угрожает Дадли волшебной палочкой.
В этот момент в узком проулке между улицами Магнолий и Тисовой появляются два дементора. После небольшой потасовки с Дадли, который не на шутку испугался, думая, что кузен хочет его заколдовать,  Гарри пытается справиться с дементорами. С третьего раза ему удалось вызвать телесного Патронуса и прогнать дементоров, один из которых уже был готов поцеловать Дадли. Как только дементоры уплыли во мрак, в проулке появилась «чокнутая» соседка Дурслей — миссис Фигг. Гарри поспешно прячет от неё волшебную палочку, но та шокирует его, говоря: «Не убирай ее, глупый мальчишка!<…> Может, здесь и другие рыщут! Я просто растерзать его готова, этого Наземникуса Флетчера!»
Действующие лица
Гарри Поттер
Вернон Дурсль
Петуния Дурсль
Арабелла Фигг
Дадли Дурсль
Малькольм
Пирс Полкисс
Гордон
Упоминаемые персонажи]]></text>
</doc>
