<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D1%84%D0%BD%D0%B0_%D0%93%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дафна Гринграсс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Гринграссов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дафна Гринграсс (англ. Daphne Greengrass) — ученица факультета Слизерин, однокурсница Драко Малфоя. Родилась в период между 1 сентября 1979 и 31 августа 1980 года, чистокровная волшебница, ровесница Гарри Поттера.
Упоминается в пятой книге — именно после неё на сдачу СОВ вызывают Гермиону Грейнджер. У неё есть младшая сестра Астория, на которой после окончания войны с Волан-де-Мортом женился Драко Малфой. 
Судьба Дафны во время и после войны неизвестна.
Этимология
Да́фна  в переводе с др.-греч. "Δάφνη" означает «лавр».
Дафна — в греческой мифологии нимфа, дочь земли Геи и бога рек Пенея (или Ладона), одновременно любимая Аполлоном и Левкаппом; от преследований Аполлона спаслась превращением в лавровое дерево. Аполлон сделал из ветки этого дерева венок, и с тех пор лавровое дерево посвящено было Аполлону.
Фамилия Гринграсс может относиться к одному из цветов Слизерина, зелёному. Слизерин — родной факультет Дафны, который также закончила и её младшая сестра.
Особенности перевода
В переводе РОСМЭН («Гарри Поттер и Орден Феникса», 2003 год издания) фамилия Дафны указана как «Грингласс».
Интересные факты
Гринграссы — одна из 28 действительно чистокровных семей Британии. Их фамилия (наряду с Блэками, Малфоями, Уизли и проч.) входит в «Справочник чистокровных волшебников», выпущенный в 1930-х гг, автором (предположительно) Кантанкерусом Ноттом.
За кулисами
Многие считали, что в фильмах вот эта девушка и была Дафной Гринграсс, но подтверждений этому факту не было найдено.
Этот персонаж фигурирует в Первоначальном списке сорока студентов, только имя студентки было Куини, а не Дафна.]]></text>
</doc>
