<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%B4%D0%BB%D0%B8_%D0%94%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дадли Дурсль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шайка Дадли Дурсля]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл Уингинга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Дурслей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дадли Дурсль (англ. Dudley Dursley) — сын Петунии и Вернона Дурсль, двоюродный брат Гарри Поттера, старше его на месяц. Дадли родился 23 июня 1980 года: на его одиннадцатый День рождения случилось неприятное происшествие с удавом, после которого Гарри наказали «до наступления летних каникул».
Биография
Раннее детство
Когда мальчику был один год, его семья взяла на воспитание двоюродного брата Дадли, Гарри Поттера. Уже к поступлению в младшую школу (если не раньше) Дадли твёрдо знал, что его желания и капризы являются обязательными к исполнению, а вот кузен виновен уже в том, что живёт в их доме.
1991 год
Поступив в школу, Дадли завёл себе друзей, таких же избалованных, эгоистичных, самоуверенных, как и он сам. Больше всех от их проказ доставалось всё тому же Гарри. Пока в июле 1991 года вдруг не выяснилось, что кузен — самый настоящий волшебник. Всё началось с дня рождения Дадли. Обычно в этот день семья Дурслей отдавала Гарри старухе Фигг, которая приглядывала за ним. Но в этот раз соседка сломала ногу, и кузена пришлось брать с собой. Дурсли повезли Дадли, его друга Пирса Полкисса и Гарри в зоопарк. Когда они были в террариуме, Дадли заметил, что громадная змея как-то странно себя ведёт. И, оттолкнув стоявшего у стекла Гарри, стал завороженно смотреть. Внезапно стекло террариума исчезло, и мальчик ввалился прямо в обиталище огромной змеи, способной задушить буйвола. К счастью, змея не стала нападать на Дадли, а уползла куда-то из террариума. Уже в машине на обратной дороге Пирс заметил: «Мистер Дурсль, а Гарри разговаривал со змеёй». После этого случая кузена почти на месяц заперли в его чулане под лестницей.
Через месяц, неожиданно для всех, Гарри Поттер получил письмо. Письмо родители Дадли у него забрали, так и не дав прочитать. Не дали и других писем, ставших упорно и во всё больших количествах приходить на имя Гарри. Кончилось тем, что к Поттеру пришёл громадный косматый колдун, сказал, что Гарри записан в специальную школу для волшебников, а в конце наколдовал Дадли поросячий хвост. Всего лишь за то, что Дадли хотел попробовать именинный торт, который этот, косматый, принёс кузену. Потом пришлось ложиться на операцию в частную клинику. Дадли долго помнил этот наколдованный хвостик.
1992 год
Почти год мальчик жил спокойно, пока кузен не приехал из своей школы на летние каникулы. Дадли уже не пытался его отлупить. Хотя, иногда очень хотелось… Но даже на мелкие подначки Гарри отвечал каким-то бормотанием, и толстяк в страхе кидался к матери: он опасался, что братец ему ещё что-нибудь наколдует. А потом выяснилось, что Гарри Поттеру, как несовершеннолетнему, запрещено колдовать вне стен его школы. И Дурсли вздохнули свободней.
1993 год
Этим летом к Дурслям приехала сестра отца, тётушка Мардж. Она нечасто приезжает, но зато всегда дарит Дадли подарки или даёт деньги. Поэтому Дадли терпит её объятья: всегда можно рассчитывать, что по окончании этой неприятности в руке захрустит немаленькая купюра. К тому же, тётушка не слишком стеснялась в разговорах с Гарри. А всегда приятно послушать, как кто-то его доводит. Правда, тётя, похоже, перегнула палку. Гарри так разозлился, что превратил Марджори в маленький дирижабль и убежал из дома. Потом появились какие-то люди, привели странно притихшую тётю, сказали, что она теперь ничего о своём полёте не помнит, посоветовали окружить её заботой и поскорее отправить домой.
1994 год
Плохие оценки в годовом табеле сына не волновали Дурслей: мало кто способен понять всю гениальность Дадли. Больше их обеспокоила приписка школьной медсестры, где говорилось, что у Дадли последняя стадия ожирения. Мама Дадли, всерьёз обеспокоенная здоровьем сынулечки, убрала из холодильника, а заодно и из всего дома, так любимые Дадликом пончики, мороженое и газировку. Чтобы ребёнок не был травмирован морально, было решено, что на диету сядет вся семья. Не помогло ни ворчание отца, ни капризы самого Дадли. Мнения Гарри вообще никто не спрашивал. Впрочем, похоже, лишь кузен и оставался доволен своими порциями (которые, к слову, были в два раза меньше, чем у Дадли), так как в его комнате были припрятаны присланные друзьями разные вкусности, которые он ел втайне от Дурслей.
Однажды в дом на Тисовой пришло письмо, всё обклеенное марками. Ну конечно, оно было от знакомых Гарри, таких же ненормальных, как и он сам. Дадли решил подслушать разговор отца с кузеном, надеясь насладиться тем, как «папочка будет чихвостить Гарри». К его удивлению, большого разноса не получилось. Зато кузен, похоже, покинет дом на месяц раньше: на остаток летних каникул его заберут эти сумасшедшие.
В назначенный день вся семья Дурслей ждала прибытия волшебников. Все изрядно волновались. Но подъездная дорожка дома и через полчаса после оговоренного времени оставалась пуста. Внезапно в гостиной из-за встроенного в дымоход электрокамина раздались удары и голоса. Гарри начал переговариваться с людьми по ту сторону, а потом вдруг раздался взрыв, и из дырки в стене вылезли двое мальчишек чуть постарше Дадли и Гарри, один ровесник и один взрослый. Быстро разобравшись с вещами Гарри, мальчишки исчезли в дымоходе, но один из них выронил конфету. Изголодавшийся на диете Дадли её мгновенно подобрал и сунул в рот. Внезапно язык стал расти со страшной скоростью. Дадли в ужасе стал задыхаться, его мать тянула непонятную штуку (на самом деле — язык Дадли) из его рта, а отец попытался побить взрослого волшебника. Когда Вернон понял, что его кулаки тут бесполезны, а Петуния — что она не в силах помочь сыну, они, наконец согласились на предложение мистера Уизли уладить всё с помощью магии.
1995 год
Дадли нашёл своё призвание в спорте. Теперь он занимается боксом и выступает в соревнованиях. Правда, в свободное от тренировок время он поколачивает окрестных детей во главе своей маленькой банды друзей и занимается мелким хулиганством в родном городке, но ни мама, ни папа этого не видят и не хотят видеть. Словом, Дадли потихоньку катится вниз, а родители лишь восхищались им. Но тут произошло событие, которое заставило Дадли посмотреть на свою жизнь с другой точки зрения. Раз, возвращаясь домой в компании Гарри (ну, так получилось, хотя Дадли старался пересекаться с Гарри как можно меньше), мальчики почувствовали, что потянуло пронизывающим холодом и в потемневшем вдруг воздухе разлилось чувство обречённости. Дадли был уверен, что это кузен навёл на него какие-то чары, но и поставленный удар только сбил Гарри с ног, но не прекратил странностей, которые творились с окружающим миром. И тогда Дадли побежал. Его нагнал испуганный крик Гарри: «Дадли, молчи! Что бы ни происходило, не открывай рта!» . Потом мальчик потерял силы и повалился на землю, прижимая руки к лицу. Дальше всё было как в тумане. Более-менее в себя Дадли пришёл уже дома. Его тошнило, ноги подкашивались, вокруг него суетилась мать, а отец допрашивал Гарри. Кузен рассказал, что на них напали какие-то «дементоры», которые высасывают из людей радость и душу, и что юный волшебник их отогнал, нарушив этим закон о магии несовершеннолетних. Ещё долго Дадли преследовали воспоминания об этом вечере, что побудило его пересмотреть свою позицию в этой жизни.
1996 год
В один из вечеров, когда было уже поздно, в дом на Тисовой пришёл высокий старик. Как оказалось, это был директор школы для волшебников, в которую ходит кузен Гарри. Дадли не на шутку перепугался. До сих пор все встречи с волшебниками заканчивались весьма плачевно. То хвост наколдуют, то язык увеличат, то разнесут половину гостиной… Этот старик, который назвался Дамблдором, был вроде вежлив, но Дадли не переставал его бояться. Он сказал, что крёстный Гарри умер (Дадли помнил, как ругал этого разбойника его папа) и оставил кузену целый дом в Лондоне. А потом они начали говорить ещё о ком-то, и прямо в гостиной появилось жуткое грязное существо, оно брыкалось и кричало, что чего-то не хочет. А потом Гарри как рявкнет: «Кикимер, замолчи!» и оно заткнулось. Вот это было для Дадли удивительно: такой властности он от кузена не ожидал. Хм, а он не такой размазня, каким казался раньше. А потом ещё этот старик, Дамблдор, сказал не менее странную вещь. Что мама и папа Дадли нанесли ему непоправимый вред. Где? Когда? Ведь они его так любят, выполняют все его желания, защищают от всех бед… Странный старик.
1997 год
Дадли вместе с остальной семьей по совету Гарри Поттера и членов Ордена Феникса переселяются из Литтл Уингинга в более безопасное место. Причём Дадли принадлежало решающее слово: его отец всё никак не решался покинуть дом, подозревая племянника в махинациях с недвижимостью. Перед отъездом Дадли первым протянул руку брату в знак примирения. 
Дальнейшая жизнь
Дадли вырос, женился и обзавёлся детьми. С Гарри и его семьёй он поддерживает пусть не слишком тесные, но дружеские отношения.
Взаимоотношения
Родители
С раннего детства Дадли отличался скверным характером и непомерным эгоизмом. Его мать и отец взлелеяли в нём уверенность в собственной исключительности и вседозволенности. Почти ни в чём Дадли не ведал ни запрета, ни ограничений. Лишённый (насколько это возможно) отрицательных эмоций, он не развивается, он живёт как растение в теплице, которое холят, лелеют и оберегают от малейшего ветерка. И Альбус Дамблдор был совершенно прав, когда говорил о величайшем вреде, который родители нанесли этому мальчику.
Друзья
Марджори Дурсль
Гарри Поттер
Отличия фильмов от книг
В книгах родители Дадли светловолосы: Петуния блондинка, а Вернон имеет рыжеватые, но тоже светлые волосы. Естественно, что Дадли описан как белобрысый мальчик. В фильмах только Вернон имеет светлые волосы. Петуния и Дадли — темноволосы (см. иллюстрации)]]></text>
</doc>
