<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%E2%80%94_%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5_%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[День рождения — хуже некуда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«День рождения — хуже некуда» (англ. The Worst Birthday) — первая глава книги «Гарри Поттер и Тайная комната». Действие главы происходит в Литтл Уингинге в доме № 4 по Тисовой улице 31 июля 1992 года — в двенадцатый день рождения Гарри. В главе повествуется о том, как Гарри скучает по волшебному миру, сидя в доме своих дяди и тёти.
Краткий пересказ
Наступили каникулы, и поэтому свой двенадцатый день рождения Гарри Поттер встречает не в любимом Хогвартсе, а в доме ненавистных ему Дурслей.
Раннее утро 31 июля в доме Дурслей начинается со скандала. Причиной становится сова Букля, которая слишком громко ухала по ночам и мешала дядюшке Вернону спать. После перепалки во время завтрака тётушка Петуния выставляет Гарри из-за стола, и тот уходит в сад. Присев на скамейку, Гарри грустит, ведь за все лето он не получил ни одного письма от друзей из Хогвартса. Взгляд его бесцельно бродит по живой изгороди и вдруг мальчику кажется, что он видит в глубине кустов огромные зелёные глаза. Но неизвестное существо исчезает при появлении Дадли Дурсля, который приходит поиздеваться над своим кузеном. Гарри, пользуясь тем, что Дадли не знает о запрете ученикам колдовать вне школы, пугает его придуманными на ходу заклинаниями. Дадли жалуется маме, за что Гарри получает нагоняй от тёти и гору работы. 
Выполнив задание, Гарри получает скудный ужин в виде хлеба и сыра и отправляется в свою комнату. В этот вечер Дурсли  ждут важных гостей и приказывают племяннику сидеть тихо в своей комнате и не показываться. В комнате Гарри встречает неожиданный гость.
Действующие лица
Вернон Дурсль
Букля
Гарри Поттер
Петуния Дурсль
Дадли Дурсль
Добби
Упоминаемые персонажи]]></text>
</doc>
