<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D1%81_%D0%9A%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деннис Криви]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Криви]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деннис Криви (англ. Dennis Creevey) — студент-гриффиндорец, на три курса младше Гарри Поттера. Имеет старшего брата Колина, который учится также на Гриффиндоре. Деннис во всём подражает брату. Когда Хагрид перевозил его через озеро вместе с остальными первокурсниками, Деннис умудрился упасть в воду, а лесничий отдал ему свою шубу. Этим он почему-то гордился и обрадовался, когда узнал, что его вытащил никто иной как Гигантский кальмар. В первый год учебы вместе с братом пытался изменить надпись на значке, который носили и распространяли слизеринцы в отместку за то, что Гарри стал одним из чемпионов Хогвартса. Но у них ничего не получилось. Надпись «Поттер — смердяк» сменилась на «Настоящий Поттер смердяк»
На втором курсе Денис вместе с братом вступает в Отряд Дамблдора, таким образом став самым юным его членом.
Во время Битвы за Хогвартс Деннис, в силу возраста, не был допущен к боевым действиям и был эвакуирован из замка через проход между Выручай-комнатой и «Кабаньей головой» вместе с другими студентами. Однако Колин, который тоже не достиг совершеннолетия, сумел спрятаться и потом вступить в битву. Это стоило мальчику жизни.
По данным Pottermore, Деннис после окончания школы женился на Орле Свирк. У них родился сын, которого супруги назвали в честь погибшего брата Денниса Колином.]]></text>
</doc>
