<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Административные единицы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деканы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звания и Титулы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декан (обычно говорят декан такого-то факультета) (англ. Head of House) — должность профессора в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс, обязанности которой он совмещает с преподавательской деятельностью. Декан возглавляет свой факультет и несёт ответственность за всех его студентов. Слово декана — решающее в вопросах наказания, поощрения и исключения его подопечных. Хотя обычно деканы не отменяют наказаний других профессоров, которые те наложили на студентов, провинившихся на их уроках.
Вероятно, именно декан выбирает старост своего факультета. Хотя, возможно, этот вопрос решается на общем педсовете. Также вероятно, что декан, который по определению должен знать, на что способен каждый его студент, назначает и капитана команды факультета по квиддичу.
Обычно декан в юности заканчивал возглавляемый теперь факультет и обладает теми качествами, которые для этого факультета наиболее ценны.
Особые случаи
В 1995-1996 учебном году Министерство магии ввело в Хогвартсе должность Генерального инспектора. И поставило на эту должность своего человека, Долорес Амбридж. Амбридж попыталась изменить порядки в Хогвартсе и полностью взять жизнь школы под свой контроль. В числе прочих нововведений было отменено право деканов единолично назначать наказания и привилегии своим студентам. Окончательное решение по этим вопросам принимала Генеральный инспектор.
После увольнения Амбридж и упразднения должности Генерального инспектора все права и обязанности деканов были восстановлены в прежнем виде.
Известные деканы факультетов
Гриффиндор
Годрик Гриффиндор — X век
Валерия Мириадд
Даммара Доддеридж
Урик Оупли
Подрик Пилс
Малдун Крэгг
Тобиас Стамп
Минерва Макгонагалл — 1956-98
Слизерин
Салазар Слизерин — X век
Гораций Слизнорт — 1943-81
Северус Снегг — 1981-97
Гораций Слизнорт — 1997-?
Когтевран
Кандида Когтевран — X век
Филиус Флитвик
Пуффендуй
Пенелопа Пуффендуй — X век
Помона Стебль]]></text>
</doc>
