<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BB%D0%BE_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Детское одеяло Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество семьи Дурсль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Детское одеяльце Гарри Поттера (англ. Harry Potter's blanket) — в свёртке из одеял малыша Гарри привез Хагрид, увезя его из разрушенного дома его родителей в Годриковой впадине.
История
В 1981 году, в Хэллоуин, годовалый Гарри Поттер был привезён, завёрнутый в одеяла, и положен на крыльцо дома Дурслей, на Тисовой улице. Профессор Дамблдор оставил в одеяле Гарри письмо для его тети..
После смерти тети Петунии её сын Дадли нашел в вещах матери это одеяло и прислал его Гарри Поттеру. Гарри был уверен, что тётя сама хотела ему его передать, поэтому и хранила у себя.
Сцена из спектакля «Гарри Поттер и Проклятое дитя»
В конце августа 2020 года, перед отправкой детей в Хогварс, Гарри подарил своему сыну Альбусу это одеяло, считая, что оно приносит удачу. Он сказал, что всегда прикасается к одеялу в канун Хэллоуина, в память о родителях, так как это всё, что у него от них осталось.
Из-за отчуждения к отцу четырнадцатилетний Альбус не оценил подарка. Он швырнул одеяло, на него случайно опрокинулось любовное зелье (подаренное Альбусу дядей — Роном Уизли) и пролилось на одеяло.
Когда Альбус Поттер и Скорпиус Малфой попали с помощью маховика времени в 1981 год в Годрикову впадину, они искали способ сообщить родным, в какое именно прошлое они попали. Альбус увидел, как Лили Поттер вывозит малыша Гарри в коляске, укрывая одеялом, и узнал это одеяло, которое в будущем взрослый Гарри обязательно захочет взять в руки накануне Хэллоуина и вспомнил, что одеяло залито любовным зельем, в состав которого входит Жемчужная пыль. Альбус и Скорпиус пропитали одеяло настойкой камуфлори (демимаска), написав послание. 
В 2020 году, на ткани одеяла произошла реакция настойки камуфлори с любовным зельем и надпись проявилась в виде прожжённых дырок. Отец и мать Альбуса увидели эти дырки и прочли призыв о помощи, место и дату, где следует его искать : «Папа. Спаси. Годрикова лощина. 31/10/81».
За кулисами
Тема возможности оставить надпись на одеяле, чтобы её смогли прочитать в будущем, остается спорной.]]></text>
</doc>
