<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дельфи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1990-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Реддлов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потомки Салазара Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дельфи (Дельфини) (англ. Delphini) — дочь Волан-де-Морта и Беллатрисы Лестрейндж. Она является единственной наследницей Салазара Слизерина.
Биография
Рождение и детство
Дельфи родилась в поместье Малфоев в 1997 или в январе-марте 1998 года. О рождении её почти никому не было известно. После того, как Волан-де-Морт и Беллатриса Лестрейндж погибли в битве за Хогвартс, а муж Беллатрисы Родольфус Лестрейндж был отправлен в Азкабан, Дельфи отдали на воспитание Юфимии Роули. Женщина согласилась на это за большое вознаграждение.
По словам самой Дельфи, Юфимия плохо относилась к своей воспитаннице. У девочки не было друзей, а когда она была маленькой, то придумывала себе воображаемых товарищей. Известно, что она не училась в Хогвартсе, но нет никаких данных о том, была ли она на домашнем обучении или училась в другой школе. Несколько раз Дельфи упоминает свою учёбу. То, как быстро она приносит две мантии Дурмстранга, наводит на мысль, что она могла учиться там. Дельфи ничего не знала о своём происхождении до того момента, как Родольфус Лестрейндж был либо освобождён из Азкабана, либо бежал оттуда. Он разыскал падчерицу, рассказал ей о родителях, а также о пророчестве, которое она должна исполнить.
План Дельфи
Приступая к выполнению пророчества, Дельфи нашла Амоса Диггори в доме престарелых и устроилась туда на работу. Используя заклинание Конфундус, она заставила старика поверить, что является его племянницей Дельфи. По просьбе новоявленной «племянницы» тот 31 августа 2020 года приехал домой к Гарри Поттеру. Он попросил его использовать маховик времени, недавно конфискованный Министерством у Теодора Нотта, чтобы вернуться в прошлое и спасти Седрика. Гарри отказался сделать это, солгав, что никакого маховика не существует. Их разговор подслушал сын Гарри Альбус. За этим занятием его и застала Дельфи, сопровождавшая «дядюшку» к Поттерам. Она сразу понравилась мальчику, и он захотел с ней дружить. Вместе со своим другом Скорпиусом Малфоем Альбус решил выполнить просьбу Амоса. Альбус и Скорпиус сбежали с поезда, посетили дом престарелых, чтобы предложить помощь старому волшебнику, а Дельфи, прислуживая Амосу, убедилась, что её план сработал.
Альбус и Скорпиус с помощью Дельфи, используя заранее приготовленное ею Оборотное зелье, проникли в кабинет министра, украли маховик времени и отправились в прошлое. Своими действиями они создали альтернативную реальность, а затем ещё одну — ту, которая и была нужна Дельфи. В ней Волан-де-Морт с приспешниками победили в битве за Хогвартс, а Гарри Поттер был убит. Всё же Скорпиусу удалось восстановить изначальный ход событий, и он вместе с Альбусом решил уничтожить маховик времени. Но Альбус совершил ошибку, послав сову своей приятельнице.
Дельфи прибыла в Хогвартс в тот момент, когда Альбус и Скорпиус в совятне пытались выполнить свой план. Они рассказали ей о своих попытках изменить прошлое. Девушка сделала вид, что согласилась с ними в том, что маховик времени — опасная вещь, и попросила, чтобы они дали ей самой уничтожить его, а потом они вместе объяснят Амосу, почему невозможно вернуть Седрика к жизни. Альбус отдал Дельфи артефакт, и в этот момент он увидел татуировку в виде птицы на её спине. Она пояснила, что это авгурей. Татуировка напоминала ей о детстве в семье Роули, у которых жила такая птица. Тогда Скорпиус догадался о её злых намерениях, так как вспомнил о символике Авгурея в альтернативной реальности, где Волан-де-Морт победил.
Однако Альбус и Скорпиус ничего не успели сделать, так как Дельфи мгновенно атаковала и сломала волшебные палочки мальчишек. Она хотела отправиться в прошлое, во время третьего испытания турнира Трёх Волшебников, но мальчики отказались сотрудничать. В этот момент в совятню к ним троим вбежал ученик Хогвартса Крейг Боукер. Он сообщил, что вся школа разыскивает их. Услышав это, Дельфи немедленно убила его и запустила маховик времени.
Оказавшись в прошлом, она начала пытать Скорпиуса, чтобы мальчики согласились сотрудничать с ней и вновь изменить прошлое, и неожиданно получила удар сзади по голове. Это был Седрик Диггори, который принял сцену перед ним за часть испытаний. Он освободил мальчиков и отправился дальше. Дельфи удалось сохранить маховик времени у себя, и она запустила его в тот момент, когда Альбус и Скорпиус пытались его отнять. Все втроём отправились в прошлое, а когда перемещение завершилось, девушка уничтожила маховик и улетела, бросив мальчишек.
Как оказалось, они переместились в 30 октября 1981 года, за сутки до того, когда Волан-де-Морт пытался убить Гарри Поттера и погиб сам. Именно это хотела исправить Дельфи.
Финальное противостояние
Тем временем в будущем Гарри Поттер узнал от Амоса Диггори, который пришёл в себя, что у того никогда не было племянницы. В её комнате он и Рон Уизли нашли дневник, из которого узнали правду о Дельфи. Гарри, Рон, Гермиона, Джинни и Драко отправились в прошлое, используя ещё один маховик времени случайно сохранившийся в семье Малфоев. Они нашли Альбуса и Скорпиуса и узнали о планах Дельфи. Тогда Гарри решил выдать себя за Волан-де-Морта и обмануть девушку. Общими усилиями его трансфигурировали в Волан-де-Морта.
Дельфи встретилась с лже-Волан-де-Мортом в церкви и сообщила, что является его дочерью от Беллатрисы Лестрейндж. Сначала Гарри сделал вид, что не поверил ей, но она продемонстрировала владение парселтангом и способность летать без метлы. Тогда Гарри отметил, что Дельфи похожа на мать, хотя и не унаследовала лучших её черт, и стал говорить, насколько могущественными они станут вдвоём. Но в этот момент заклинание начало рассеиваться, и Дельфи узнала Гарри. Она атаковала его и выбила у него волшебную палочку, а также заперла все двери в церковь, препятствуя остальным принять участие в битве. Поттер вынужден был бежать и прятаться между скамьями. Положение спас Альбус, который пробрался в церковь через люк в полу, кинул отцу волшебную палочку и отпер двери Гермионе, Рону, Джинни, Драко и Скорпиусу. Все вместе они победили и связали Дельфи.
Дельфи просила убить её или стереть ей память, так как всё, чего она хотела — быть рядом с отцом. Альбус желал её смерти, из-за того, что она убила Крейга, но Гарри был против. Он сказал, что она должна научиться жить с тем, что у неё есть — Дельфи всегда будет сиротой, так как это её прошлое и этого не исправить.
После возвращения в настоящее Дельфи была помещена в Азкабан за убийство Крейга Боукера.
Взаимоотношения
Точно не известно, как Беллатриса и Волан-де-Морт относились к своей дочери, так как погибли вскоре после её рождения. Учитывая любовь и вечную преданность её матери Тёмному Лорду, рождение ребёнка от него, вероятно, вызывало радость и гордость Беллатрисы. Неизвестно, из-за чего сам Волан-де-Морт хотел завести ребёнка, или же согласился оставить незапланированного, ведь он был неспособен любить и никогда не хотел быть к кому-либо эмоционально привязанным. Однако он, наверное, понимал, что его отпрыск может стать талантливым волшебником и полезным соратником, каким была и Беллатриса. Также можно предположить, что он хотел сохранить род Салазара Слизерина, являясь прежде единственным живым потомком после смерти матери, дяди и деда. Известно, что в альтернативной реальности, где Волан-де-Морт победил, Дельфи — Авгурия Тёмного Лорда — является правой рукой отца и практически правит магической Британией.
Скорее всего, рождение дочери пара держала под строжайшим секретом до окончательной победы, поскольку это могло быть опасно. Интересно, что Драко Малфой, по-видимому, ничего не знал о рождении кузины, хотя в основном он находился в школе, и неизвестно, приезжал ли домой на Рождественские каникулы 1997 года. Люциус с Нарциссой, скорее всего, знали о беременности Беллатрисы, жившей у них в поместье, но им могли запретить распространять эти сведения. Однако со временем слухи о том, что у Волан-де-Морта есть ребёнок, не только просочились наружу из поместья Малфоев, но и распространились достаточно широко.
Долгое время Дельфи не знала про отца, а когда узнала, то исследовала все сведения, какие могла собрать, о нём и его магических умениях. Она была бесконечно предана ему и пошла на многое, чтобы вернуть его к жизни. Когда же она провалила свою миссию, то начала молить о смерти или о стирании памяти, понимая, что подвела своего отца.
Ничего не говорится о чувствах Родольфуса к Дельфи, но он назван преданным супругом Беллатриcы — «loyal husband». В неназванный отрезок времени, после выхода из Азкабана, он отыскал Дельфи и рассказал о её происхождении и о пророчестве, призванном вернуть Волан-де-Морта. Это всё, что известно. Возможно, он был равнодушен к девочке, так как брак с Беллатрисой был заключён лишь с целью продолжить чистокровную родословную их семей и не более. Возможно, он гордился оказанной его жене честью родить наследника самому Волан-де-Морту, и эта преданность не угасла и после третьего заключения в Азкабане. Кроме того, не исключено, что Дельфи воспитывалась у Роули на деньги из сейфа Лестрейнджей. Вероятнее всего, именно Роули рассказали или обучили её каким-нибудь неизведанным для неё прежде магическим навыкам, как, к примеру, возможности летать без метлы.
Дельфи с виду нежно относилась к состарившемуся Амосу, но это было всего лишь прикрытием: на самом деле она держала старика под Конфундусом и использовала для своей личной выгоды.
Этимология
Имя Дельфи может быть связано с созвездием Дельфина в северном полушарии, что соответствует традиции Блэков давать детям астрономические имена.
В греческой мифологии Дельфина — имя женщины-дракона, которой ее мать, богиня земли Гейя, поручила охранять Пифию — Дельфийского Оракула. В некоторых мифах Дельфина описывается как наполовину девушка, а наполовину змея. Возможно это отсылка к змееподобной внешности Волан-де-Морта и родству со Слизерином.
Так же, имя "Дельфи" может служить отсылкой к известной личности — Дельфине Лалори, светской львице, представительнице американской знати, одной из самых жестоких женщин-убийц в истории Нового Орлеана. Она обвинялась в садизме и многочисленных изощренных убийствах чернокожих рабов. Возможно, это намёк на кровожадность и склонность к садизму Беллатрикс Лестрейндж и идеологию расизма Пожирателей Смерти.
От лат. "delphinus" - "дельфин". Также связано с титулом "дофин" (фр. dauphin, букв. "дельфин"), который носили наследники престола Франции, традиционно получавшие в апанаж провинцию Дофине (фр. Dauphiné). Названия провинции и титула происходят от прозвища графа Гига IV Вьеннского (Le Dauphin - "дельфин"), на гербе которого был изображен дельфин. В 1349 году бездетный потомок Гига IV Юмбер II продал провинцию и титул французскому королю Филиппу VI с условием, что титул дофина будут носить исключительно наследники французского престола.
"Дельфи" - это англизированная форма греческого и французского имени "Дельфиния" или "Дельфина", что в переводе с греческого "девушка из Дельфии", а так же "цветок Дельфиниума".
Так же это женска форма мужского имени "Аделфий", что в переводе с греческого означает "брат".
Существует цветок под названием "Дельфиниум", рода Лютиковых. Так что возможно имя "Дельфи" продолжает своеобразную традицию Роулинг называть женских персонажей именами цветов.
За кулисами
Фанаты Гарри Поттера ранее обсуждали то, почему Беллатриса Лестрейндж не появлялась в главах книги «Гарри Поттер и Принц-полукровка», где погибает Дамблдор (июнь 1997 года). Они предполагали, что Беллатриса была беременна, и похоже, так оно и было. Интересно, что в 6-7 книгах Гарри Поттера есть целых ДВА длинных интервала, когда Белла не появляется на людях: с визита к Снейпу в начале июля 1996 до Собрания в поместье Малфоев в июле 1997 года. И с этого собрания до сцен в поместье Малфоев в конце марта 1998, когда Белла пытала Гермиону. Так что претензии к пьесе по поводу отсутствия в каноне времени для беременности Беллы совершенно не обоснованы. Самые вероятные даты рождения Дельфины — май-июнь 1997 и февраль-начало марта 1998 года.
Неизвестно, почему Дельфи не появилась на Фамильном древе Блэков. Тогда Гарри Поттер, как владелец дома на площади Гриммо, первый узнал бы о дочери Беллатрисы. Впрочем, нигде в каноне не сказано, что данные на гобелене появлялись сами собой, магическим образом, а не вышивались от руки. В последнем случае вопрос снимается. Кроме того, в каноне нигде не обозначено, как гобелен, будь он магическим, должен реагировать на внебрачных детей представителей рода Блэк — ведь формально Беллатриса была замужем за Родольфусом на момент рождения Дельфи, дочери Тёмного Лорда.]]></text>
</doc>
