<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деревянный мост]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Мосты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Деревянный мост (англ. Wooden Bridge) — это мост Хогвартса, соединяющий Каменный круг и школьный внутренний двор. Этот мост присутствует только в фильмах и играх, но в книгах о нём ничего не сказано. Судя по внешнему виду моста, он был построен достаточно давно. Мост был достаточно длинный и не совсем ровный. Возможно, это была не ошибка, а задумка строителей.
Сцены в фильмах, происходящие на мосту
«Гарри Поттер и Узник Азкабана»
Гарри разговаривает с Люпином о своих родителях. Во время действия маховика времени Гарри и Гермиона прячутся от
идущих на них слизеринцев во главе с Драко Малфоем.
«Гарри Поттер и Кубок Огня»
Гарри и Гермиона обсуждают следующие задания Турнира Трёх Волшебников. Седрик даёт Гарри подсказку насчёт второго задания турнира. В вырезанной сцене Гарри говорит, что чувствует приближение Волан-де-Морта.
«Гарри Поттер и Орден Феникса»
Гарри, Рон, Гермиона, Невилл, Джинни, Фред и Джордж шли из Хогсмида и обсуждали
место для собрания ОД. После того, как Гарри и Гермионе удалось уйти от Долорес Амбридж, они встретили на этом мосту Невилла, Полумну, Рона и Джинни.
«Гарри Поттер и Принц-Полукровка»
В отличии от книги, где после выхода из школы сразу была лужайка с воротами в конце, в фильме Северусу Снеггу, Драко Малфою и Пожирателям смерти после убийства Дамблдора понадобилось сперва еще пробежать по этому мосту, чтобы покинуть территорию Хогвартса.
«Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2»
Профессор Макгонагалл поручила Невиллу, Симусу, Джинни и другим ученикам взорвать мост. Симус был ответственным за взрывчатку, а
Невилл привёл её в действие с помощью заклинания. Взрывчатка сработала, и мост был разрушен. На этом мосту погиб Струпьяр и ещё несколько егерей, а также чуть не погиб сам Невилл.
Дальнейшая судьба
Неизвестно, был ли мост восстановлен после Битвы за Хогвартс, если да, то, скорее всего, он стал более устойчивым.]]></text>
</doc>
