<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8B_%D0%BE%D0%B1_%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декреты об образовании]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Декреты об образовании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кампания по дискредитации Альбуса Дамблдора и Гарри Поттера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До середины 1995 года министерских декретов об образовании было не много, всего 21. Но вот Корнелиус Фадж решил всерьёз заняться устранением Дамблдора, и новые декреты посыпались как из рога изобилия.
Декрет № 22 (30 августа 1995). Уполномочивает Министерство магии назначить на вакантную должность в Хогвартсе своего преподавателя, если это в установленный срок не смог сделать директор. В результате этого декрета Долорес Амбридж, бывшая до этого заместителем министра, получила место профессора по защите от Тёмных искусств.
Декрет № 23 (сентябрь 1995). Учреждается новая должность: Генеральный Инспектор Хогвартса, который может инспектировать уроки других преподавателей, назначать им испытательный срок и, при необходимости, их увольнять. Эту работу «любезно взяла на себя» всё та же Амбридж.
Декрет № 24 (октябрь 1995). Упразднение всех существовавших до этого студенческих кружков, клубов, организаций, обществ, команд. Любое регулярное собрание учеников более трёх человек считается отныне незаконным, уличённые в этих собраниях подлежат исключению. Любую команду, организацию и т. п. теперь надо зарегистрировать у Генерального Инспектора, который лично утверждает её состав.
Декрет № 25 (ноябрь 1995). Отныне Генеральный Инспектор Хогвартса полномочен усиливать наказания, накладываемые преподавателями на учеников или отменять льготы и поощрения, даваемые ученикам другими профессорами.
Декрет № 26 (декабрь 1995 или январь 1996). Преподавателям запрещено сообщать ученикам какую-либо информацию, не относящуюся к предмету преподавания.
Декрет № 27 (вторая половина февраля 1996). Любой учащийся, уличённый в хранении журнала «Придира» будет немедленно исключён.
Декрет № 28 (март или апрель 1996). Долорес Джейн Амбридж, сохраняющая за собой и пост преподавателя Защиты от Тёмных искусств и должность Генерального Инспектора, назначается директором Хогвартса.
Декрет № 29 (конец апреля или начало мая 1996, сразу за пасхальными каникулами). Разрешение на применение телесных наказаний в Школе чародейства и волшебства Хогвартс.
Заметки на полях
Все эти Декреты напоминают... «Сказку о рыбаке и рыбке», где жаднючая старуха хочет всё больше и больше, и, в конце-концов, оказывается у разбитого корыта. После того, как всё волшебное сообщество убедилось в возвращении Волан-де-Морта, Фадж был смещён с должности министра, а Амбридж уволена со всех постов в Хогвартсе, Декреты об образовании от №22 до №29 были отменены.
Интересно, что некоторые из этих декретов были возобновлены при Северусе Снегге, который был директором Хогвартса в 1997-1998 учебном году. Он опять ввёл обязательную регистрацию студенческих организаций и запрет собираться во внеучебное время в компании три человека и больше. Правда, Снегг имел в виду при этом совсем иные цели, чем Амбридж. Заботясь о безопасности студентов, он пресёк на корню создание мелких шаек, которые могли ставить своей целью отрабатывание непростительных заклятий во внеурочное время.
За кулисами
Декреты Амбридж
На самом деле в книге «Гарри Поттер и Орден Феникса» упоминаются только 8 новых декретов (с №22 по № 29 включительно), но в одноимённом фильме их намного больше. Это понадобилось, чтобы за короткое экранное время создать нужное впечатление о сложившейся атмосфере в Хогвартсе. Действительно, целая стена, завешанная разнообразными запретами, выглядит впечатляюще! 
«Дополнительные» декреты:
Декрет № 25 (киноверсия) — запрет полётов на мётлах вне матчей по квиддичу.
Декрет № 29 (киноверсия) — давал Генеральному Инспектору право инспектировать внеклассные кружки и, видимо, распускать их.
Декрет № 30 — запрет на любую продукцию «ВВВ» (магазина близнецов Уизли)
Декрет № 31 — ограничение расстояния между студентами мужского и женского пола на не менее, чем 8 дюймов (или 20,32 см).
Декрет № 41 — запрет обсуждения событий, произошедших летом 1995 года.
Декрет № 46 — запрет на чтение магловской литературы. (В оригинале ещё строже: banned all literature authored by "non-wizards or half breeds", т.е. книги, написанные авторами-немагами и полукровками.)
Декрет № 47 — требовал от учеников согласия на досмотр их почты.
Декрет № 49 — о запрете квиддича и сдаче мётел Генеральному инспектору.
Декрет № 67 — запрет на карамельные бомбы (ладно б ещё навозные).
Декрет № 81 — запрет громовещателей в Хогвартсе.
Декрет № 82 — о допросе всех учащихся.
Декрет № 98 — об учреждении Инспекционной дружины.
Декрет № 129 — ограничение посещения библиотеки и общих гостиных.
Предыдущие декреты
(Источники: Гарри Поттер и Орден Феникса (фильм) и Гарри Поттер и Орден Феникса (игра))
Декрет № 1 — запрещал студентам пользоваться перьями со встроенной орфографией. (Видимо, на экзаменах)]]></text>
</doc>
