<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дементор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потусторонние волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Явления Нечеловеческих Духов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дементоры (англ. Dementor) — слепые существа, которые питаются человеческими, преимущественно светлыми, эмоциями. В особых случаях, если предоставляется такая возможность, дементор высасывает душу человека, примыкая ко рту жертвы (отсюда возникло название «поцелуй дементора»). Человек после этого перестаёт существовать как разумное существо, оставаясь живым, пока живо его тело. Поцелуй дементора считается самым страшным видом казни,
Внешний вид
Внешне дементоры напоминают парящие мертвые тела в чёрных балахонах. Под капюшоном обычно не видно лица, только там, где у человека находится рот, зияет щель. Кожа этих существ лоснящаяся, сероватая, вся в слизи и струпьях, как у долго находившегося в воде утопленника. Ростом дементоры достигают трёх и более метров.
Отличительные черты
Дементоры страшны тем, что высасывают счастье и радость из всего живого, эмоции — это своеобразная пища дементоров. При приближении дементора человек испытывает необъяснимые приступы страха и отчаяния, а окружающий мир покрывается льдом и мраком: даже летом может налететь холодный ветер со снегом, а любой свет, особенно искусственный, померкнуть, а то и вовсе погаснуть.
Дементоры понимают человеческую речь, поскольку подчиняются исходящим от людей приказам. Они не издают звуков, но могут воздействовать на человека ментально. Они способны общаться с людьми и друг с другом (возможно, мысленно или особыми звуками). Также, они обладают разумом, достаточным для того, чтобы отличать от прочих людей тех, кому они должны подчиняться. Возможно, у дементоров есть свои лидеры, с которыми Министерство магии и Темный Лорд заключали договоры.
В шестой книге говорится, что дементоры могут размножаться, а именно: «вырастают как грибы там, где есть много боли и страданий» .
Защита от дементоров
Основной способ защититься от дементоров — использовать силу Патронуса для того, чтобы прогнать их. Заклинание, вызывающее Патронуса должно быть произнесено волшебником, у которого есть сильные счастливые воспоминания, иначе заклинание не подействует. Поскольку Патронус представляет собой некое образование, из которого невозможно вытянуть никакие эмоции, у дементоров настаёт что-то вроде кислородного голодания, и они вынуждены ретироваться. Согласно другой версии, Патронус является воплощением счастливых воспоминаний в концентрированном виде, поэтому дементоры при столкновении с ним испытывают такие же мучения, как алкоголики, выпившие вместо алкогольного напитка (например, водки) чистый спирт (96%).
Шоколад — эффективная первая помощь после контакта с дементором, он хорошо восстанавливает силы, поднимает жизненный тонус.
Также дементоры не способны чувствовать мысли и эмоции животных. Таким образом, волшебник-анимаг может если не полностью защититься от влияния дементора, то хотя бы существенно ослабить его. Дементор при этом чувствует, что чувства превратившегося притупляются, но не осознаёт, почему это происходит.
Другие способы борьбы с дементорами
Подразумевается, что есть другие методы борьбы. Видимо, когда Северус Снегг был преподавателем защиты от Тёмных искусств в 1996-97 учебном году, он предложил классу некоторые альтернативные средства. Мы узнаём об этом, прочитав, что Гарри не соглашался со Снеггом насчёт «лучших методов борьбы с дементорами». То есть, Гарри считал, что лучший метод — вызвать Патронуса. Снегг предложил что-то другое. Возможно, что Северус, как мастер окклюменции, считал именно её наиболее эффективной: закрыв своё сознание, становишься невидимым для дементоров. В этом есть рациональное зерно, поскольку вызов Патронуса, особенно телесного — заклинание не из простых (тот факт, что Гарри им владеет, вызывал всеобщее удивление и восхищение).
В 1996 году в связи с признанием возрождения Волан-де-Морта и всеобщей паникой хитрые волшебники стали продавать «Высокоэффективные амулеты против оборотней, дементоров и инферналов». Конечно же, амулеты не могли противостоять таким сильным существам.
Проблемы защиты от дементоров
Многие волшебники и волшебницы обречены на поражение перед дементором. В основном это те люди, что пережили много потерь и лишений. Им очень сложно не только создать Патронуса, но и просто не лишиться чувств при виде дементора. Всё дело в том, что люди, пережившие боль и страдания, и имеющие очень мало счастливых воспоминаний, просто не выдерживают вдобавок к своим проблемам влияние дементора. Даже при крепком здоровье и стойкой психике человек с такой проблемой, скорее всего, потеряет сознание при дементоре. С возрастом количество негативных воспоминаний обычно увеличивается при относительно небольшом приросте счастливых событий. Поэтому волшебники, впервые столкнувшиеся с дементорами в преклонном возрасте, часто пасуют перед ними.
Предварительный поиск в подсознании самых счастливых воспоминаний может помочь решить проблему страха перед дементором. Ведь имея «заготовку» хорошего воспоминания, в критической ситуации будет легче его вспомнить. (Этому учит Гарри Поттера в третьей книге Римус Люпин). Волшебник должен иметь быстрый разум и уметь быстро сосредоточиться на светлом воспоминании. Проблемы могут также возникнуть у людей, не способных радоваться жизни: даже счастливых воспоминаний им может оказаться недостаточно для того, чтобы вызвать достаточно сильного Патронуса.
История
Первое упоминание дементоров датируется XV веком, когда была обнаружена крепость «Азкабан». Маг Экриздис, проживавший в этой крепости на уединённом, никому не известном острове, пытал и убивал магловских моряков, практикуя на них самые тёмные магические приёмы. Неизвестно, вследствие чего на острове завелись дементоры, но магам, впервые обнаружившим их, сразу стало ясно, что они не покинут остров. Из страха мести дементоров крепость не была уничтожена.
В период между 1718 и 1726 годами министр магии Дамокл Роули предложил организовать на острове тюрьму. Он утверждал, что дементоры, обитающие в Азкабане, только на руку Министерству магии: их можно использовать в качестве охранников, что существенно сэкономит время и деньги и избавит от лишних проблем. Спустя пятнадцать лет (в период между 1733 по 1747 годами) новый министр, Элдрич Диггори, посетил тюрьму и нашёл условия содержания там бесчеловечными. Он потребовал найти альтернативные методы охраны и придумать, куда деть дементоров, но при жизни его воля не была исполнена.
1993 год
Впервые на страницах книг о Гарри Поттере дементоры встречаются в третьей книге. Министерство привлекает их для охраны Хогвартса. 1 сентября дементоры «встречают» студентов, осматривая Хогвартс-экспресс. Гарри Поттер от одного присутствия тёмного существа чувствует ужасную горечь и теряет сознание. Хорошо, что рядом оказывается Римус Люпин, новый преподаватель ЗОТИ. Он угощает детей шоколадом и рассказывает об этих страшных существах. Слух об обмороке Гарри распространяется сразу же, и слизеринцы на протяжении всего года смеются над этим. Хотя близнецы Уизли утверждают, что Драко Малфой после встречи с дементором был настолько не в себе, что в поезде прибежал прятаться к ним в купе, трясясь от страха.
При каждом приближении дементоров Гарри чувствует себя плохо и на одном из матчей, когда существа появляются на квиддичном поле, снова падает в обморок. Перед этим он слышит предсмертные крики своей матери. Альбус Дамблдор в гневе, ведь он запрещал дементорам приближаться к школе. Люпин замечает, что соблазн для них оказался слишком велик — возбуждённая игрой толпа молодёжи пробудила их аппетит. Позднее дементоры получают повод настаивать на их присутствии в замке: главный преступник, ради которого затеяна вся охрана, Сириус Блэк, оказывается в гриффиндорской спальне для мальчиков. К счастью, Дамблдор настаивает на том, что они должны находиться за пределами замка.
Всё это побуждает Гарри просить Люпина научить его защищаться от дементоров. Так как боггарт Гарри принимает форму дементора, профессор предлагает тренироваться на нём. Раз за разом Гарри пытается создать Патронус, но он выходит слабый и бестелесный, однако Гарри уже чувствует себя увереннее рядом с дементорами.
Слизеринцы всё ещё смеются над его слабостью. На очередном квиддичном матче весной 1994 года  Малфой, Гойл, Крэбб и Маркус Флинт надевают на себя чёрные балахоны и, взгромоздившись на мётлы, подлетают к парню, изображая дементоров. Малфой стоял на плечах Гойла. Учитывая, насколько дементоры высоки (они описаны в «Узнике Азкабана» как достающие потолка Хогвартс-экспресса), четвёрка должна была представляться двумя дементорами, тогда как Гарри увидел троих. Впрочем, Крэбб и Флинт были, видимо, достаточно высоки, чтобы изображать из себя полноценных дементоров. С летящей метлы не особенно и разглядишь, сколько там роста: метр восемьдесят или два пятьдесят. Слизеринцы добились ровно противоположного: они сами страшно испугались выпущенного в них Патронуса. Гарри же разочарован тем, что даже перед лицом врага (ведь он думал, что это настоящий дементор) он не смог вызвать сильный телесный Патронус. Однако позже у него это выходит, когда Гарри защищает Сириуса Блэка, Гермиону и себя из прошлого от сотен дементоров (с помощью Маховика времени ребята перенеслись в прошлое чтобы спасти Сириуса от Поцелуя Дементора), летящих на них. Примечательно, что Патронус у Гарри такой же, как у его отца.
1995 год
24 июня Корнелиус Фадж прибыл в Хогвартс под личной охраной дементора. Он должен был провести допрос Барти Крауча-младшего, однако дементор сразу применил к нему Поцелуй. Барти мог открыть на суде нежелательные Фаджу правдивые сведения о Волан-де-Морте, потому, скорее всего, нападение было заранее обговорено.  
В августе 1995 года Гарри с кузеном Дадли возвращался с прогулки. Вдруг в проулке между улицей Магнолий и Тисовой они почувствовали что-то неладное. Тёмно-синее усеянное звездами небо вдруг стало совершенно чёрным, воцарилась тишина и стужа. Гарри сразу понял, что это дементоры, но очень удивился, как они могут появиться в Литтл Уингинге. Он смог вызвать Патронуса и прогнать существ. Это происшествие имело несколько последствий. Во-первых, после нападения к мальчикам подбежала миссис Фигг, та сумасшедшая кошатница, которая следила за Гарри во время отлучек Дурслей. Гарри узнал, что к нему приставлена охрана и его защищает Орден Феникса. Второе последствие: после встречи с дементорами поведение Дадли изменяется, он уже не грубит Гарри и не дерётся. И в-третьих, Гарри приходит письмо с извещением об исключении из школы. Позже состоялось слушание, на котором директор защищал Гарри, и ему разрешили посещать школу.
1996-1997 годы
Дементоры отлично служили Министерству магии как охранники Азкабана, так как это позволяло им питаться эмоциями узников. Тем не менее к июлю 1996 года большинство дементоров Азкабана подняли массовый бунт против работодателей с целью присоединиться к Волан-де-Морту, который предложил им больше жертв: не скудную диету из эмоций полусумасшедших узников, а полноценное «питание» на просторах всей Англии. Это помогло Пожирателям смерти в 1996 и 1997 годах сбежать из Азкабана.
К середине 1996 года, присоединившиеся к Волан-де-Морту дементоры ещё оставались в Азкабане, но уже вели двойную игру. Их количество сильно увеличилось, что вызвало «несезонный» туман в июле. Корнелиус Фадж также допускал, что действия дементоров были причиной падения общественной поддержки британского премьер-министра, так как они делали людей в целом несчастнее. Новое, про-Волан-де-Мортовское, руководство Министерства вновь привлекло дементоров к охране, но стало позволять им совершать «поцелуи» намного чаще, чем раньше. Дементоры охраняли зал суда № 10, где слушались дела волшебников, подозреваемых в «краже волшебства» — маглорождённых. 
Дальнейшая судьба
Когда в 1998 году Кингсли Бруствер стал министром магии после второй магической войны, одной из его реформ стало удаление дементоров из Азкабана, куда они вернулись после поражения Волан-де-Морта в Битве за Хогвартс. В дальнейшем дементоры больше не использовались Министерством, предположительно из-за их ненадёжности и бесчеловечности. Дальнейшая их судьба неизвестна, но можно предположить, что Управление мракоборцев заключило всех дементоров в некоем безлюдном месте, где эти существа уже никому не могли нанести вреда.
Альтернативная вселенная
В альтернативной вселенной после победы Волан-де-Морта в Битве за Хогвартс дементоры стали использоваться в качестве охранников Хогвартса. Когда беглые Гермиона Грейнджер, Рон Уизли, а также профессор Снегг помогают Скорпиусу Малфою вернуться в настоящую вселенную, дементоры целуют их.
Этимология
Слово «dementor» происходит из корня «dement» (со значением «сумасшедший», «сумасшествие»; латинское заимствование); и -or, суффикса, который при добавлении к корню образует существительное со значением действующего лица (аналог суффикса -er в словах типа teacher, baker, dancer, но используется обычно с корнями латинского или французского происхождения: visitor, inventor, decorator). Таким образом, «dementor» означает «тот, кто делает сумасшедшим».
Интересные факты
Джоан Роулинг призналась, что вдохновение к созданию дементоров пришло к ней из-за приступа депрессии, предшествовавшего её феноменальному успеху. Она описала его как «отсутствие возможности представить себе, что ты ещё будешь счастлив. Отсутствие надежды. Это очень притуплённое чувство, которое крайне отличается от чувства грусти.»
В воспоминаниях Дамблдора в омуте памяти говорится, что Альбус Дамблдор очень не любит дементоров. Про себя он осуждает Министерство за то, что оно заручилось поддержкой таких существ.
В книге «Гарри Поттер и Кубок Огня» Гарри, размышляя о Сириусе и его побеге из Азкабана, называет дементоров демонами. Однако они не являются истинными демонами (demons), как, например, погребин из книги «Фантастические звери и где их найти», Гарри использует другое слово (fiends), которое имеет более оскорбительный характер и означает не только «демоны», но и «изверги», «исчадия», «чудища». Ничем более политкорректным Гарри дементоров назвать не может.
В «LEGO Harry Potter: Years 1-4» существует некий «Главный дементор», который отличается только цветом лица (у обычных оно серое с зеленоватым оттенком, а у него просто серое) и появляется на уровне «Тёмная башня» в качестве босса.
В игре LEGO обычное Экспекто Патронум только замедляет дементора, победить его можно только заряжённым заклинанием.
Только в третьем фильме дементор появляется в капюшоне. В остальных фильмах у них нет капюшона, поэтому шея и голова видны из-под мантии.
В третьем фильме звуки дементоров на самом деле являются голосами грифов.
В 2014 году в честь дементоров был назван новый вид ос Ampulex dementor.]]></text>
</doc>
