<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декабрь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Декабрь — двенадцатый, последний месяц года. Имеет 31 день.
События
Точные даты
24 декабря 1997 — нападение Нагайны на Гарри и Гермиону в доме Батильды Бэгшот в Годриковой впадине.
25 декабря:
1991 — Гарри Поттер становится владельцем мантии-невидимки, принадлежавшей раньше его отцу.
1994 — в Хогвартсе проходит Святочный бал.
1995 — последнее Рождество в жизни Сириуса Блэка. Ему повезло отпраздновать его в широком кругу друзей.
1997 — выясняется, что во время побега из Годриковой Впадины Гермиона случайно сломала палочку Гарри. В разговоре ребята впервые после ссоры с Роном упоминают его имя.
27 декабря 1997 — Рон Уизли спасает Гарри Поттера из озера и вытаскивает оттуда Меч Гриффиндора, которым уничтожает Медальон Слизерина.
29 декабря 1997 — Рон Уизли, Гермиона Грейнджер и Гарри Поттер посещают Ксенофилиуса Лавгуда. Ребята узнают о Дарах Смерти.
Без точной даты
1956 — Минерва Макгонагалл начала преподавать в Хогвартсе.
1994 — Али Башир пойман на контрабанде ковров-самолётов.
1995 (незадолго до рождественских каникул):
Нападение Нагайны на Артура Уизли.
Кикимер на время покидает дом Сириуса и рассказывает Беллатрисе и Нарциссе о родственных чувствах, которые испытывают друг к другу Гарри Поттер и Сириус Блэк.
Родились
6 декабря 1928 — Рубеус Хагрид.
12 декабря 1972 — Чарли Уизли.
31 декабря 1926 — Том Марволо Реддл.
Умерли
7 декабря 1926 — Мэри Лу и Частити Бэрбоун
31 декабря 1926 — Меропа Мракс.
В реальном мире
События
 Декабрь в Википедии
3 декабря 2005 — в России издана книга Джоан Роулинг «Гарри Поттер и Принц-полукровка». 
4 декабря 2008 — в 25 странах мира выпущена книга Джоан Роулинг «Сказки барда Бидля». 
6 декабря 2008 — в России издательством РОСМЭН выпущена книга Джоан Роулинг «Сказки барда Бидля». 
17 декабря 2002 — состоялась мировая премьера фильма «Гарри Поттер и Тайная комната» в Токио. 
Родились
2 декабря 1988 — Альфред Энок, исполнивший роль Дина Томаса в фильмах о Гарри Поттере.
4 декабря 1942 — Джемма Джонс, исполнившая роль мадам Помфри в фильмах о Гарри Поттере.
5 декабря 1996 — Бенедикт Кларк, сыгравший маленького Северуса Снегга в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
6 декабря 1955 — Эдвард Тудор-Поул, исполнивший роль лавочника Горбина в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната».
6 декабря 1978 — Джек Торн сценарист пьесы «Гарри Поттер и Проклятое дитя».
9 декабря 1963 — Ирина Бякова, в фильмах «Гарри Поттер и Орден Феникса» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» озвучивавшая Долорес Амбридж.
10 декабря 1960 — Кеннет Брана, исполнивший в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» роль Златопуста Локонса.
12 декабря 1949 — Билл Найи, в фильмах о Гарри Поттере исполнивший роль Руфуса Скримджера.
14 декабря 2009 — Тоби Папворт, исполнивший роль маленького Гарри Поттера в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
15 декабря 1969 — Ральф Инсон, в фильмах о Гарри Поттере исполнивший роль Амикуса Кэрроу.
18 декабря 1948 — Сергей Ильин, переводчик.
21 декабря 1966 — Мартин Бэйфилд, исполнивший роль подростка Рубеуса Хагрида в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната».
22 декабря 1962 — Рэйф Файнс, исполнитель роли Волан-де-Морта.
23 декабря 1969 — Ник Моран, который в фильмах «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» исполнил роль Струпьяра.
28 декабря 1934 — актриса Мэгги Смит, сыгравшая роль профессора Минервы Макгонагалл.
29 декабря 1942 — Всеволод Абдулов, озвучивший Альбуса Дамблдора в фильме «Гарри Поттер и Философский камень».
Умерли
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Информация публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Декабрь 2004 — Игнатия Уилдсмит
Декабрь 2005 — Боумен Райт
Декабрь 2006 — Лауренция Флетвок]]></text>
</doc>
