<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81_%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеймс Сириус Поттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеймс Сириус Поттер (иногда называемый «Джеймс Поттер II») (англ. James Sirius Potter) — полукровка, старший сын Гарри и Джинни Поттер. Крестными матерью и отцом Джеймса стали Гермиона Грейнджер и Рон Уизли. У него есть младшие брат и сестра: Альбус и Лили. Свое имя Джеймс получил в честь своего деда и крестного своего отца.
Биография
Джеймс Сириус Поттер родился примерно в 2004 году. В 2014 году Джеймс вместе со своей семьей присутствовал на финале Кубка мира по квиддичу в Патагонской пустыне (Аргентина). На Кубке Джеймс знакомится со всемирно известным ловцом Виктором Крамом.
В 2015 году Джеймс поступает в Хогвартс и распределяется на факультет Гриффиндор.
1 сентября 2017-го года Джеймс отправляется в Хогвартс вместе с братом и кузиной-первогодками, Альбусом и Розой.
Во время прощания с семьей на Платформе 9¾ Джеймс отлучается сдать багаж и замечает целующимися свою кузину, Виктуар, и крестника отца Джеймса Теда. Он прерывает их весьма уместным вопросом: «А что это вы тут делаете?» — и спешит назад к родителям и родне, чтобы поделиться новостью. Отсутствие сильной реакции несколько обескуражило Джеймса.
Внешность
Джеймс внешне — вылитый отец, вот только глаза достались ему от матери. Из трех детей Поттеров только его брат унаследовал зелёные глаза бабушки, почему становится ясно, что у Джеймса, как и у его сестры, ярко-карие глаза мамы.
Джеймс — это «кареглазый Гарри», значит он выглядит в точности как его дедушка, в честь которого он и был назван. Также Джeймс был достаточно долговязым, чем походит на дядей со стороны Уизли.
Характер
Джеймс унаследовал умение своего крестного отца выбирать самый неподходящий момент для вмешательства в личную жизнь других людей. В полной мере передалось ему и чувство юмора близнецов Уизли, а также их тяга подтрунивать над братьями и сестрами и умение устраивать розыгрыши. Джеймс также полностью оправдывает своим характером и поведением имена, которые носит.
Взаимоотношения
Родители
Джеймс очень привязан к родителям, хоть и пытается скрыть это перед друзьями и родственниками. Мать является для него непререкаемым авторитетом - строгого взгляда Джинни вполне достаточно, чтобы задирающий Альбуса Джеймс успокоился и больше не развивал эту тему. Когда Джеймс был первогодком в Хогвартсе, родители писали ему трижды в неделю, а также он не уворачивается от объятий и поцелуев матери, что также свидетельствует о привязанности Джеймса к дому.
Братья и сестры
Джеймс, как старший из детей Поттеров, вовсю использует свой пусть чуточку, но более богатый багаж знаний о магическом мире, чтобы подшучивать над братом и сестрой. Однако отношения между детьми весьма теплые и тесные: Джеймс даже не против, чтобы Альбус жил в его комнате, если Тедди переедет к ним. Учитывая легкий характер Джеймса и его веселый нрав, вероятнее всего и с многочисленными кузенами и кузинами у мальчика отношения вполне дружеские.
Этимология имени
Имя Джеймс весьма распространено в Англии и происходит от библейского Иаков. Маленький Джеймс растет очень непоседливым ребенком, поэтому часто получает травмы. У него довольно слабое здоровье, особенно внимательными надо быть к нервной системе, печени, почкам, сердцу и глазам. Это мужчина с нестабильной нервной системой, поэтому ему не следует принимать алкоголь, наркотики, кофеин и другие возбуждающие средства. Характер Джеймса можно назвать трудным, хотя этот мужчина обладает незаурядным умом, расчетлив и умеет предвидеть события. По своему темпераменту это ярко выраженный холерик, он хитер и обладает даром убеждения. Самого его переубедить практически не возможно, он доверяет только неопровержимым аргументам. Но даже если и признает вашу правоту, то не скажет об этом.
Имя Сириус происходит от названия небесного тела, звезды Сириус. Многие члены семьи Блэк носят похожие астрономические имена: Андромеда, Орион и т.д. Таким образом, называя сына в честь крестного Гарри негласно продолжил традицию древнейшего рода, с которым связан кровью.
Поттер — весьма распространенная в Англии фамилия. Как и многие английские фамилии, происходит от названия ремесла. В данном случае — гончарного.
За кулисами
Джеймс Сириус Поттер является последним известным владельцем Карты Мародёров. По словам Дж.К.Роулинг, она не отрицает того факта, что Джеймс вполне мог стащить её из письменного стола отца.
В фильме Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2 роль Джеймса Поттера исполняет Уилл Данн.]]></text>
</doc>
