<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%BD_%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%88]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джон Долиш]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джон Долиш (англ. John Dawlish) — очень исполнительный мракоборец, который был предан сперва Корнелиусу Фаджу, затем Руфусу Скримджеру, а после — Пию Толстоватому.
Альбус Дамблдор называет Долиша прекрасным мракоборцем, получившим оценку «Превосходно» по всем экзаменам ЖАБА.
Характер
Характер Долиша в серии книг и фильме раскрыт не полностью. Но из того, что есть, складывается впечатление о цепном псе, который служит тому, кто на данный момент является его хозяином. В данном случае — Министру магии.
Он сильный маг и отличный мракоборец. Приказ министра для него закон и ослушаться его он не посмеет, на какие бы ужасные поступки ему не пришлось бы пойти.
История
До переворота в Министерстве
Долиш присутствует в романе эпизодически. Сначала он появляется как сопровождающий Корнелиуса Фаджа мракоборец и по приказу Министра пытается арестовать Альбуса Дамблдора. Дамблдор оглушает его, Фаджа, Долорес Амбридж и ещё одного мракоборца, Кингсли Бруствера, а сам покидает Хогвартс.
Позже, в июне, Амбридж вместе с Долишем и ещё тремя мракоборцами пытается арестовать Хагрида, но Долиш опять ранен, возможно Клыком.
Летом 1997 года Яксли доложил Волан-де-Морту, что «Долиш, мракоборец, обмолвился мимоходом, что Поттер не стронется с места до тридцатого, до вечера, который предшествует его семнадцатилетию.»
Дальше мы узнаём, что он находится в числе мракоборцев, охраняющих Хогвартс. Возможно тогда, или несколько позже Руфус Скримджер попросил Долиша выяснить, куда это время от времени пропадает Директор.
После переворота
В сентябре 1997 года Джон Долиш сопровождает в Азкабан Дирка Крессвелла, бывшего сотрудника Министерства, который пытался скрыть своё магловское происхождение. Предположительно, кто-то использовал на Долише заклинание Конфундуса и Крессвелл смог сбежать.
Весной (скорее всего в апреле) 1998 Долиша отправили арестовать Августу Долгопупс, бабушку Невилла. Но старая волшебница даёт ему неожиданный отпор, да так, что Джон попадает в больницу Святого Мунго.
Вообще, у Долиша явно слабость перед оглушающими заклинаниями и заклинанием «Конфундус», чем знающие люди не упускают возможности воспользоваться.]]></text>
</doc>
