<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B8_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джинни Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клуб Слизней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Журналисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ловцы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Ежедневного пророка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Нападения на Нору]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фанаты Златопуста Локонса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джиневра Молли «Джинни» Поттер (урождённая Уизли) (англ. Ginevra Molly “Ginny” Potter (née Weasley); 11 августа 1981) — одна из основных персонажей серии книг о Гарри Поттере. Седьмой ребёнок в семье Уизли и первая девочка за несколько поколений.
Невысокая, стройная, красивая девочка с яркими светло-карими глазами и рыжими прямыми волосами, талантливая, сильная волшебница и спортсменка.
Биография
Ранние годы
Долгожданная дочь в семье, Джинни всегда пользовалась чуть большим вниманием и заботой матери. Однако, она не выросла пай-девочкой. Много лет спустя Гермиона проговорилась, что Джинни с шести лет тайком таскала из сарая мётлы Фреда и Джорджа, чтобы полетать. Джинни, сколько себя помнит, всегда хотела поступить в Хогвартс и с нетерпением ждала, когда настанет этот день. Каждый год она провожала братьев в школу. А в последний раз, узнав, что в поезде едет знаменитый Гарри Поттер, попросила маму разрешить ей посмотреть на него.
Первый год в Хогвартсе
Когда Джинни исполняется 11 лет, она, как и все волшебники, поступает в Хогвартс на курс младше Гарри и Рона. Когда ей покупают книги, Люциус Малфой подкладывает в её учебники дневник Тома Реддла, который является тёмным артефактом, созданным Волан-де-Мортом и содержащим часть его души. Реддл через дневник может вступать в диалог с пишущим. Он становится для Джинни другом, которому она доверяет. Узнав о том, что Гарри Поттер смог победить его, Том составляет план мести. Используя полную власть над девочкой, он руками Джинни выпускает из тайной комнаты василиска, который нападает на полукровок и маглорождённых. Все подозрения ложатся на Гарри, который неожиданно даже для себя оказался змееустом, а Люциус Малфой пытается отстранить Альбуса Дамблдора от управления школы. Ведь именно с этой целью он и подложил дневник. Затем Том пытается полностью восстановиться, забирая силы девочки. Но Гарри с помощью феникса Дамблдора и магической шляпы, из которой достаёт меч Гриффиндора, убивает василиска, уничтожает дневник и спасает Джинни.
Второй год в Хогвартсе
Джинни поехала в Египет летом 1993 года с остальными членами семьи, чтобы посетить там её старшего брата Билла. Как раз накануне отец выиграл семьсот галлеонов в ежегодном конкурсе «Ежедневного пророка», и денег хватило. Уизли посетили различные гробницы фараонов, но в последнюю мать Джинни не позволила девочке зайти: слишком опасные проклятия там водились.
Вернувшись домой, в последний день августа семья Уизли наведалась в Косой переулок и даже остановилась на ночлег в «Дырявом котле». На следующий день Перси, близнецы, Рон и Джинни отправлялись в Хогвартс. Видимо, Корнелиус Фадж, знавший, что в «Дырявом котле» остановился Гарри Поттер, попросил старших Уизли присмотреть за мальчиком. И за тем, чтоб он не попал ещё в какую-нибудь переделку..., как тогда, с тётей. Джинни встретила Гарри снова. Она была еще более смущенной, чем обычно, пробормотала «привет», но так и не решилась поднять глаза. Удивительно, но на следующий день их сблизил... Перси! Вышагивая важно по платформе 9¾, выпятив грудь, чтобы сразу было видно его значок старосты, пытаясь произвести сногсшибательное впечатление на свою подружку Пенелопу Кристал, он и не догадывался, как комично это смотрится со стороны. Оказавшиеся рядом Гарри и Джинни дружно прыснули. И в этот миг все барьеры между ними пропали. Джинни запомнила этот момент.
В Хогвартс-экспрессе Джинни не села с братьями, но когда поезд проверяли дементоры, она нашла путь в купе, где были Гарри, Гермиона, Рон и профессор Люпин.
Позже, во время матча по квиддичу «Гриффиндор — Пуффендуй», был жуткий ураган, и Гарри упал с метлы с большой высоты. Джинни посетила его в больничном крыле и подарила открытку с пожеланием скорейшего выздоровления. Но открытка пела таким пронзительным противным голосом, что Гарри придавил её вазой.
Третий год в Хогвартсе
Ещё до начала года Джинни и Гермиона расспрашивали миссис Уизли о приворотных зельях. Джинни любит Гарри, а Гермиона явно неравнодушна к Рону, хоть и пытается этого не показывать. Поскольку ни одна из них потом приворотного зелья так и не сварила, понятно, что ни одна из девушек не согласна на «искусственную» любовь. Вероятно, после этого разговора с миссис Уизли Гермиона посоветовала Джинни не зацикливаться на Гарри, быть самой собой — возможно, тогда он и обратит на неё внимание.
Видимо, Джинни стоило немалого труда воплотить этот совет в жизнь. Только под Рождество она согласилась пойти на Святочный бал с Невиллом Дологопупсом. По этому поводу, как бы извиняясь, она говорит Гарри: «Я ведь только на третьем курсе, иначе, чем с кем-то постарше мне на бал не попасть». Правда, Гарри так занят своими чувствами к Чжоу Чанг, что совершенно не придаёт значения интонациям Джинни.
Четвёртый год в Хогвартсе
Летом Джинни вместе с родителями, братьями и Гермионой приехала в дом Сириуса Блэка, где расположилась штаб-квартира Ордена Феникса. Ребят не пускали на заседания Ордена, но зато они были очень заняты уборкой дома, полного всякого волшебного хлама, который к тому же не всегда безопасен. Бросается в глаза то, что Джинни обрела уверенность в себе. Она больше не тушевалась при встрече с Гарри, открыто высказывала своё мнение и даже прикрикнула на Кикимера, когда тот обозвал Гермиону «грязнокровкой». Джинни была единственной, кто не попал под гипноз музыкальной шкатулки: тёмного артефакта, найденного во время уборки в шкафу в гостиной. Только она смогла захлопнуть её, выведя тем самым из транса Гарри, Гермиону, Сириуса, мать и братьев. С середины года Джинни стала ловцом в факультетской команде по квиддичу вместо Гарри Поттера, которому запретила играть Долорес Амбридж. Немного раньше она вступила в Отряд Дамблдора (идея расшифровки сокращения — ОД, именно как Отряд Дамблдора, как того, которого Министерство магии больше всего боится, принадлежит ей). Кстати, на первом же собрании ОД Джинни шутливо, но эффективно прекращает спор между Полумной и Гермионой и возвращает дискуссию в конструктивное русло. Её (также, как и трио главных героев) потрясла трагедия семьи Невилла.
Также Джинни помогла подружиться иррациональной Полумне Лавгуд и сверхрациональной Гермионе Грейнджер. Для Гарри Джинни по-прежнему оставалась хорошим другом. Круг её знакомых расширился: она начала встречаться с когтевранцем Майклом Корнером.
В финальном матче по квиддичу Джинни превзошла Чжоу, поймала снитч и обеспечила Гриффиндору Кубок школы. Она ловила снитчи во всех своих матчах. Узнав, что Гарри расстался с Чжоу, Джинни не кинулась сразу на шею освободившемуся Поттеру, а с достоинством дала отставку Майклу, недовольному победой Гриффиндора в финальном матче, и завела нового парня — Дина Томаса. Майкл бросился утешать Чжоу, таким образом, он встречался с теми же самыми девушками Поттера, правда, в обратном порядке.
Когда у Гарри было видение о крёстном, взятом в плен в Министерстве магии, Джинни откликнулась на его просьбу о помощи. Она сходу придумала отвлекающий маневр для обеспечения переговоров Гарри с Сириусом, удивив этим Гарри и Гермиону. Позже, в рукопашной схватке с Инспекционной дружиной в кабинете Амбридж, захватив свою волшебную палочку, она применила Летучемышиный сглаз к Малфою, оставленному Амбридж за старшего, и окончательно вывела его из строя. Перелом в схватке обеспечил Джинни и ОД победу над превосходящими силами противника. Именно вместе с Полумной и Гермионой Джинни, самая младшая из шестерых членов ОД (ей было 14 лет, и Беллатриса об этом прекрасно знала) под предводительством Гарри участвовала в вылазке в Министерство магии с целью спасти Сириуса Блэка. Как и остальные ребята, она билась с Пожирателями Смерти и была ранена. Причем, ей сначала в рукопашной сломали ногу (лодыжку) и только после этого смогли попасть в лицо заклинанием. Когда Поттер преследовал Беллатрису, только Джинни была в силах окликнуть его по имени (Гермиона без сознания, Полумна стонала от боли, у Рона помутнение рассудка, Невилл ранен).
После битвы Джинни получила от Макгонагалл 50 очков за участие в схватке в Министерстве магии.
Пятый год в Хогвартсе
На пятом курсе Джинни продолжила играть за команду Гриффиндора, но уже в качестве охотника. Преподаватель зельеварения Гораций Слизнорт пригласил её в свой «Клуб Слизней», куда он включал, на его взгляд, самых перспективных и способных учеников.
Во время летних каникул, проведённых в «Норе», Гарри успел влюбиться в Джинни, хотя и не сразу понял это. Так, на уроке зельеварения, понюхав зелье Амортенция, которое пахнет тем, что больше всего нравится ему, он заметил слабый цветочный аромат. Он знал, что чувствовал этот аромат раньше, но не мог его вспомнить. Позже он заметил этот аромат, когда Джинни беседовала с ним, но не сделал выводов. Однако, когда Гарри заметил девушку целующейся с Дином (который сменил Майкла на посту воздыхателя Джинни), он почувствовал жуткую ревность. Позже он понял, что Джинни — именно та девушка, которая ему нужна. И какой же он дурак, что так много времени упустил, не понимая этого! Приятно, что Джинни, давно тайно влюблённая в Гарри, наконец, дождалась, что Гарри ответил ей взаимностью. Правда, даже разобравшись в своих чувствах, Гарри медлил проявлять их, опасаясь реакции Рона. Долгожданное признание состоялось весной 1997 года, когда Гарри, услышав радостную весть о победе Гриффиндора в кубке по квиддичу, внезапно поцеловал Джинни. Рональд, присутствовавший при этом событии, лишь порадовался за сестру и лучшего друга. Отношения пары тут же стали предметом сплетен в Хогвартсе, но Гарри не воспринимал их всерьёз, а Джинни сетовала, что лучше бы окружающие интересовались беспорядками, всё чаще устраиваемыми Пожирателями Смерти.
Немного вернувшись назад, отметим, что когда друзья собрались в больничном крыле у постели пострадавшего от отравления Рона, Джинни первая высказала предположение, что вино с ядом предназначалось для Альбуса Дамблдора. Вообще, когда окружающие дают себе труд выслушать Джинни, она прекрасно доказывает, что наблюдательности и сообразительности у неё ничуть не меньше, чем у Гермионы.
Во время атаки на Хогвартс Пожирателей Смерти, Джинни вместе с Роном, Гермионой, Невиллом, Полумной и подоспевшими членами Ордена Феникса защищала замок. Демонстрировала хорошую физическую подготовку и уровень владения боевой магией. Амикус Кэрроу так и не смог в неё попасть. В бою она снова получила слабое ранение и была убеждена, что если бы Гарри не отдал им с ребятами своё зелье удачи, то она бы погибла.
На похоронах Альбуса Дамблдора Гарри озвучил девушке своё решение о расставании. Он чувствовал, что ему предстоит сражаться с Волан-де-Мортом. Опасаясь, что враг доберётся до Джинни в надежде заманить Гарри, юноша прекратил отношения с любимой. Джинни сожалела о необходимости разрыва, но поняла Гарри.
Шестой год в Хогвартсе
Летом в «Нору» прибыл Гарри, о чём знали только немногие друзья: потерявшего свою защиту крови Поттера усиленно искал Волан-де-Морт и его приспешники. Джинни уже знала о планах Гарри убить Тёмного Лорда. Когда наступил день рождения Гарри, она привела его в свою комнату и сказала, что не знает, какой подарок станет достойным для дня его совершеннолетия. Неизвестно, что шестнадцатилетняя Джинни собиралась подарить «уходящему на смертный бой герою», но вряд ли всё ограничилось бы тем поцелуем, который прервал появившийся в дверях комнаты Рон... Для всех Гарри и Джинни расстались ещё в июне, поэтому Рон упрекал друга: «Ведь ты же её бросил! А что теперь?». На следующий день Джинни была подружкой невесты на свадьбе брата, но праздник завершился новостью о падении Министерства магии и нападением Пожирателей смерти на «Нору». Неизвестно, каким образом, однако никто из гостей и членов семьи Уизли при этом не пострадал.
1 сентября Джинни отправилась в Хогвартс. Теперь, когда Тёмный Лорд взял фактическую власть в магическом сообществе, уклониться от учёбы в нём чистокровным волшебникам стало нельзя. Порядки в школе сильно изменились. Директором стал Северус Снегг (которого все считали убийцей Дамблдора), магловедение и защиту от Тёмных искусств преподавали Пожиратели брат и сестра Кэрроу, маглорождённых студентов выгнали из Хогвартса... Джинни, Невилл и Полумна организовали отпор режиму Снегга-Кэрроу. Они даже пытались выкрасть меч Гриффиндора из директорского кабинета. Девушке пришлось прервать обучение после пасхальных каникул. Открылось, что её брат Рон не лежал, больной обсыпным лишаём, дома, а вместе с разыскиваемым Поттером и «грязнокровкой» Грейнджер затевал какие-то дела против Волан-де-Морта. Вся семья Уизли перешла на нелегальное положение.
Джинни участвовала в Битве за Хогвартс, в частности, она сражалась с Беллатрисой Лестрейндж, и та её чуть не убила. Молли Уизли не могла спустить это тёмной волшебнице с рук, и в одиночку расправилась с ярой приспешницей Тёмного Лорда. После Битвы Джинни и Гарри не сразу воссоединились — девушка поддерживала мать, переживавшую смерть одного из своих сыновей.
Дальнейшая жизнь
Джинни окончила Хогвартс и вышла замуж за Гарри Поттера. После нескольких лет успешных выступлений за команду по квиддичу «Холлихедские Гарпии» (“Holliheads Harpies”), стала редактором спортивной колонки в «Ежедневном пророке». У них с Гарри родились два сына и дочь: Джеймс Сириус (2004 г.р.), Альбус Северус (2006 г.р.) и Лили Полумна (2008 г.р.). Возможно, что они с Гарри стали жить на площади Гриммо в доме 12, поскольку дом этот принадлежит Гарри, а Орден Феникса там больше не собирается.
11 июля 2014 года Джинни Поттер совместно с Ритой Скитер ведет репортаж о финальной игре Чемпионата мира по квиддичу, проходившей в Аргентине, между Сборными Бразилии и Болгарии. После замечания Риты о том, что «Альбус аплодирует по наущению жадного до славы отца...», применяет к Скитер то, что называют «проклятием в солнечное сплетение». Рите становится необъяснимо плохо...
В 2020 году Джинни вместе с Гарри, Роном, Гермионой и Драко Малфоем отправляется с помощью Маховика времени в 1981 год, чтобы спасти своего сына Альбуса и его друга, застрявших в прошлом.
Магическая сила и навыки
Имущество
За кулисами
В фильмах роль Джинни играет Бонни Райт (англ. Bonnie Francesca Wright).
Существует различие между «книжной» Джинни и актрисой, исполняющей её роль в фильмах. У Джинни глаза яркие светло-карие. У Бонни — серо-голубые.]]></text>
</doc>
