<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%B0%D0%BD_%D0%A0%D0%BE%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джоан Роулинг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Писатели]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джоан Кэтлин Роулинг (англ. Joanne Kathleen Rowling) — невероятно популярная английская писательница, автор серии романов о Гарри Поттере (1997—2008), переведённых на десятки языков, в том числе и на русский. Офицер ордена Британской империи, Кавалер ордена Почётного легиона, Кавалер ордена Улыбки, лауреат премии Хьюго.
Биография
Детство и юность
Родители Роулинг, Питер Джеймс, инженер Rolls-Royce, и Энн Волан познакомились в 1964 году на лондонском вокзале Кингс-Кросс в поезде, направлявшемся в Арброт. Они поженились 14 марта 1965 года. 31 июля 1965 года в Йейте в графстве Глостершир, Англия у них родилась дочь Джоан. Через год семья Роулинг пополнилась ещё одной дочерью — Дайанн.
Когда Джоан исполнилось четыре года, семья переехала в соседнюю деревню Винтербурн. Роулинг училась в начальной школе Св. Михаила. Впоследствии высказывались предположения, что директор школы, Альфред Данн, стал прототипом директора школы Гарри Поттера — Альбуса Дамблдора.
Юная Джоан часто писала фантастические рассказы и читала их сестре. Она вспоминала: «До сих пор помню, как я рассказывала ей историю, в которой она упала в кроличью нору и семья кроликов кормила её клубникой. Абсолютно точно, что первый рассказ, который я записала (когда мне было лет пять или шесть), был о кролике по имени Кролик. Он заболел корью и к нему пришли его друзья, в том числе гигантская пчела по имени мисс Пчела».
В девять лет Роулинг переехала в Чёрч-коттедж в деревне Татшилл. Роулинг обучалась в средней школе Вайдин, где её мать работала в отделе науки. В одиннадцать лет она походила на Гермиону Грейнджер, девочку-всезнайку. А в шестом классе она подружилась с Шоном Харрисом, чей образ и бирюзовый форд «Англия» вдохновили её и позже появились в её творчестве. Она говорила: «Рон Уизли — это не живой портрет Шона, но на самом деле очень похож на него».
В подростковом возрасте она прочитала автобиографию Джессики Митфорд, подаренную ей двоюродной бабушкой, и с тех пор журналистка и правозащитница стала для Джоан кумиром. Вообще о подростковом периоде Роулинг отзывалась как об «ужасном времени жизни»: мать болела, а с отцом складывались сложные отношения.
Роулинг была старостой в школе. Перед поступлением в университет она изучала английский, французский и немецкий, и сдала экзамены на две отличные оценки и одну хорошую.
В 1982 году она пыталась поступить в Оксфордский университет, но не прошла экзамены и попала в Эксетерский университет, который окончила со степенью бакалавра по французскому и классической филологии. Роулинг отмечала, что тогда больше увлекалась не учёбой, а The Smiths, книгами Диккенса и Толкина. После года учёбы в Париже Роулинг окончила Эксетер в 1986 году и переехала в Лондон, начав работать секретарём в исследовательском отделе «Международной амнистии».
Вдохновение и смерть матери
Вскоре Джоан влюбилась, уволилась из «Международной амнистии», и вместе со своим возлюбленным решила переехать в Манчестер. В 1990 году во время поездки на поезде из Манчестера в Лондон в её сознание «пришла полностью сформированной» идея романа о мальчике, посещающем школу волшебства. На протяжении четырех часов (столько длилась задержка поезда) она продумывала все детали истории, и «этот тощий черноволосый мальчик в очках, который не знал, что он волшебник, становился для меня всё более и более реальным». Она начала писать «Философский камень» в тот же вечер, хотя те первые несколько страниц очень различались по сюжету с законченной книгой.
В декабре того же года после десяти лет рассеянного склероза умерла мать Роулинг. Джоан вспоминала: «Я писала Гарри Поттера, когда моя мать умерла. Я никогда не рассказывала ей о Гарри Поттере». По словам Роулинг, эта смерть сильно повлияла на её роман, и она более подробно описала потерю родителей Гарри в первой книге, потому что знала это чувство.
Брак и развод
Вскоре Роулинг переехала в Порту (Португалия) преподавать там английский язык. Вечером она работала, а днём писала, слушая скрипичный концерт Чайковского. В Португалии Роулинг познакомилась с тележурналистом Хорхе Арантесом. Они поженились 16 октября 1992 года, и 27 июля 1993 года у них родилась дочь, Джессика Изабель Роулинг Арантес. К сожалению, ровно через год и один месяц брака пара рассталась. В декабре 1993 года Роулинг с дочерью и тремя главами Гарри Поттера в чемодане переехала в Эдинбург (Шотландия), чтобы жить рядом с сестрой.
Через семь лет после окончания университета Роулинг считала себя «самой большой неудачницей, которую знала». Депрессия в связи с разводом даже вызывала у неё мысли о суициде. Именно это её состояние привело к появлению в её третьей книге дементоров — существ, высасывающих душу.
После завершения своего первого романа в августе 1995 года она поступила в педагогическую школу Эдинбургского университета, живя в это время на социальное пособие. Она продолжала писать в многочисленных кафе, особенно в Nicolson’s Café и The Elephant House.
Второй брак и семья
26 декабря 2001 года Роулинг вышла замуж за анестезиолога Нила Майкла Мюррея. 24 марта 2003 года у них родился сын, Дэвид Гордон Роулинг Мюррей. Младшая дочь Роулинг, Маккензи Джин Роулинг Мюррей, которой она посвятила «Принца-полукровку», появилась на свет 23 января 2005 года. Семья живёт в Эдинбурге.
«Гарри Поттер»
В 1995 году Роулинг закончила свою рукопись романа «Гарри Поттер и Философский камень», которую печатала на старой пишущей машинке. После восторженного отзыва Брайони Ивенса, читателя, которому было предложено оценить первые три главы книги, фулхэмская фирма литературных агентов Christopher Little Literary Agents согласилась представлять Роулинг во время поисков издателя. Книга была отправлена в двенадцать издательств, все из которых отвергли рукопись. Год спустя она, наконец, получила зелёный свет (и 1500 фунтов аванса) от редактора Барри Каннингема из лондонского издательства «Блумсбери». Каннингем предупреждал, что у Роулинг мало шансов заработать на детских книгах. Уже через два года Роулинг получила грант в размере 8 тысяч фунтов от Scottish Arts Council на то, чтобы она продолжила писать.
В июне 1997 года Блумсбери опубликовал «Философский камень» с начальным тиражом в 1000 экземпляров. В первый год после публикации книга получила несколько наград: Nestlé Smarties Book Prize, British Book Award, Children’s Book Award. В начале 1998 года в США был проведён аукцион за право на публикацию романа, его выиграло издательство Scholastic Inc. за 105 тысяч долларов. Благодаря этим деньгам, Роулинг смогла переехать с дочерью из маленькой квартиры в Эдинбурге.
Продолжение первого романа, «Гарри Поттер и Тайная комната», было опубликовано в июле 1998 года. В декабре 1999 года вышел третий роман, «Гарри Поттер и узник Азкабана».
Четвёртая книга, «Гарри Поттер и Кубок огня», была выпущена одновременно в Великобритании и США 8 июля 2000 года и побила рекорды продаж в обеих странах. 372 775 экземпляров книги было продано в Великобритании в первый же день, в США было продано три миллиона экземпляров книги в первые 48 часов, что побило все рекорды продаж. Роулинг получила премию British Book Awards как автор года. В 2001 году британская организация по борьбе с бедностью «Разрядка смехом» (Comic Relief UK) попросила трёх самых продаваемых британских писателей — Делию Смит, Хелен Филдинг и Дж. К.Роулинг — написать небольшие произведения, связанные с самыми известными их книгами. Роулинг написала две работы: «Фантастические звери и места их обитания» и «Квиддич с древности до наших дней», которые представляют собой якобы факсимиле книг из библиотеки Хогвартса. После поступления в продажу в марте 2001 года книги принесли фонду 15,7 млн фунтов стерлингов.
16 ноября 2001 года на экраны вышла экранизация «Гарри Поттера и философского камня», права на которую Warner Bros. приобрела ещё после публикации второй книги. Джоан Роулинг принимала в создании фильма активное участие: она утверждала сценарии фильмов, а также имела полный контроль над творческим процессом. Одним из её основных условий было то, что фильмы должны сниматься в Британии и с британскими актёрами. Фильм «Гарри Поттер и тайная комната» был выпущен в прокат 15 ноября 2002 года. Оба первых фильма снял режиссёр Крис Коламбус, подобранный Warner Bros. как «самый семейный режиссер».
Пятую книгу, «Гарри Поттер и Орден феникса», Роулинг писала три года, она признавалась, что написание этой книги потребовало от неё больших усилий. 4 июня 2004 года вышел фильм «Гарри Поттер и узник Азкабана» режиссёра Альфонсо Куарона. В этом году известный журнал «Forbes» назвал Роулинг первым человеком, который стал долларовым миллиардером с помощью написания книг, а также второй богатейшей женщиной из сферы развлечений, сама писательница эти подсчёты опровергала.
Шестая книга, «Гарри Поттер и Принц-полукровка», была выпущена 16 июля 2005 года. Она тоже побила все рекорды продаж, разойдясь в количестве девяти миллионов экземпляров за первые 24 часа. В следующем году «Принц-полукровка» получил премию British Book Awards в номинации «книга года».
Четвёртый фильм, «Гарри Поттер и Кубок огня», был снят Майком Ньюэллом и выпущен 18 ноября 2005 года.
Незадолго до публикации финальной части эпопеи, 11 июля 2007 года, вышел пятый фильм, «Гарри Поттер и Орден Феникса», режиссёром которого (да и последующих фильмов) стал Дэвид Йейтс.
Последняя книга о Гарри Поттере, «Гарри Поттер и Дары Смерти», была закончена 11 января 2007 года и выпущена 21 июля 2007 года. Данный роман стал наиболее быстро продаваемой книгой всех времён. В первый день в Великобритании и в США было продано 11 миллионов экземпляров.
В целях поддержки благотворительной организации Роулинг в декабре 2007 года продала с аукциона один из семи рукописных и иллюстрированных экземпляров «Сказок барда Бидля» — серии сказок, упомянутых в «Дарах Смерти». Книга стала самой дорогой современной книгой, когда-либо проданной на аукционе. Роулинг раздала оставшиеся шесть экземпляров тем, кто был тесно связан с серией книг о Гарри Поттере. В 2008 году Роулинг согласилась издать книгу, чтобы направить вырученные средства в фонд Children’s High Level Group.
Следующий фильм «поттерианы» появился на экранах в 2009 году. До этого Warner Bros. объявила, что заключительная часть серии, «Гарри Поттер и Дары Смерти», будет снята в двух частях. Первая часть была выпущена в ноябре 2010 года, а вторая — в июле 2011-го. Роулинг стала продюсером обоих фильмов. Вместе с продюсерами Дэвидом Хейманом и Дэвидом Барроном, режиссёрами Дэвидом Йейтсом, Майком Ньюэллом и Альфонсо Куароном в 2011 году Роулинг получила премию British Academy Film Awards в номинации «выдающийся британский вклад в киноискусство» за серию фильмов о Гарри Поттере.
Своеобразным послесловием к эпопее о Гарри Поттере стал веб-сайт Pottermore, открывшийся в апреле 2012 года. На сайте представлено множество дополнительной информации о персонажах, местах и объектах вселенной Гарри Поттера.
В 2016 году состоялась премьера спектакля «Проклятое Дитя». Джоан дала добро на разработку сценарной пьесы, хотя сама и не стала принимать непосредственного участия в работе над сценарием.
Вот что о создании пьесы говорит сама Джоан: «На встрече с продюсерами я узнала, что они хотят сделать что-то совершенно новое, и меня это заинтриговало. Я отказывалась от адаптации Гарри Поттера на театральной сцене по уже вышедшим книгам на протяжении 10 лет и мне не хотелось ходить по замкнутому кругу. Для меня сотрудничество с Джоном Тиффани (режиссер) и Джеком Торном (сценарист) — это пример идеального сотрудничества. Это прозвучит невероятно, но мы с Джоном на самом деле познакомились очень давно, еще в то время, когда я писала в кафе у театра в Эдинбурге. Когда мы впервые встретились, чтобы обсудить Проклятое дитя, я долго присматривалась к нему, пыталась что-то вспомнить. Его лицо было таким знакомым, где я могла его видеть? И тогда он сказал мне и все встало на свои места. Я рассказала Джону и Джеку, как на мой взгляд, сложилась в дальнейшем судьба Гарри, Рона и Гермионы. Я пояснила, почему надо сфокусировать внимание на сыне Гарри Альбусе, у которого было не одно, а сразу три легендарных имени. Вот так мы создали историю, по которой впоследствии Джек написал сценарий.
У меня осталось столько приятных воспоминаний о первых репетициях и костюмах, к тому времени я знала сценарий вдоль и поперек и присутствовала на всех его читках. Постановка была встречена смешанными отзывами как критиков, так и фанатов.»
Также в 2016 году Warner Bros. экранизировал книгу «Фантастические твари и где они обитают». Сценаристом выступила Роулинг лично. Также она заявила, что фильмов выйдет еще четыре, и ко всем ним Роулинг приложит руку как сценарист.
Другие книги Роулинг
27 сентября 2012 года Роулинг выпустила новую книгу, «Случайная вакансия» (англ. The Casual Vacancy), ориентированную на взрослых и существенно отличавшуюся от серии про Гарри Поттера. Тематика романа: классовые, политические и социальные проблемы. За первые три недели после выхода «Случайная вакансия» была продана в количестве более миллиона экземпляров по всему миру. 3 декабря 2012 года было объявлено, что «Би-би-си» экранизирует «Случайную вакансию» в виде сериала для BBC One. В России книга появилась на прилавках 13 февраля 2013 года.
В апреле 2013 года издательство «Little Brown» опубликовало дебютный роман автора Роберта Гэлбрейта «The Cuckoo’s Calling». Детективный роман о самоубийстве супермодели был продан в количестве 1500 экземпляров в твёрдом переплёте и получил положительные отзывы от других авторов детективов и критиков. Книга была названа «звёздным дебютом» и «дебютом месяца», хотя у некоторых критиков возникли сомнения: роман был слишком хорош для начинающего автора. Редактор британской газеты «Sunday Times» сопоставил факты (у Роулинг и Гэлбрейта оказался один литературный агент) и провел лингвистический анализ, который нашёл сходство. Агент Роулинг подтвердил, что Гэлбрейт — это псевдоним Роулинг. Через несколько дней продажи книги существенно подскочили. Впоследствии Роулинг выиграла суд с юридической фирмой, допустившей утечку информации об авторстве, и их возмещение ущерба перевела в благотворительный фонд.
В России книга вышла под названием «Зов кукушки» 13 февраля 2014 года, а вторая часть детектива, «Шелкопряд», последовала 24 июня 2014 года. Обе книги вышли в издательстве «Иностранка», являющемся частью издательской группы «Азбука-Аттикус».
Библиография
Серия о Гарри Поттере
Связанные книги
«Фантастические звери и места их обитания» (2001)
«Квиддич с древности до наших дней» (2001)
«Сказки барда Бидля» (2008)
«Короткие рассказы из Хогвартса о власти, политике и назойливых полтергейстах» (2016)
«Короткие рассказы из Хогвартса о героизме, лишениях и опасных хобби» (2016)
«Хогвартс: неполный и ненадёжный путеводитель» (2016)
«Фантастические твари и где они обитают: Оригинальный сценарий» (2016)
Рассказ
«Гарри Поттер: предыстория» (2008)
Киносценарии
«Фантастические твари и где они обитают» (2016)
«Фантастические твари: Преступление Гриндевальда» (2018)
Книги для взрослых
«Случайная вакансия» (2012)
«Зов кукушки» (2013)
«Шелкопряд» (2014)
«На службе зла» (2015)
Успех Джоан Роулинг
Коммерческий успех
В настоящее время Гарри Поттер — глобальный бренд, оцениваемый в 15 млрд долларов. Последние четыре книги о Гарри Поттере последовательно ставили рекорды, как самые продаваемые книги в истории. Серия книг общим объёмом 4 195 страниц была переведена примерно на 65 языков. Всего продано более 250 млн экземпляров.
США: 80 млн.
Германия: 15,5 млн.
Россия: 13,5 млн.
Великобритания: 8 млн.
Канада: 6 млн.
Австралия и Новая Зеландия: 5,3 млн.
Италия: 3,7 млн.
Польша: 2,2 млн.
В 2004 году Джоан Роулинг была признана самой богатой женщиной в Великобритании, она богаче английской Королевы в 3 раза. За все фильмы, книги, игры Джоан Роулинг получила более 570 млн фунтов стерлингов.
Благотворительность
Джоан активно занимается благотворительностью, испытав в своё время на жизненном пути многие трудности. В 2000 году она создала благотворительный фонд Volant Charitable Trust, который ставит целью борьбу с бедностью и социальным неравенством. Фонд финансирует организации, которые помогают детям, неполным семьям, а также занимаются исследованиями рассеянного склероза.
Как бывшая мать-одиночка она возглавила благотворительный фонд Gingerbread.
В 2005 году Роулинг и депутат Европарламента Эмма Николсон основали Children’s High Level Group (в настоящее время — Lumos). В начале ноября 2013 года Роулинг пригласила в киностудию Ливсден, ныне Музей Гарри Поттера, многих благотворительных деятелей и актёров поттерианы (Уорвик Дэвис, Эмма Уотсон, Эванна Линч, Алан Рикман) для сбора средств в Lumos. В июле 2012 года Роулинг приняла участие в церемонии открытия летних Олимпийских игр в Лондоне, где она прочла несколько строк из «Питера Пэна» Дж. М. Барри, как посвящение детской больнице Great Ormond Street Hospital. Её чтение сопровождалось появлением надувного Волан-де-Морта и других детских литературных персонажей.
Роулинг финансово поддерживала исследования и лечение рассеянного склероза, от которого страдала её мать до своей смерти в 1990 году. В 2003 году Роулинг приняла участие в кампании по созданию национального стандарта лечения для людей, страдающих этим заболеванием. В 2006 году Роулинг пожертвовала значительную сумму на создание нового Центра регенеративной медицины в Эдинбургском университете, позже переименованного в Клинику регенеративной неврологии имени Энн Роулинг. В 2010 году она пожертвовала клинике ещё 10 млн фунтов стерлингов.
В 2012 году Forbes не включил Роулинг в свой рейтинг богатейших людей, заявив, что она утратила статус миллиардера из-за благотворительных пожертвований в размере более 160 млн долларов и высоких ставок налогов в Великобритании.
Награды
Награды и премии:
1999 — Премия Брэма Стокера / Bram Stoker Awards (Подростковое произведение)
2000 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Лучший автор)
2000 — Локус / Locus Award (Роман фэнтези)
2001 — Хьюго / Hugo Award (Роман)
2001 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Переводной роман)
2001 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Почетная премия)
2001 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Лучший международный автор)
2003 — Премия Брэма Стокера / Bram Stoker Awards (Подростковое произведение)
2004 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Переводной роман)
2005 — Мир фантастики, Итоги 2005 (Лучшая детская книга)
2006 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Переводной роман)
2007 — Небьюла / Nebula Award (Премия Андре Нортон)
2007 — Мраморный фавн (Переводная книга)
2008 — Мифопоэтическая премия / Mythopoeic Awards, 2008 (Мифопоэтическая премия за произведение для детей и подростков)
2008 — Немецкая фантастическая премия / Deutscher Phantastik Preis (Переводной роман)
Номинации:
1999 — Mythopoeic Awards (Children’s Literature)
2000 — Mythopoeic Awards (Children’s Literature)
2000 — Hugo Award (Novel)
2000 — Bram Stoker Awards (Superior Achievement in a Work for Young Readers)
2004 — Prometheus Awards (Best Novel)
Интересные факты
Настоящее имя писательницы — Джоанна Мюррей Роулинг, а не Джоан Кэтлин Роулинг, как многие думают. Перед первой публикацией издательство опасалось, что мальчики будут неохотно покупать книгу, написанную женщиной. Поэтому Роулинг попросили воспользоваться инициалами вместо полного имени. При этом, издательство хотело, чтобы инициалы состояли из двух букв. Роулинг выбрала для второго инициала имя своей бабушки, Кэтлин.
Есть второй вариант произношения фамилии: Роллинг (pronunciation: rolling)
Мать Джоан, Энн Роулинг, была наполовину француженка, наполовину шотландка.
Астероид № 43844 по предложению открывшего его астронома из Чикаго Марка Хаммергрена будет носить имя Роулинг в честь знаменитой писательницы.
В июне 2006 года британская публика назвала Джоан Роулинг «величайшей из живущих ныне Британских авторов». Джоан Роулинг заняла в опросе первое место, собрав почти в три раза больше голосов, чем Терри Пратчетт, автор произведений в жанре фэнтези.
18 июля 2011 года на телеэкраны Великобритании вышел фильм-биография Роулинг «Магия слов: История Дж. К. Роулинг» (англ. Magic Beyond Words).]]></text>
</doc>
