<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D1%87-%D0%A4%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%87%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джастин Финч-Флетчли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы василиска]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фанаты Златопуста Локонса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джастин Финч-Флетчли (англ. Justin Finch-Fletchley) — студент-пуффендуец, однокурсник Гарри Поттера. На втором курсе стал жертвой нападения Василиска, и если бы не Почти Безголовый Ник, тогда же и погиб бы. Дело в том, что Джастин поймал взгляд «царя змей» сквозь просвечивающее тело гриффиндорского привидения, весь смертоносный заряд Ник принял на себя. Но, поскольку второй раз умереть никто не может, Почти Безголовый Ник всего лишь потемнел и на время лишился подвижности. Джастин окаменел, и был доставлен в больничное крыло. Позже, когда у профессора Стебль созрели мандрагоры, было изготовлено зелье, вернувшее всех жертв василиска (по счастливой случайности не было смертельных случаев) к жизни.
Однокурсники Джастина полагали, что на их товарища напал Гарри Поттер, который оказался змееустом. А Финч-Флетчли обмолвился при нём, что родители хотели отдать его в Итон . Позже недоразумение прояснилось. И Эрни Макмиллан, который и выдвинул эту гипотезу, прилюдно попросил у Гарри прощения. А после победы Поттера над василиском свою неправоту также признал и Джастин, извинившись перед Гарри.
Позже, уже учась на пятом курсе, Джастин вступил в Отряд Дамблдора, которым руководил Гарри Поттер. Вместе с другими членами этой организации он посещает занятия Отряда и учится оборонной магии. Он не участвовал ни в сражении в Министерстве Магии в июне 1996, ни в обороне Хогвартса в июне 1997, но, вероятно, сражался в финальной битве второй магической войны на стороне защитников замка.]]></text>
</doc>
