<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D1%81_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеймс Поттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анимаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мародёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны квиддичных команд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1981]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Годриковой Впадины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джеймс Поттер (англ. James Potter) — чистокровный волшебник, муж Лили Поттер и отец Гарри Поттера. Незарегистрированный анимаг (превращался в оленя). Учился в Хогвартсе на факультете Гриффиндор, член первого состава Ордена Феникса. Прожил довольно короткую жизнь.
Биография
Детство
Джеймс происходит из чистокровного волшебного рода, однако хорошо относившегося к маглорождённым волшебникам и полукровкам. Семья Джеймса была довольно обеспеченной.
Флимонт и Юфимия Поттер долго не могли завести детей. Они уже вконец отчаялись, когда миссис Поттер к своему удивлению обнаружила, что беременна. Родители Джеймса были уже в возрасте, когда он родился. Будучи единственным, поздним и желанным ребёнком в семье, он рос в окружении любви и заботы.
О родителях Джеймса его друг, Сириус Блэк, говорит: «за столом у мистера и миссис Поттер я был всегда желанным гостем».
Школьные годы
В годы учёбы в Хогвартсе Джеймс близко сходится с тремя другими гриффиндорцами: Сириусом Блэком, Римусом Люпином и Питером Петтигрю. Джеймс и Сириус познакомились 1 сентября 1971 года в вагоне Хогвартс-Экспресса. Очевидно, в этот же день он познакомился с Римусом и Питером. Все четверо называют себя «мародёрами». Узнав, что Люпин — Оборотень (в детстве его укусил Фенрир Сивый, и он каждое полнолуние обречён на превращение), трое остальных «мародёров» упорно тренируются в превращениях и к 5 курсу становятся незарегистрированными анимагами.
В Хогвартсе Джеймс учится легко и очень успешно. Он, ко всему прочему, — отличный игрок в квиддич, чьи успехи отмечены особой наградой (которую потом в Зале Наград Гермиона Грейнджер показывает Гарри). Он играл на позиции охотника. Смелый, открытый, привлекательный, талантливый, он, конечно, пользуется популярностью у соучеников, да и учителя закрывают глаза на некоторые его шалости. Хотя и при этом Джеймс вволю насиделся наказанным после уроков. Кстати, на пару с Сириусом. С ним он сошёлся ближе всех из «мародёров». Они оба не утруждали себя зубрёжкой, предпочитая всё брать «с налёта». Тяжело представить себе Джеймса или Сириуса, прилежно корпящими над учебниками. Это был удел Люпина. Впрочем, когда «мародёры» захотели стать анимагами, им пришлось плотно засесть за теорию. Но тогда конечный результат был очень уж заманчив.
В том же вагоне, в котором Джеймс познакомился с Сириусом, они встречают Лили Эванс и Северуса Снегга. Северус и Лили дружили ещё до школы. Уже тогда замкнутый мальчик был влюблён в свою красивую рыжеволосую подружку, а та отвечала ему крепкой привязанностью. Джеймс вмешивается в диалог Северуса и Лили, что приводит к небольшой стычке. Таким образом, с самого первого дня Джеймс с компанией мародёров и Северус становятся врагами. Неизвестно, когда Джеймс Поттер впервые обратил внимание на Лили Эванс, но в конце пятого курса он уже точно добивался её расположения. Спокойная и очень доброжелательная ко всем Лили сгладила шероховатости в характере Джеймса. На седьмом курсе они уже вовсю встречались...
Первая магическая война
Свадьба и Орден Феникса
На свадьбе Лили и Джеймса Сириус Блэк был шафером. Это была весёлая свадьба, несмотря на тёмные времена, которые наступили для волшебников: ведь в их мире разгоралась первая магическая война.
Все «мародёры» и Лили входили в состав первого Ордена Феникса и активно боролись со сторонниками Тёмного лорда.
Зимой (скорее всего в январе) 1980 года Сивиллой Трелони было сделано пророчество о Волан-де-Морте и ребёнке, который родится на исходе июля у людей, трижды бросавших вызов Тёмному Лорду.
К моменту рождения Гарри, Джеймс и Лили Поттер «трижды бросали вызов Тёмному Лорду» и трижды выходили из этих схваток живыми. Под эти критерии подходили также родители Невилла Долгопупса, который родился всего на день раньше Гарри, но Тёмный Лорд выбрал ребёнка Поттеров. Узнав об этом, глава Ордена Феникса, в котором состояли Лили и Джеймс, Альбус Дамблдор, предложил молодой семье укрыться в доме, защищённом заклятием доверия. Джеймс Поттер был предан своим бывшим другом Питером Петтигрю и погиб от руки Волан-де-Морта, пытаясь дать время скрыться жене и сыну.
После смерти
Лили и Джеймс погибли, когда Гарри было чуть больше года, поэтому мальчик, когда вырос, уже не помнил их. Но судьба дала ему возможность несколько раз «встретиться» с ними.
В первый раз Гарри увидел их в зеркале Еиналеж, на которое наталкивается во время скитаний по школе. В конце 1991-1992 учебного года Хагрид дарит мальчику фотоальбом, заполненный фотографиями Лили и Джеймса.
Когда Гарри на протяжении учебного года сталкивался с дементорами, он неожиданно для себя вспоминал предсмертные выкрики отца и матери. Это было для него одновременно и пыткой, и горькой радостью. При изучении заклинания Патронуса, Гарри не мог подавить в себе желание снова и снова слышать голоса родных.
Тени Джеймса и Лили появились из палочки Волан-де-Морта во время схватки на кладбище. Именно они помогли Гарри убежать из этого страшного места.
Из любопытства Гарри погрузился в Омут памяти с воспоминаниями Северуса Снегга и увидел там неприятную сцену, когда Джеймс с друзьями-мародёрами издевались над будущим преподавателем зельеварения.
Последняя встреча Гарри с родителями состоялась благодаря Воскрешающему камню. Когда Гарри шёл на встречу с Волан-де-Мортом для того, чтобы принять свою смерть, он вызвал из потустороннего мира души родителей, Сириуса и Люпина, чтобы те помогли ему справиться со страхом. Джеймс сказал сыну, что очень гордится им и пообещал быть с ним до самого конца.
Таким образом, Джеймс и Лили могли помогать своему сыну даже находясь «по ту сторону занавеса».
Своего первенца Гарри называет в честь отца и его лучшего друга — Джеймсом Сириусом.
Внешность
Джеймс — худой кареглазый юноша с чёрными взъерошенными волосами. Его сын очень на него похож. Фактически, Гарри является копией своего отца, за исключением глаз (у Гарри материнские глаза изумрудного цвета).
Черты характера
Большинство друзей и знакомых говорят о Джеймсе как о весёлом, общительном, талантливом парне. Но предвзято настроенный Северус Снегг считает его «позёром» и «выскочкой». Да и Лили в юные годы раздражают некоторые его выходки. Истина, как всегда, лежит где-то посередине: конечно, у Джеймса в детстве и юности были некоторые недостатки — высокомерие, желание обратить на себя внимание, но это не мешает ему при этом быть порядочным, честным человеком.
Магические способности
Джеймс Поттер был одарённым волшебником. Он сумел стать анимагом, научился вызывать Патронуса, принимал участие в разработке интересного магического артефакта — Карты Мародёров. А ведь это невероятно сложный раздел магии для молодого волшебника!
Джеймс великолепно играл в квиддич. Несмотря на то, что был охотником, он умел обращаться и со снитчем.
Вместе со своей женой он смог трижды бросить вызов Тёмному лорду и при этом остаться в живых, что говорит о хорошем владении защитой от тёмных искусств.
Взаимоотношения
Так как Джеймс был единственным, притом поздним и долгожданным, ребёнком в семье, родители не чаяли в нём души. Вероятно, мальчик платил им тем же. При знакомстве со своими будущими однокурсниками Джеймс с гордостью говорит об отце как о храбреце и заявляет, что хочет как и отец поступить на Гриффиндор.
Джеймс довольно рано остался сиротой, так как на момент рождения Гарри, обоих его родителей уже не было в живых.
Джеймс и Лили поженились примерно в 18-19 лет, возможно, сразу после школы, так как в двадцатилетнем возрасте они уже стали родителями. Мы не знаем, какими были отношения в молодой семье, но по короткой сцене, разыгравшейся перед гибелью Джеймса и Лили, которую Гарри подсмотрел, будучи соединённым мыслями с Волан-де-Мортом, можно судить, что Джеймс был неплохим семьянином, несмотря на столь юный возраст. Очевидно, что за первый год своей жизни малыш Гарри получил такое огромное количество любви и ласки, что даже тяжёлые годы у Дурслей не озлобили его.
Мародёры
Джеймса и трёх других гриффиндорцев связывали на редкость близкие отношения: они были почти как братья. Некоторые семейные обстоятельства и личные особенности мальчишек сыграли в этом значительную роль: Джеймс был единственным ребёнком в семье, и ему, возможно, не хватало братьев и сестёр; Сириус не ладил со своими родителями, был белой вороной в родном гнезде, и ему явно не хватало человеческого тепла; Римус Люпин страдал неизлечимой болезнью и поэтому очень дорожил своими друзьями; а Питеру Петтигрю, судя по всему, были нужны сильные покровители.
Если судить по единственной большой сцене, в которой появляется Джеймс (сцена у озера), можно предположить, что именно Джеймс был лидером этой компании.
Северус Снегг
Буквально с первых дней учёбы в школе Джеймс и Северус невзлюбили друг друга. Очень многое стояло между этими мальчиками: это и приверженность факультетам-антагонистам, и разница в характерах, и даже материальное положение замухрышки Снегга и единственного ребёнка в небедной семье — Поттера. Мародёры частенько потешались над замкнутым слизеринцем, впрочем, тот не оставался в долгу. Уже взрослый Сириус Блэк говорит Гарри, что Снегг вечно следил за мародёрами, пытаясь выведать их тайны.
Со временем их мелкие стычки переросли в затяжную неприязнь, ни один не упускал возможность пальнуть в другого каким-нибудь заклятьем, но своего пика их конфликт, вероятно, достиг в июне 1976 года, когда пятикурсники в Хогвартсе сдавали СОВ. Яблоком раздора стала Лили, в которую были влюблены оба юноши. После экзамена ученики вышли на берег озера. Сириус Блэк пожаловался друзьям на скуку, и тогда Джеймс без причины напал на сидевшего тут же Снегга. Вышла очень некрасивая сцена. И даже вмешательство Лили не спасло Северуса от унижения на глазах у всей школы. В тот же день Лили разрывает всякие отношения со Снеггом, который бросил ей в лицо ужасное слово «грязнокровка», и примерно через год начинает встречаться с Джеймсом.
Через несколько лет Северус Снегг невольно стал виновником гибели молодой четы: именно из-за его доноса Волан-де-Морт начал на них охоту.
Директор Хогвартса всегда хорошо отзывался о Джеймсе. Уже то, что Мародёры и Лили в столь юном возрасте попали в Орден Феникса, говорит о многом.
После того, как Волан-де-Морт начал охоту на Гарри и его родителей, Дамблдор сделал всё возможное, чтобы их защитить. Он был очень расстроен, когда Лили и Джеймс погибли.
Минерва Макгонагалл
Преподавательница трансфигурации была весьма высокого мнения о своём ученике. По её словам, Джеймс и его лучший друг Сириус были очень талантливыми юношами. Хотя запомнились Минерве не только успехи в учёбе, но и их бесконечные проделки и проказы.
Члены Ордена Феникса
Джеймс был активным участником Ордена Феникса и со многими его членами поддерживал дружеские отношения.
Интересные факты
Имеет место некорректный перевод прозвища Джеймса, так как Сохатым в России традиционно именуют лося.
Его смерть наступила в Вечер всех святых, то есть в Хэллоуин, тогда же скончался Почти Безголовый Ник
За кулисами
Джеймс и Лили в зеркале Еиналеж, на «живых» фотографиях в альбоме и далее при всех своих появлениях в фильмах выглядят гораздо старше заявленных 20 лет (пусть даже 21 года).]]></text>
</doc>
