<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B6%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D0%A1%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джокунда Сайкс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1910-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бюсты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Джокунда Сайкс (англ. Jocunda Sykes) — волшебница, знаменитая тем, что в 1935 году совершила первый беспосадочный перелёт на метле Дубрава-79 через Атлантику.
До этого времени волшебники предпочитали путешествовать на такие дистанции не на мётлах, а на кораблях. Связано это с тем, что трансгрессия ненадежна при перемещениях на сверхбольшие расстояния. Только очень опытные волшебники могут использовать её для межконтинентальных перемещений. Поэтому «Дубраву» всегда будут помнить как альтернативное средство перемещения на большие расстояния. Готовясь к перелёту, Джокунда Сайкс, скорее всего, выбирала самую надёжную метлу из всех имеющихся на то время. Благодаря этому, «Дубрава-79» была увековечена вместе с Джокундой на карточке от шоколадной лягушки.
В Хогвартсе был установлен бюст Джокунды Сайкс в вестибюле замка, рядом с лестницей, ведущей в подземелья.
За кулисами
Возможно, Джокунда Сайкс — аналог в волшебном мире американской лётчицы Амелии Эрхарт, которая в 1928 году первой из женщин совершила трансатлантический перелёт на аэроплане.
Этимология
Имя «Джокунда» происходит от латинского слова, обозначающего «благоприятный», «восхитительный». Анаграммой фамилии «Сайкс» является английское слово «skies» — «небеса».
Интересные факты
В январе 2006 года Джокунда Сайкс стала «Волшебником месяца» на официальном сайте Джоан Роулинг.]]></text>
</doc>
