<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D1%80%D0%BA_%D0%9A%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дирк Крессвелл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клуб Слизней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1960-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крессвеллы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дирк Крессвелл (англ. Dirk Cresswell) — маглорождённый волшебник, ещё в школе обративший на себя внимание выдающимися успехами. Вполне вероятно, что он был членом «Клуба слизней». Во всяком случае профессор Слизнорт при первом же удобном случае устроил его в Управление по связям с гоблинами, где Дирк довольно быстро дослужился до должности начальника Управления. И много лет спустя благодарный мистер Крессвел делился со Слизнортом незасекреченными сведениями о банке «Гринготтс». Дирк свободно владеет гоббледуком, гоблинским языком.
Тёплое местечко привлекало к себе многих карьеристов, в том числе бездарных, но нахрапистых. В середине 1997 года, когда к власти пришли сторонники Волан-де-Морта, Дирк вынужден был подделать свою родословную, чтобы избежать «чистки». Альберт Ранкорн, чья работа заключалась в установлении истинности той или иной родословной и определении «чистокровности» того или иного мага, вывел мистера Крессвелла на чистую воду, чтобы сделать одолжение одному из своих друзей, жаждавших должности начальника Управления. Крессвела приговорили к заключению в Азкабан. Однако по дороге в тюрьму кто-то оглушил сопровождавшего Дирка мракоборца Долиша. С определённой долей вероятности можно предположить, что это был Северус Снегг: они с Дамблдором как-то обсуждали, что Долиш легко подвергается заклинанию Конфундус.
Крессвеллу удалось сбежать. Позже, вместе с Дином Томасом, Тедом Тонксом и гоблинами Кровняком и Крюкохватом он был в бегах, пока их не поймали «охотники за головами». При этом Тед Тонкс, Кровняк и Дирк Крессвелл погибли.]]></text>
</doc>
