<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B4%D1%8B_%D0%9A%D0%BE%D0%B3%D1%82%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диадема Кандиды Когтевран]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вещи основателей Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сделано гоблинами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи Тома Реддла]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ювелирные украшения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Диадема Кандиды Когтевран (англ. Ravenclaw's Diadem) — древний артефакт, принадлежавший когда-то одной из основательниц Хогвартса Кандиде Когтевран. Долгие века Диадема считалась утерянной. Однако в середине ХХ века студент Хогвартса Том Реддл сумел найти её в лесах Албании и сделать из неё крестраж, для создания которого он убил первого подвернувшегося албанского крестьянина. Крестраж был уничтожен в мае 1998 года Винсентом Крэббом при помощи Адского огня.
Подробности
Хогвартс был основан более тысячи лет назад четырьмя величайшими магами и волшебницами того времени, среди которых Кандида Когтевран выделялась своим умом. По преданию, ей очень помогала в этом магическая Диадема. Дочь Кандиды, Елена Когтевран, захотела сравняться с матерью, а то и превзойти её. Для этого она выкрала Диадему и сбежала вместе с артефактом в леса Албании. Но то ли она не умела пользоваться Диадемой, то ли дело было всё-таки не в Диадеме... Коротко говоря, Елена потерпела с этим артефактом фиаско и решила до поры до времени спрятать бесценную вещицу. Кандида скрыла ото всех, что её дочь стала воровкой, и продолжала утверждать, что Диадема находится у неё. Тяжело заболев и желая перед смертью повидаться с дочерью, Кандида Когтевран послала за Еленой Барона, который, не сумев уговорить Елену вернуться, в приступе бешенства заколол бывшую возлюбленную. Привидение Елены вернулось в Англию, в Хогвартс, и стало факультетским привидением Когтеврана... Среди вещей умершей Кандиды заветной Диадемы не оказалось, а поскольку о краже знали только мать и дочь, Диадему посчитали утерянной. Конечно, её искали. Много, долго и упорно. Но никому и в голову не могло прийти, что искать надо настолько далеко от Англии.
Превращение диадемы в крестраж
В 1938 году в Хогвартс поступает учиться Том Реддл. Приблизительно на пятом курсе он узнаёт о крестражах и начинает усиленно интересоваться этим направлением магии. Величайший волшебник всех времён и народов, каким мнит себя Том, не может распихивать куски своей души по старым консервным банкам, как тушёнку про запас. Нет, крестражами ему должны послужить вещи примечательные... И он подумывает об артефактах, принадлежавших когда-то основателям Хогвартса. Лорд Волан-де-Морт на мелочи не разменивается. Можно считать, что в период между осенью 1941 и маем-июнем 1948 года он каким-то образом смог разговорить Серую Даму (привидение Елены), и та выдала ему тайну Диадемы Кандиды Когтевран. Вряд ли Том загорелся желанием тут же пуститься на поиски. Албания выглядит маленькой только на карте, Елена могла указать только приблизительный район поиска, а уж что стало с деревом, которое росло в тех краях тысячу лет назад и в дупло которого мисс Когтевран спрятала Диадему... Нет, проще поступить в «Горбин и Бэркес». Работая на эту лавочку, можно выйти на редкие артефакты и, если кто-то уже нашёл Диадему, можно выманить её у какого-нибудь клиента, что представляется намного более лёгким, чем рыскать по лесам самому. Однако, поработав пару лет на Горбина, Волан-де-Морт отправляется в странствия, встречается со многими тёмными магами, изучает разделы магического искусства, которые кажутся ему наиболее мощными и непобедимыми. Где-то среди этих странствий нашлось время и для Албании.
В 1956 году директором Хогвартса становится Альбус Дамблдор, и Волан-де-Морт пробует устроиться в Школу на место преподавателя Защиты от тёмных искусств. К этому времени вокруг Тёмного Лорда уже собралась кучка Пожирателей смерти, он прилично «наследил» в магическом мире, и этот след отдаёт весьма неприятным душком. По мнению Дамблдора, Тома Реддла не стоит допускать к неокрепшим детским душам. По этой причине он отказывает Тому в месте.
Однако у Волан-де-Морта была ещё одна цель в Хогвартсе. Ещё во время учёбы и усиленного поиска Тайной комнаты он исследовал все закоулки замка и нашёл Выручай-комнату, которая для него была огромным хранилищем магического хлама, скопившегося за многие века. Считая, что тайну этой комнаты дано знать только ему, Волан-де-Морт прячет тут очередной свой крестраж — найденную Диадему Кандиды Когтевран. Для того чтобы оторвать от своей души ещё кусочек, Тёмный Лорд убил какого-то подвернувшегося албанского крестьянина.
Уничтожение
Прошло ещё сорок лет. Волан-де-Морт успел исчезнуть и возродиться вновь, собрать снова своих Пожирателей, подчинить себе Министерство магии, а с ним — и весь магический мир. И только маленькие очаги сопротивления его режиму ещё тлеют в разных уголках Великобритании. Один из этих «очагов» — Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер, которым Дамблдор завещал найти и уничтожить крестражи Волан-де-Морта.
Поначалу друзья имеют только смутную догадку, что один из крестражей как-то связан с Кандидой Когтевран. Но единственная вещь, упоминаемая рядом с именем великой волшебницы — это её диадема. Первым о Диадеме рассказал ребятам Ксенофилиус Лавгуд, но эта информация пока только принята к сведению. К началу мая 1998 года найдены почти все крестражи: Дневник Тома Реддла уничтожен давно, Кольцо Марволо Мракса разрубил Альбус Дамблдор, Медальон Слизерина погиб от руки Рона, Чаша Пенелопы Пуффендуй украдена из Гринготтса и тоже вот-вот будет уничтожена как крестраж. Осталась Нагайна и какая-то вещь Кандиды Когтевран...
Связь между мыслями Гарри и Волан-де-Морта становится всё теснее. Теперь Гарри может заглядывать в мысли Тёмного Лорда по своему желанию, причём Волан-де-Морт не догадывается о присутствии в своей голове «шпиона». Поглощённый своими страхами, что кто-то охотится за его крестажами, он перебирает в памяти свои оставшиеся тайники: «...пещера, хижина, Хогвартс...» В пещере лежал Медальон, в хижине Мраксов — Кольцо... Значит, вещь Кандиды Когтевран спрятана в Хогвартсе, ведь змею Нагайну Волан-де-Морт держит при себе. И Гарри с друзьями спешит в школу.
Хогвартс и Хогсмид оказываются под полным контролем Пожирателей смерти, однако с помощью хозяина «Кабаньей головы» ребята проникают в замок. Мало того, они попадают прямо в Выручай-комнату, которая в последние недели стала пристанищем для учеников, открыто боровшихся с режимом Снегга-Кэрроу. Среди «подпольщиков» нашлись и когтевранцы. От них Гарри слышит лишь про давно исчезнувшую диадему — никакого другого артефакта великой волшебницы, похоже, не существует. Тем временем, в Выручай-комнату начинают прибывать члены ОД, которые по тем или иным причинам покинули школу. Вместе с Полумной Лавгуд Гарри идёт в гостиную Когтеврана, где стоит статуя основательницы, чтобы увидеть, как выглядит диадема. Столкновение с находившейся там Алекто Кэрроу и появившимся позже её братцем («нам было сказано, что Поттер может сюда прийти») убеждает Гарри, что он на верном пути.
Тем временем (и Гарри это «видит») Волан-де-Морт проверяет свои тайники. Как только он убедится, что пещера и хижина пусты, он направится в Хогвартс. Ученикам грозит нешуточная опасность, и Гарри предупреждает профессора Макгонагалл, что на Хогвартс может совершить нападение Волан-де-Морт. Он ищет Гарри (которому, в свою очередь, надо найти в замке одну вещь по поручению Дамблдора) и не остановится перед убийством невинных, мешающих ему добраться до цели. Макгонагалл оповещает остальных деканов, положив начало подготовки к тому, что позже назвали «Битвой за Хогвартс».
Пока школа переходит на осадное положение, а учеников эвакуируют, Гарри находит привидение Когтеврана, Серую Даму, и расспрашивает её о Диадеме.
Призрак Елены не сразу раскрывает семейную тайну, но когда Гарри слышит, что эту историю Серая Дама рассказывает во второй раз, то догадывается, кто был первым слушателем. Несомненно, этот неизвестный крестраж — Диадема Кандиды Когтевран. Однако возникает вопрос — где именно в замке Том Реддл мог спрятать крестраж? Гарри вспоминает: он видел Диадему раньше в хранилище старых вещей, которым может становиться Выручай-комната.
Эвакуация несовершеннолетних учеников закончена, в замок прибыли волшебники, готовые сразиться с армией Волан-де-Морта, когда Гарри заходит в Выручай-комнату. Комната почти пуста. Гарри просит всех выйти: комната не может измениться, пока кто-нибудь в ней есть. В коридоре он встречает отлучавшихся Рона и Гермиону. Оказывается, они тем временем наведались в Тайную комнату за ядовитыми клыками василиска: яд всё ещё способен уничтожить крестраж, что и было проверено на одном из них — Чаше Пенелопы Пуффендуй.
Всё готово к уничтожению Диадемы, осталось лишь отыскать артефакт среди гор хлама в Выручай-комнате. Когда троица оказывается в Комнате, выясняется, что они тут не одни. Драко Малфой, который, как в своё время Волан-де-Морт, считал Выручай-комнату Хранилищем Забытых Вещей, легко прошёл в неё вместе с Крэббом и Гойлом. Начинается серьёзное магическое сражение между тремя гриффиндорцами и тремя слизеринцами. При этом Гарри всё ещё пытается схватить найденную Диадему. Крэбб вызывает Адское пламя, но это мощное заклинание выходит из-под его контроля. Гарри успевает призвать из кучи мусора две старые метлы, на одну вскакивает сам, на другую — его друзья. Он умудряется выхватить из огня полурасплавленную Диадему и втащить на свою метлу Драко, а потерявшего сознание Гойла забирают Рон с Гермионой. В последний момент ребята вылетают из Комнаты; Крэбб остаётся среди пламени, вызванного им самим, и погибает.
Лишь в коридоре Гарри убеждается, что от действия Адского пламени Диадема перестала быть крестражем. Теперь у Волан-де-Морта остался только последний крестраж, Нагайна... Но это уже другая история.
Отличия фильма от книги
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» процесс поиска Диадемы сильно упрощён. Полумна Лавгуд подсказывает Гарри обратиться к Серой Даме, и та в конце-концов намекает, где находится этот крестраж: в Выручай-комнате.
Пожар в Выручай-комнате устраивает не Крэбб, а Гойл (Крэбб в фильме отсутствует, т.к. в съёмках не участвует актёр, игравший Крэбба, его заменяет Блэйз Забини).
Гарри выхватывает из хлама не две, а три метлы. Для себя, Рона и Гермионы. Ребята успевают спасти Драко и Блейза Забини (им заменили Крэбба). Гойл погибает.
Гарри в коридоре «добивает» Диадему клыком василиска, в то время, как в книге Диадема была уничтожена Адским огнем и Гарри к этому причастен только косвенно. Видимо, чтобы факт уничтожения крестража не вызывал у зрителей вопросов, создатели фильма решили уничтожить Диадему клыком, а не огнём.
Копии диадемы
Несмотря на то, что диадема считалась утерянной, интерес к ней отнюдь не угасал с течением времени. Существовали попытки создать копию диадемы и, возможно, воспроизвести её свойства. Одну такую попытку предпринял Ксенофилиус Лавгуд. В его доме Гарри замечает каменный бюст Кандиды Когтевран в необычном головном уборе. «По бокам торчали изогнутые золотые штуковины, напоминавшие слуховые рожки. Через темя шла кожаная полоска с укреплёнными на ней сверкающими синими крылышками, лоб охватывал другой ремешок, к которому была прицеплена оранжевая редиска.» Слуховые рожки — сифоны для мозгошмыгов, чтобы ничто не отвлекало мыслителя от раздумий. Крошечные крылышки — пропеллер австралийской веретенницы, для возвышенного образа мыслей, а оранжевая редиска — слива-цеппелин, для обострения восприимчивости ко всему новому и необычному.
Творение Ксенофилиуса разительно отличалось от копии диадемы в общей гостиной Когтеврана. «Голову статуи венчало воспроизведенное в мраморе изящное украшение, напомнившее ему диадему, которая была на Флёр в день её свадьбы. На нём что-то было выгравировано мелкими буквами: «Ума палата дороже злата».
Сама диадема описана довольно скупо: «потускневшая тиара», «старая помятая корона», по ободку выгравированы мелкие буквы: «Ума палата дороже злата». Вполне возможно, тиара содержала гравировку или изображение орла.]]></text>
</doc>
