<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D1%81%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дисциплинарное наказание]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплинарные меры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дисциплинарное наказание (англ. Detention) назначают студентам Хогвартса за нарушение каких-либо школьных правил. Наказание, которое чаще всего состоит в выполнении физического труда, назначают профессора, директор школы или завхоз.
История
До 1991 года
Артур Уизли наказан завхозом Аполлионом Принглом за ночную прогулку. Неизвестно точно, в чём заключалось наказание, но, судя по словам его жены, это было физическое воздействие, так как у Артура остались на теле следы.
Джеймс Поттер и Сириус Блэк уличены завхозом Аргусом Филчем в применении незаконных чар в адрес студента Бертрама Обри, в результате чего его голова увеличилась вдвое.
Некоторые ученики, по словам Филча, были подвергнуты наказаниям в виде подвешивания за лодыжки.
За то, что Златопуст Локонс выгравировал свою подпись 20-футовыми буквами на площадке для Квиддича, он получил наказание на неделю.
1992 год
Май — Гарри Поттера, Гермиону Грейнджер, Невилла Долгопупса и Драко Малфоя наказывают за ночную прогулку по школе и для отработки наказания отправляют в Запретный лес вместе с лесничим Рубеусом Хагридом.
Сентябрь — за полёт на летающем фордике Гарри и Рону назначают наказания: Рону — чистить награды в Зале Наград, а Гарри — отвечать на письма поклонниц профессора Локонса.
1993 год
Ноябрь — профессор Снегг наказал Рона за пререкание с ним на уроке, заставив его чистить утки в больничном крыле без помощи магии.
1994 год
Февраль — профессор Макгонагалл грозила наказанием Драко Малфою, Винсенту Крэббу, Грегори Гойлу и Маркусу Флинту за попытку вывести из строя Гарри Поттера во время квиддичного матча Когтевран — Гриффиндор. Неизвестно точно, в чём заключалось наказание и состоялось ли оно, но известно, что Слизерин тогда лишился 50 баллов.
За то, что Невилл Долгопупс потерял листок с паролями для сэра Кэдогана, его до конца года отлучили от Хогсмида, запретили сообщать ему пароль и наложили наказание. Но в чём оно заключается, не уточняется. Однако, ему прилично досталось на орехи от бабушки, приславшей ему на следующий день громовещатель.
Ноябрь — профессор Снегг накладывает наказание на Гарри и Рона, за то, что они на него накричали, заступаясь за Гермиону. Два часа мальчики провели в классе у Снегга, погружая в соляной раствор крысиные мозги.
1995 год
Сентябрь — профессор Амбридж за распространение слухов о возрождении Тёмного лорда назначает наказание Гарри Поттеру: писать особым пером фразу «Я не должен лгать». Эта фраза, записанная на бумаге, пропечатывалась в виде надрезов на руке Гарри.
1996 год
Январь — то же самое наказание, что и Гарри, Амбридж назначает Ли Джордану за необдуманную шутку на её уроке.
Сентябрь — профессор Снегг за хамство на уроке назначает наказание Гарри Поттеру: перебирать флоббер-червей, отделяя хороших от протухших.
Ноябрь — профессор Макгонагалл накладывает на Драко Малфоя наказание за то, что он два раза подряд не сдал ей домашнюю работу. В чём заключается наказание, неизвестно.
1997 год
Май — за нападение на Драко Малфоя Гарри Поттер получает наказание от профессора Снегга — разбирать архивные документы завхоза Филча, переписывая испорченные бланки.
Октябрь-Ноябрь — Джинни Уизли, Невилл Долгопупс и Полумна Лавгуд получили наказание за то, что пытались украсть из кабинета директора меч Гриффиндора. Отбывали они его, выполняя работы в Запретном лесу под руководством Хагрида.
1997-1998 учебный год
В этом учебном году брат и сестра Кэрроу и их подпевалы использовали в качестве наказаний за проступки заклятие Круциатус и физическое насилие.]]></text>
</doc>
