<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D1%81%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%8B_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Хогвартсе преподают различные предметы, знание которых необходимо будущим волшебникам. Окончательный список, по-видимому, утверждает директор Школы, возможно также, этот список согласовывается с попечительским советом.
Распределение предметов по курсам
На первых двух курсах преподаются только обязательные предметы:
Астрономия
Заклинания
Защита от тёмных искусств
Зельеварение
История магии
Травология
Трансфигурация
Полёты на мётлах
В конце второго года обучения студенты обязаны выбрать как минимум два новых предмета, которые они хотят изучать начиная с третьего курса (количество не ограничено). Это:
Древние руны
Магловедение
Нумерология
Прорицание
Уход за магическими существами
Узкоспециализированные предметы, такие как Алхимия и Каббалистика иногда преподаются в последние два года обучения, если набирается достаточное количество желающих посещать их.  Также на шестом курсе студенты изучают Трансгрессию ( Трансгрессирование)
Позже от изучения необязательных предметов можно отказаться, но обычно это случается редко и по достаточно уважительной причине. По всем предметам, и обязательным, и необязательным в конце пятого курса сдаются экзамены СОВ. В дальнейшем студент выбирает предметы в зависимости от намеченной для себя специальности и в соответствии с полученными на СОВ отметками.
Изучаются ли в Хогвартсе обычные школьные предметы (родной, в данном случае английский, язык; математика; иностранные языки и т. д.) не известно. Однако с учетом, что в школе Хогвартс можно насчитать более 24 членов рабочего коллектива, можно предположить, что помимо известных 15 дисциплин и курсов, есть еще 6 необязательный курсов-кружков, о которых так или иначе были упоминания. Предположительно это: правописание, ворожба, искусствоведение, музыка, знахарство, домоводство.
Со списком преподавателей можно ознакомиться в этой статье.
Пояснения Роулинг
В моих ранних записях значился немного другой список предметов. Травология называлась «Травничество», Прорицания были обязательными для изучения с первого курса, также как и Алхимия, и предмет, который назывался просто «Звери», в то время как Трансфигурация называлась «Трансфигурация и Метаморфозы».
Информация с Pottermore
Все первые годы в Хогвартсе вы должны изучать 7 предметов: Трансфигурацию, Заклинания, Зельеварение, Историю магии, Защиту от Темных искусств, Астрономию и Травологию. Полёты на мётлах также являются обязательными.
В конце второго года обучения в Хогвартсе студенты обязаны выбрать как минимум два новых предмета из следующих: Нумерология, Магловедение, Прорицание, Древние руны или Уход за магическими существами.
Узкоспециализированные предметы, такие как Алхимия иногда преподаются в последние два года, если набирается достаточное количество желающих посещать их.
Необязательные предметы
Очевидно, необязательные предметы необходимо посещать только до сдачи СОВ. В конце пятого учебного года Рон Уизли говорит, что теперь они с Гарри, наконец, смогут отказаться от Прорицания. А в начале шестого года обучения вся троица отказалась от Ухода за магическими существами, мотивируя это нехваткой времени.]]></text>
</doc>
