<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%BD_%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дин Томас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Недоучившиеся в Хогвартсе]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дин Томас (англ. Dean Thomas) — студент Хогвартса, учился на факультете Гриффиндор, сокурсник Гарри Поттера и один из четверых его соседей по спальне. В годы учёбы он вступает в Отряд Дамблдора (октябрь 1995), а год спустя становится охотником гриффиндорской команды по квиддичу. Хотя Дин и был полукровкой, он не знал о своих магических корнях. Не уверенный в своём магическом происхождении, он осенью 1997 года (когда Волан-де-Морт фактически пришёл к власти) подался в бега, чтобы избежать встречи с комиссией по регистрации маглорождённых. Полгода спустя Дин был захвачен егерями и был доставлен в штаб-квартиру Пожирателей смерти — особняк Малфоев. Однако вместе с другими узниками, благодаря Добби, сбежал оттуда и принял участие в финальной битве второй магической войны.
Биография
Начало жизни
Мать-магл и отец-чародей расстались ещё до рождения Дина. Поэтому письмо из Хогвартса было сюрпризом и для сына, и для матери, и для отчима. Отец Дина оставил жену и нерождённого ребёнка, чтобы таким образом защитить их: Пожиратели смерти уже охотились за ним. Скорее всего, мать Дина не знала о том, что её муж — волшебник. Вскоре после их развода Пожиратели выследили отца Дина и убили его за отказ присоединиться к ним.
Мать Дина позже снова вышла замуж, её избранник мистер Томас признал Дина как собственного сына. Мальчик жил с братьями и сёстрами в Лондоне. Там же очень неплохо играл в одной из футбольных команд. Фанат футбольного клуба «Вест Хэм Юнайтед».
Хогвартс
Когда Дин получил письмо из Хогвартса, мистер Томас начал подозревать, что отец Дина мог быть волшебником. Дин прибыл в Хогвартс 1 сентября 1991 года и был отобран в Гриффиндор, где и обзавёлся друзьями: Симусом, Фредом и Джорджем. Дин нарисовал плакат «Поттера в президенты», когда Гарри Поттер стал первым за последние сто лет первокурсником — игроком в квиддич.
Дин как-то раз сказал, что может подделать любую подпись. Согласитесь, трудно утверждать такое, ни разу не попробовав... Впрочем, «криминальным задаткам» мальчика не удалось развиться. Зато Томас — признанный художник факультета Гриффиндора.
Дин Томас одним из первых прибыл на встречу, где собирались учредить Отряд Дамблдора в 1995 году.
Где-то под конец пятого курса Дин начал ухаживать за Джинни Уизли, которая согласилась встречаться с ним, дав отставку предыдущему поклоннику. На шестом курсе Дин заменил Кэти Белл в команде Гриффиндора по квиддичу: после того как девушка прикоснулась к проклятому ожерелью, она надолго попала в больницу. Отношения с Джинни у Дина постепенно портятся после того, как парень посмеялся над тем, как в Гарри Поттера попал бладжер. Также к их разрыву нечаянно приложил руку и сам Гарри, когда, невидимый, находясь под мантией-невидимкой, случайно толкнул Джинни. Девушка, думая, что это Дин помогает ей преодолеть дверь в гриффиндорскую гостиную, обвиняет Дина в излишней опеке, и вскоре они окончательно расстаются. Когда позднее Джинни и Гарри на виду у всех поцеловались, Дин был шокирован и сильно расстроился. Тем не менее, и это говорит в пользу Дина, он не затаил обиду ни на Гарри, ни на свою бывшую подружку: просто понял, что чувства ребят искренние и сильные.
В бегах
Полагая, что он маглорождённый, Дин подался в бега в 1997 году, чтобы скрыться от Министерства магии, теперь уже полностью подконтрольного Волан-де-Морту, и его дискриминационной политики по выявлению «грязнокровок» и определению их в Азкабан, чтобы пресечь «кражу» магии.
Так он присоединился к группе беглецов и скрывался вместе с Тедом Тонксом и Дирком Крессвеллом, которые были магловского происхождения, а также с гоблинами Крюкохватом и Кровняком.
Позже группа была найдена и поймана охотниками за головами под предводительством Фенрира Сивого. После жёсткого захвата уцелели из всей компании лишь Дин и Крюкохват. В то же время были захвачены Гарри Поттер и его компания после того, как они нарушили Табу, произнеся запретное имя «Волан-де-Морт». Все были отправлены в особняк Малфоев (главную штаб-квартиру Пожирателей смерти). Там все (кроме Гермионы, которую Беллатриса Лестрейндж подвергла заклятию Круциатус) оказались брошены в подвал, где уже находились Полумна Лавгуд и Мистер Олливандер.
К счастью, вскоре на выручку к заключённым явился домовой эльф Добби, который перенёс всех пленников в дом Билла Уизли и Флёр Делакур.
Битва за Хогвартс
Дин прибыл в Хогвартс, чтобы помочь вернувшимся Гарри, Гермионе и Рону сразиться с армией Пожирателей смерти, которая приготовилась напасть на школу. Хотя Дин и потерял свою палочку, он собирался найти одну во время самой битвы за Хогвартс. Вскоре это ему действительно удалось, и юноша принял активное участие в битве, в частности, выстояв в поединке с таким сильным соперником, как Долохов.
Дальнейшая судьба
Подтвержденной информации о дальнейшей судьбе Дина не имеется.
Взаимоотношения
Симус Финниган
С Симусом у Дина сразу сложились хорошие отношения. Оба не понаслышке знакомы с миром маглов, оба любят футбол, а не только квиддич, и вообще подходят друг другу по характеру.
Джинни Уизли
На шестом году обучения в Хогвартсе Дин начинает ухаживать за Джинни Уизли. Её брат Рон застаёт их целующимися и ссорится с сестрой. Позже Гарри выходит из общей факультетской гостиной под мантией-невидимкой в тот момент, когда в проём входят Джинни и Дин. Поттер случайно толкает девушку, и та обвиняет Дина в излишней услужливости, из-за чего они серьёзно ссорятся. Вероятно, были и более основательные причины, которые давали Джинни повод сердиться на Дина. Например, когда во время матча в голову Гарри попали бладжером, Дин нашёл это забавным и рассмеялся, что страшно не понравилось девушке. Да и вообще, у Дина с самого начала были мизерные шансы завоевать любовь Джинни, поскольку сердце девушки уже давно принадлежало Поттеру. После победы Гриффиндора в чемпионате по квиддичу, в факультетской гостиной Гарри и Джинни на виду у всех принялись целоваться, и в дальнейшем о продолжении каких-либо отношений между Дином и мисс Уизли, конечно, не могло быть и речи...
Полумна Лавгуд
Дин и Полумна сблизились после побега из подвалов дома Малфоев. Пока они жили у брата Рона Уизли, Билла, в его коттедже «Ракушка», они практически всё время были вместе. Но не потому, что испытывали друг к другу что-то большее, чем простые дружеские чувства. Просто так уж сложилось. Гарри, Рон и Гермиона постоянно сидели взаперти с гоблином Крюкохватом. Мистер Олливандер хворал наверху. Билл и Флёр... ну, тут всё понятно. Вот и оставалось Дину и Полумне общаться друг с другом; рука об руку друг с другом они отправились и на Битву за Хогвартс.
Полумна всё время ставит Дина в тупик. Она это умеет. Действительно, как тут реагировать на её уверенное описание морщерогих кизляков, которых, как утверждает всезнайка Гермиона, вовсе не существует?
Особенности
Немного выше Рона Уизли ростом;
Часто использует слово: «Круто!»;
Прекрасный художник;
Умеет хорошо подделывать подписи.
Этимология
Имя «Дин» означает «лидер» или «руководитель». Так часто называют деканов в колледжах и университетах. Возможно, Дин Томас получил своё имя в честь Королевского леса Дин, на южной окраине которого Дж. К. Роулинг жила в периоде с 1974 по 1983 год.
«Томас» может использоваться как имя, и как фамилия. В переводе с арамейского языка «Том» переводится как «близнец».
За кулисами
В раннем черновике «Гарри Поттера и философского камня», однажды опубликованном на сайте Роулинг, имя Дина было «Гэри» (англ. Gary).
Роулинг придумала много подробностей про судьбу Дина. Так, она сделала его темнокожим, полукровкой. Ничего из этих задумок не нашло отражения в книгах. Но об образе Дина Роулинг рассказала режиссёру первого фильма, а также — в одном из своих интервью. Поэтому в фильмах Дин — мулат.]]></text>
</doc>
