<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%BD%D0%B0_%D0%A4%D1%83%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Димфна Фурмаг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 17 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Димфна Фурмаг (англ. Dymphna Furmage; 1612-1698) — волшебница, похищенная пикси (КММ: XXX) во время её отдыха в Корнуолле.
Биография
Госпожа Фурмаг родилась в 1612 году где-то на Британских островах. Если она поступила на обучение в Хогвартс, то обучалась в период с 1623 по 1630 годы. Однажды в середине или конце XVII века Фурмаг отправилась на отдых в графство Корнуолл на юго-западе Англии и стала жертвой похищения Пикси — надоедливых зверюшек, эндемичных для этого региона.
После освобождения Димфна стала панически бояться этих существ и в течение всей оставшейся жизни требовала у Министерства магии «гуманно» истребить все их виды. Однако, её попытки хоть как-то воздействовать на Министерство не увенчались успехом и в конечном итоге в 1698 году она умирает, так и не совладав со своими страхами.
Этимология
«Dymphna» является английской формой ирландского имени «Damhnait».
«Saint Dymphna» (Святая Димфна) жила в VII веке в Ирландии и была набожной христианкой, как и её мать. В 14 лет приняла обет целомудрия. Отец её был мелким языческим царьком. После смерти жены его психическое здоровье ухудшилось и он возжелал в жёны свою дочь. Димфна вместе с отцом-настоятелем убежала в Бельгию, но агенты отца нашли её. В конечном итоге отец настиг её и замучил. В XIII веке была канонизирована в ранг святых из-за чудесных необъяснимых исцелений психически больных и стала покровительницей людей, страдающих от этого заболевания.]]></text>
</doc>
