<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B0_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B4%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дневник Тома Реддла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Книги по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи Тома Реддла]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Тома Реддла]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дневник Тома Марволо Реддла (англ. T. M. Riddle's Diary) — изначально обычный ежедневник на 1943 год, купленный Томом Реддлом в магловском магазине канцтоваров на Воксхолл-Роуд в Лондоне. Впоследствии Том превратил его в крестраж, видимо, использовав для разрыва своей души смерть Плаксы Миртл. Заключённая в дневник часть души Волан-де-Морта хранит его воспоминания о том, как была открыта Тайная комната. Крестраж был уничтожен Гарри Поттером при помощи яда василиска.
Подробности
Как и всякий крестраж, обломок души Тома Реддла пытается завладеть душой того, кто находится к нему ближе всего. В последний раз очень не повезло Джинни Уизли. Люциус Малфой подложил Дневник в учебники девочки именно в надежде, что она попадёт под влияние Тома Реддла, хотя об истинной природе артефакта не знал даже Малфой. Чернила, которыми малышка Джинни изливала душу «доброму другу», питали крестраж, а её эмоции — делали воспоминания Реддла всё вещественней. Достаточно быстро он подчинил её своей воле настолько, что девочка выполняла его поручения, даже не осознавая, что делает, будто становясь на это время его куклой-марионеткой. Интересно, что для того, чтобы открыть Тайную комнату, надо говорить на Змеином языке, но владение им — качество весьма редкое. Именно поэтому, когда Минерва Макгонагалл спрашивает Дамблдора, кто мог снова открыть Комнату, он отвечает: «Вопрос не в том, кто, а в том — как». Действительно, все змееусты наперечёт: Том Реддл после неудачи с Философским камнем  где-то опять в лесах Албании, сам Дамблдор (несколько позже становится ясно, что змеиный язык он тоже знал ) Комнату не открывал, Гарри Поттер может и знает змеиный язык, но у него железное алиби на случай с Колином Криви. А именно над больничной койкой Криви и прозвучал этот вопрос. Если Комнату открыл не змееуст, то вопрос действительно: «как»? (Кстати, о причастности к этому делу Джинни Дамблдор знал, неясно только, с какого момента...)
Тем временем Джинни начинает подозревать, что её «дорогой Том» ей вовсе не друг, и пытается как-то избавиться от Дневника. Для одиннадцатилетней девочки выбросить чёртову тетрадку в унитаз и слить воду кажется достаточным. Не тут-то было! Для какой-то другой тетрадки этого, может быть, и хватило бы, но не для крестража. Целый и невредимый, Дневник вновь выплывает на поверхность. Возможно, что это не Плакса Миртл затопила туалет второго этажа, она ведь в этом не признаётся, возможно, что сам крестраж «выплюнул» себя обратно из канализации. И подбирает его ни кто иной, как Гарри Поттер. Тот, в чьи руки так хотелось попасть обломку души Тома Реддла, он так наслышан о нём от малышки Уизли… Когда Джинни видит ненавистную тетрадку в руках Гарри, она вне себя от отчаяния: ведь дневнику всё известно о её чувствах к мальчику. При первой же возможности она выкрадывает крестраж из его спальни и… снова начинает в нём писать! Кстати, это показывает, как одинока Джинни в школе: ей некому высказать свои переживания, только «дорогому Тому», хотя на общении с ним она уже обожглась.
Обломок души Тома Реддла живёт собственной жизнью и строит собственные планы. Ему очень хочется узнать, как это он, великий и неповторимый Волан-де-Морт исчез, а годовалый мальчишка выжил? Он хочет встретиться с Гарри Поттером, но противная девчонка держит Дневник у себя! Краткое общение с Гарри дало Реддлу представление о главной черте Мальчика, Который Выжил: он всегда готов выручить попавшего в беду. Тем более, ради сестры друга прибежит как миленький. Остаётся только затащить Джинни в Тайную комнату и сообщить об этом во всеуслышание…
Когда не подозревающий подвоха Гарри добирается до Тайной комнаты, над лежащей без сознания Джинни стоит уже вполне «телесный» Реддл. Это уже не просто воспоминание, это даже больше, чем дух или привидение. Уж коль скоро он оказался способен поднять и припрятать палочку Гарри, которую тот выронил, пытаясь привести Джинни в чувство, значит, дело с возрождением Тёмного Лорда зашло слишком далеко. Остаётся открытым вопрос: удалось бы Волан-де-Морту возродиться стараниями части души, заключённой в Дневнике? Хватило бы жизненных сил Джинни, чтобы вдохнуть жизнь в Тёмного Лорда, и если да, то что произошло бы с остатками Волан-де-Морта, живущего у чёрта на куличках в Албании и понятия не имеющего про дела в Хогвартсе? К счастью, все эти вопросы так вопросами и остались.
Реддл начинает так интересующий его разговор: что же произошло в ту памятную ночь, когда исчез Волан-де-Морт? Попутно он разъясняет Гарри, как звали Тёмного Лорда в детстве и что он думает и о самом Гарри, и о его «грязнокровной» мамаше… А заодно — и о придурке Дамблдоре, которого «выгнало из замка всего лишь воспоминание обо мне». Отповедь Гарри настолько по-гриффиндорски честная и бесстрашная, что Фоукс считает возможным для себя прилететь к нему на помощь. Только вот вряд ли инициатива помощи исходила от самого феникса. А то, что птица прихватила ещё и Распределяющую Шляпу, вообще не оставляет сомнений в том, кто эту помощь послал. Это замечает даже Реддл: «Так вот что послал Дамблдор своему защитнику: певчую птичку и старую шляпу». Хм… А ведь Дамблдор знал, что делал! То, что Гарри «истинный гриффиндорец», он только что доказал. Значит, вытащить меч Гриффиндора из шляпы не составит для него труда, а это действительно серьёзное оружие. Фениксы имеют иммунитет к взгляду василиска, а их слёзы обладают поразительной целительной силой… Старый директор подстраховал «своего защитника», как только смог, и при этом дал сразиться с Тёмным Лордом самому.
Волан-де-Морт верен себе: сначала он напускает на Гарри Ужас Слизерина, пытаясь победить врага чужими… глазами и зубами (ну нет у василиска рук!). Гибель Короля Змей оказывается для Реддла крайне неприятной неожиданностью. Теперь он предлагает Гарри сразиться с ним один на один. Нет, наследник Слизерина никогда не пойдёт на честный поединок: Гарри серьёзно ранен, и яд василиска уже холодит его кровь, да и палочка Поттера всё ещё у Тома Реддла. Всё предвещает победу Волан-де-Морта… Если бы не летающий тут Фоукс. Его слёзы излечивают раны Гарри, и именно он бросает Дневник к мальчику на колени. Неизвестно каким чувством Гарри догадывается: для того, чтобы победить Реддла, надо уничтожить Дневник. Меча под рукой в данный момент нет, а вот зажатый в руке вырванный клык василиска, с которого всё ещё капает яд, прекрасно подойдёт…
Возможно, что уже тогда Альбус Дамблдор знал, что Дневник Тома Реддла является одним из крестражей. Как бы там ни было, за победу над василиском директор присуждает по 200 очков Гарри и Рону, на счёт Гриффиндора. К слову, Рон, застрявший вместе с Локонсом на подходе к Тайной комнате, василиска и в глаза не видел. Но присудить все 400 очков только Гарри как-то непедагогично. Между прочим, когда шесть студентов (четверо с пятого курса, двое — с четвёртого) выдержали полноценный бой в Министерстве магии с отрядом Пожирателей смерти, МакГонагалл присудила каждому по 50 очков, что в сумме (300) несколько меньше, чем получили Поттер и Уизли на втором курсе…
После уничтожения крестража испорченный дневник был возвращен Люциусу Малфою, в дальнейшем, однако, он оказывается у Альбуса Дамблдора, директора Хогвартса. Во время последнего из индивидуальных уроков с Гарри на шестом курсе директор школы показывает Гарри уничтоженные крестражи — дневник и кольцо.
Внешние особенности
Дневник представляет собой небольшую тетрадь, на внутренней стороне обложки стоит штамп магазина и дата изготовления. Больше в Дневнике нет ни одной записи. Однако, когда кто-либо начинает писать в тетрадь, его запись может исчезнуть, а из полученных чернил появятся совершенно другие слова, написанные осколком души Тома Реддла. Эта запись тоже вскоре исчезнет, но не раньше, чем её прочтёт тот, кому она была предназначена. На обратной стороне дневника написаны инициалы Тома Реддла.]]></text>
</doc>
