<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD_%D0%A2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Донаган Тремлетт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Группа Ведуньи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Музыканты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Донаган Тремлетт (англ. Donaghan Tremlett; род. 1972) — волшебник магловского происхождения, бас-гитарист популярной волшебной группы «Странные сёстры» или «Ведуньи».
Биография
Ранние годы жизни
Донаган Тремлетт родился в 1972 году в семье магловских родителей. Примерно в 1983 или 1984 году начал обучение в Хогвартсе.
Последующие годы
В 1994 году его музыкальная группа выступила на Святочном балу в Хогвартсе, где они играли свои классические хиты, такие как «Магия работает» и «Это Ночь», а также новую песню «Делай как Гиппогриф». Донаган женился в сентябре 1995 года. Об этом было упомянуто на первой полосе Ежедневного пророка. В июне 1997 года присутствовал на похоронах Альбуса Дамблдора. После того, как Министерство магии перешло под власть Волан-де-Морта в сентябре 1997 года, Донагану, скорее всего, как и всем волшебникам маггловского происхождения, Комиссией по учету магловских выродков было предъявлено обвинение в «краже» магии. Был ли он заключен в Азкабан или скрывался, как и многие другие маглорождённые, о дальнейшей его судьбе ничего не известно.
Внешность
Донаган Тремлетт носил длинные волосы . Как и все члены группы «Ведуньи», он, выступая на сцене, принимал вполне определённый сценический образ. У них были «длинные растрёпанные волосы, чёрные мантии нарочито порваны и потерты».
Интересные факты
Тремлетт изображён на Карточках от шоколадных лягушек.
Музыкант является большим поклонником квиддичной команды «Кенмарские коршуны».
За кулисами
Донаган Тремлетт был «Волшебником месяца» в июле 2004 года на сайте Роулинг.
В экранизации «Гарри Поттер и кубок огня» Тремлетта сыграл Стив Маккей — бас-гитарист группы Pulp.
Многие кадры в окончательном варианте фильма были вырезаны, однако, они стали доступны широкой публике. Ниже в выступлении «Ведуний» на Святочном балу в Хогвартсе можно посмотреть полную версию их новой песни «Делай как Гиппогриф».]]></text>
</doc>
