<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D1%81%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Докси]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги из игр]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Докси (англ. Doxy, также известны как кусачие феи) — волшебное существо-паразит. Докси часто путают с феями, хотя на самом деле это совершенно разные виды. Внешне докси тоже напоминают крохотных человечков, но, в отличие от фей, они покрыты густой черной шерстью, у них по две пары ручек и ножек, а крылышки жесткие, изогнутые и блестящие, как у жука. Язык докси — длинный, напоминающий язык хамелеона, с помощью которого докси захватывает пищу (в частности, веретенниц). Докси встречаются повсюду в Северной Европе и Америке — холодный климат благоприятен для них. Самки откладывают до пятисот яиц в одной кладке и закапывают их, а через две-три недели вылупляются детеныши.
У докси два ряда острых ядовитых зубов. При укусе необходимо применять противоядие.
Излюбленной пищей лукотрусов являются именно яйца докси. Также яд докси используется в Забастовочных завтраках Фреда и Джорджа Уизли.
История
1926 год
Среди множества волшебных существ, которые были нелегально провезены в США Ньютом Саламандером в чемодане, было несколько докси, одной из которых удалось вырваться на свободу.
1995 год
В доме Блэков водились в шторах докси. Миссис Уизли, Гарри, Рон и Гермиона избавлялись от докси при помощи Доксицида — зелья для истребления этих паразитов. Молли воспользовалась книгой Златопуста Локонса «Домашние вредители. Справочник», открыв главу, посвященную этим тварям. 
Фред и Джордж Уизли использовали яд докси в Забастовочных Завтраках, которые продавали в своем магазине "Всевозможные Волшебные Вредилки Уизли"
1996 год
Гермиона Грейнджер конфисковала мешочек с сушеным пометом докси, а Рон думал, что это был порошок из когтя дракона. Он говорил, что этот порошок — классная вещь, потому что так прочищает мозги, что потом несколько часов ходишь умный-преумный. Однако потом он разочаровался в его использовании.
Перед отборочными испытаниями в гриффиндорскую команду по Квиддичу, Кормак Маклагген лежал в Больничном крыле. По его словам, он съел на спор дюжину яиц докси.]]></text>
</doc>
