<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%81_%D0%90%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Долорес Амбридж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Марионеточное правительство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники дисциплинарного слушания по делу Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Амбридж]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министр магии и обслуживающий персонал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кампания по дискредитации Альбуса Дамблдора и Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Визенгамота]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Долорес Джейн Амбридж (англ. Dolores Jane Umbridge) — помощник министра магии Корнелиуса Фаджа и двух следующих министров. Фактически, действует как цепной пёс, будучи верной действующему министру независимо от того, насколько его политика отличается от политики предыдущего. На пике своих амбиций вызвалась преподавать Защиту от Тёмных искусств в Хогвартсе, позже стала генеральным инспектором школы, директором Хогвартса, а после провала на этой работе вернулась в Министерство. Особо бурную деятельность проявила в год правления Волан-де-Морта как глава Комиссии по учёту магловских выродков. За преступления против маглорождённых впоследствии была приговорена к пожизненному заключению в Азкабане.
Биография
Ранние годы
Долорес была старшим ребёнком и единственной дочерью в семье волшебника Орфорда Амбриджа и маглы Эллен Кракнелл, у которых также был сын сквиб. Родители Долорес не были счастливы в браке, и она тайно презирала их обоих: Орфорда — за отсутствие амбиций (он работал в Отделе магического хозяйства в Министерстве Магии и так и не получил повышения), а Эллен — за капризность, неопрятность и магловскую родословную. Отсутствие магических способностей у брата Долорес отец и дочь ставили в вину Эллен. В результате чего, когда Долорес было 15 лет, её семья распалась: Эллен с сыном отправилась обратно в магловский мир, оставив Долорес с отцом. Долорес больше никогда не видела мать и брата, никогда не заводила разговор о ком-либо из них и отныне притворялась перед всеми встречными, что она чистокровная волшебница.
В год, когда ей исполнилось 11, Долорес поступила в Хогвартс на факультет Слизерин.
Сразу после окончания Хогвартса Долорес приходит в Министерство магии на должность младшего стажёра в Сектор борьбы с неправомерным использованием магии. Уже в семнадцатилетнем возрасте Долорес была нетерпимой и предубеждённой, с несколько садистскими наклонностями, хотя её добросовестное отношение к работе и приторные манеры по отношению к начальству, а также хитрость и беспощадность, с которыми она присваивала себе чужие заслуги, вскоре дали свои плоды: ей не исполнилось и тридцати лет, когда она стала главой отдела. И это был лишь маленький шаг к более высокому посту в управлении Отделом магического правопорядка.
К тому времени Долорес убеждает своего отца досрочно выйти на пенсию, и, обеспечив ему небольшое денежное пособие, она позволяет ему незаметно скрыться из поля зрения. Теперь же, когда её спрашивали (обычно те коллеги, которые её недолюбливали), не родня ли она тому Амбриджу, что намывал здесь полы, она улыбалась своей самой сладкой улыбкой, хихикала и отрицала это всеми правдами и неправдами, утверждая, что её покойный отец был почётным членом Визенгамота. Как правило, скверные вещи происходили с теми, кто спрашивал её об Орфорде или чём-либо ещё, о чём Долорес предпочитала не говорить, а люди, которые хотели остаться у неё на хорошем счету, притворялись, что верят в её версию своего происхождения.
Несмотря на все усилия расположить к себе кого-либо из начальников (её мало заботило, какого именно, она знала лишь то, что с влиятельным супругом будет подтверждён её статус и усилена безопасность), Долорес так и не удалось выйти замуж. В то время как они ценили её за трудоспособность и амбиции, тем, кто узнали её лучше, было трудно проявить к ней более нежные чувства. После бокала сладкого хереса Долорес всегда была склонна изливать на собеседника свои довольно жестокие взгляды, так что даже маглофобы были потрясены некоторыми тайными предложениями Долорес по обработке, которое заслужило немагическое общество.
Долорес становилась всё старше и всё жестче, и всё выше поднималась по карьерной лестнице в Министерстве, и вместе с этим её пристрастие к девичьим безделушкам становилось всё более ярко выраженным. Её кабинет был царством рюшек и оборочек, она обожала вещицы, украшенные котятами (хотя самих котят считала не более чем источниками грязи). Одежду выбирала исключительно розовую, считая, что этот цвет её молодит. Примерно в том же возрасте её кабинет стал похож больше на музей тарелочек с котятами.
Вскоре она быстро поднялась вверх по карьерной лестнице в британском Министерстве Магии. Она стала Старшим заместителем министра магии и имела место в составе судей Визенгамота.
Долорес — очень властная личность, и все, кто бросает вызов её авторитету и мировоззрению должны, по её мнению, быть наказаны. Она активно подчиняет и унижает других и, кроме некоторых отличительных особенностей и пристрастий, между ней и Беллатрисой Лестрейндж не существует большой разницы.
Помощник министра
Работает заместителем министра магии примерно с 1990-х годов, вероятнее всего, Фадж, став министром, назначил её на такой высокий пост. Пока Фадж становился всё более и более озабоченным параноидальной мыслью, что Альбус Дамблдор вынашивает честолюбивый замысел вытеснить его с поста министра, Долорес удалось «процарапать» свой путь к самому сердцу власти. Она разжигала как тщеславия Корнелиуса, так и его страхи, и уверяла его, что она одна из немногих, кому он действительно может доверять.
В качестве помощника министра Амбридж присутствовала на дисциплинарном слушании по обвинению Гарри Поттера в нарушении запрета на колдовство вне школы. Несмотря на все старания Фаджа, Альбус Дамблдор пришёл на заседание в качестве защитника Гарри. Ему удалось доказать, что на Гарри и его кузена Дадли напали дементоры, и заклинание Патронуса было применено Поттером в условиях смертельной опасности, а значит его действия были законны.
Всё это время Амбридж точно знала о невиновности Гарри Поттера, поскольку сама послала дементоров, полагая, что при любом раскладе это устранит одну из главных «проблем» Министерства: либо дементоры высосут из Гарри душу, и он будет «хуже, чем мёртв» (на это, судя по всему, и вёлся расчёт — ведь заклинание Патронуса выше уровня СОВ); либо Поттер будет вынужден колдовать вне школы — тогда его можно в судебном порядке исключить из Хогвартса и даже лишить волшебной палочки.
Хогвартс
Через две недели после дисциплинарного слушания по делу Поттера Амбридж была прислана из Министерства магии в Хогвартс в качестве преподавателя Защиты от Тёмных искусств. Во время торжества она затянула такую долгую и нудную речь, что не все поняли её, а многие даже и не пытались понять. В отличие от Гермионы, которая из всего услышанного сделала неутешительный вывод, что отныне Министерство вправе вмешиваться в дела Хогвартса.
На своих занятиях Долорес умышленно не давала ученикам никаких практических навыков, обращая их внимание только на теорию, фактически не предполагавшую никакого ответа на проявление Тёмных искусств, что и послужило причиной создания Отряда Дамблдора.
При всём своём внешнем спокойствии Амбридж отличается большой конфликтностью с учениками и другими учителями. Кажется, эта женщина находит удовольствие в доведении собеседника до белого каления. Для неё не существует таких понятий как тактичность, уважение, сочувствие. С милой улыбочкой, она совершенно спокойно перебивает речь директора на праздничном пиру по поводу начала учебного года. Тем же своим знаменитым «кхе-кхе» она может прервать урок инспектируемого ею преподавателя, а потом заявить, что тот потерял нить повествования. Требует, чтобы ученик, прежде чем ответить, поднял руку, и тут же поворачивается к поднятой руке спиной.
На посту преподавателя Защиты от Тёмных искусств продолжала гнуть линию Министерства магии о том, что никакого лорда Волан-де-Морта нет, он давно умер. А когда Гарри Поттер чуть ли не с пеной у рта пытался доказать ей обратное, назначила ему пять дней по пять-шесть часов в качестве наказания писать заколдованным пером на пергаменте фразу «Я не должен лгать». При этом написанные слова каждый раз вырезались, будто скальпелем, на тыльной стороне его руки. Тонкий белый шрам от этих «строчек» остался у Гарри на всю жизнь.
Желая форсировать события, Фадж особым указом назначает Амбридж «Генеральным инспектором школы». Назначение на эту должность предоставило Долорес, впервые в её жизни, полный простор для её предубеждений и жестокости. Она в своё время, будучи студенткой, не смогла насладиться своим пребыванием в школе, где не уделили должного внимания её достоинствам, и теперь смаковала возможность вернуться и захватить власть над теми, кто (по её мнению) не отдал ей должного в то время.
На этом посту она начинает усиленно контролировать преподавателей и весь учебный процесс, издаёт всё новые и новые «Декреты об образовании», запрещающие то одно, то другое, то третье. С первого дня пребывания в Хогвартсе Долорес Амбридж борется за абсолютный контроль над жизнью в школе. В этом своём рвении она перехитрила самоё себя. В феврале в очередном номере «Придиры» появилось интервью, взятое у Гарри Поттера Ритой Скитер. В нём Гарри рассказывает о возрождении Волан-де-Морта и называет имена Пожирателей смерти. Взбешённая Амбридж тут же издаёт новый «Декрет об образовании», запрещающий читать этот журнал. Заинтригованные таким «пиар-ходом», все ученики Хогвартса не преминули ознакомиться с запретным номером «Придиры». То есть, желая не дать информации распространиться, Амбридж сама разрекламировала её.
Но были и действительно неприятные «Декреты». Например, после самоорганизации студентов в группу по обучению защите от тёмных сил, Амбридж, пронюхавшая об этом, запрещает собираться в группы больше трёх человек, а все ранее существовавшие кружки и команды должны пройти утверждение своих составов у Генерального Инспектора. Затем она запрещает Гарри Поттеру и близнецам Фреду и Джорджу Уизли играть в квиддич (по новому декрету, дающему Генеральному Инспектору такое право). Был также декрет, запрещающий преподавателю сообщать ученикам любые сведения, не касающиеся преподаваемого предмета, что лишило профессоров Хогвартса возможности обсуждать положение дел в Школе с учениками.
Пользуясь своими полномочиями, Амбридж пытается задушить всё вольное и свободное в Хогвартсе. Чувствуя, что в одиночку ей тяжело с этим справиться, она сначала заручается поддержкой завхоза Филча, а потом подумывает и о ком-то более влиятельном. Ей приходит в голову уволить кого-либо из преподавателей и на его место взять своего человека. Поэтому она назначает инспектирование преподавателей и выбирает на её взгляд самых слабеньких: Рубеуса Хагрида и Сивиллу Трелони. С лёгкостью придравшись и к одному и к другому, она назначает им испытательный срок. Но у Хагрида (Амбридж знает это) есть замена — профессор Граббли-Дёрг. Если уволить профессора Ухода за магическими существами, ему тут же найдут замену. А вот Сивилла кажется совершенно беззащитной. Поэтому Генеральный Инспектор увольняет профессора Трелони и уже довольно потирает руки... Но вместо Трелони Дамблдор берёт на это место кентавра Флоренца. Вся комбинация Амбридж летит к чертям: Министерство магии имеет право назначать своего преподавателя только в том случае, если директор не может найти кого-то на освободившееся место. Кстати, Флоренц пошёл ради Дамблдора на большую жертву: от него отвернулись его соплеменники, назвав его предателем кентавров, и теперь путь в родной Запретный лес профессору Флоренцу закрыт.
Потерпев фиаско с помощью извне, Амбридж организовывает «Инспекционную дружину», что-то вроде фискального отряда, куда по зову сердца вступают слизеринцы, а Драко Малфой становится её любимчиком. Члены «Дружины» имеют привилегии по отношению к другим ученикам и даже по отношению к старостам факультетов. Власть кружит им головы, и они куражатся над остальными студентами вовсю. При помощи верных «дружинников» Амбридж устраивает облаву на Отряд Дамблдора, о котором узнала из-за предательства одного из членов отряда, Мариэтты Эджком.
Желая спасти Гарри и других ребят, Дамблдор берёт всю «вину» за организацию «Отряда Дамблдора» на себя и вынужден покинуть школу, оглушив при этом министра магии, саму Амбридж и нескольких вызванных ею мракоборцев. С подачи Министерства, Амбридж занимает пост директора, хотя горгулья, охраняющая директорский кабинет, так её внутрь и не пустила: очевидно, Хогвартс, обладающий собственной магией, счёл назначение Амбридж незаконным.
В школе устанавливается тоталитарный режим. Амбридж вмешивается абсолютно во всё. Она пытается контролировать контакты учеников с внешним миром. Теперь вся входящая и исходящая корреспонденция проходит перлюстрацию, проще говоря, члены «Инспекционной дружины» читают все письма, которые пишут и получают студенты, проверяют все приходящие в школу посылки. Хогвартс начинает напоминать колонию для малолетних преступников. За контактами Гарри Поттера Амбридж следит лично. Она чуть было не ловит в камине Гриффиндорской гостиной его крёстного Сириуса Блэка, который пытался связаться с Гарри с помощью летучего пороха, перехватывает его сову Буклю (та как раз несла Гарри письмо), а после интервью в «Придире» лишает его походов в Хогсмид.
Через некоторое время близнецы Уизли начинают весёлую войну с зарвавшейся тёткой.
И они выпускают в школе весь свой запас шутих, огненных колёс, разнообразных фейерверков и бенгальских огней. Закопчённая, потная, растрёпанная Амбридж бегает по всему замку, пытаясь навести порядок. Тщетно! Старая прожжённая бюрократка не знает, как управляться с фейерверками, защищенными от множества стандартных заклинаний. Позицию преподавателей в этой ситуации лучше всех озвучил профессор Флитвик: «Благодарю Вас, профессор (Амбридж)! Конечно, я и сам мог бы загасить все эти ракеты, но у меня не было уверенности, что я имею на это право».
А когда торжествующая Амбридж ловит близнецов Уизли с поличным, когда плачущий от счастья завхоз Филч уже готов приступить к разрешённой новым директором порке, когда, казалось бы, «старая жаба» победила, неунывающая парочка на глазах у всей школы с шиком покидает Хогвартс. Но если Амбридж надеялась, что с уходом Фреда и Джорджа неприятности закончатся, её ждало жестокое разочарование. Мало того, что после Фреда и Джорджа на третьем этаже Хогвартса осталось наколдованное ими болото, которое профессор Амбридж никак не может ликвидировать, мало того, что по просьбе близнецов полтергейст Пивз не оставляет Долорес в покое ни на минуту, в «войну против Амбридж» включились почти все ученики школы. Нарушений школьных правил и ненавистных декретов стало так много, что стало практически невозможно находить самих нарушителей. Оказалось, что и «милые детки» прекрасно умеют доводить госпожу директрису до белого каления. «Стоило Амбридж войти в классную комнату, как собравшихся там учеников начинало тошнить и лихорадить. Одни падали в обморок, у других шла кровь из обеих ноздрей. Вопя от ярости и бессилия, она пыталась определить источник загадочных симптомов, но ученики упрямо твердили ей, что страдают от «амбриджита»».
Пытаясь хоть на ком-то отыграться, Амбридж среди ночи идёт арестовывать Хагрида, заручившись поддержкой четырёх мракоборцев. Очевидно, она забыла, что в эту ночь у пятикурсников проходит экзамен СОВ по астрономии. И студенты, и члены экзаменационной комиссии видели, как мракоборцы вчетвером серьёзно ранили профессора Макгонагалл, которая пыталась остановить это безобразие, как Хагрид, чья великанья кровь делала его почти невосприимчивым к заклятиям оглушения, был вынужден бежать.
И когда после всех этих событий Амбридж поймала Гарри Поттера в своём кабинете, она попыталась напоить его сывороткой правды, добиваясь ответа на вопрос: что это мистер Поттер забыл возле её камина? Она уже хотела применить к нему запрещённое и очень болезненное заклятие «Круциатус», но Гермиона Грейнджер на ходу придумала, будто Дамблдор оставил им секретное оружие, спрятанное в Запретном Лесу, и сделала вид, что вынуждена в этом признаться, только чтобы профессор Амбридж не пытала Гарри. Долорес заглотила наживку целиком. Оказавшись с Гарри и Гермионой в Запретном Лесу, она не упустила возможности обозвать появившихся у них на пути кентавров «дикими мулами» и «мерзкими животными». Разъярённый табун уволок Амбридж с собой вглубь Запретного Леса.
Чтобы вызволить её, Дамблдор в одиночку отправился в лес к кентаврам; как ему удалось вернуться оттуда вместе с полуживой Амбридж, не получив даже царапины, никто не знал, а сама Амбридж после этого стала панически бояться цокота копыт.
После того как Волан-де-Морт напал на Министерство магии, и многие его видели, включая самого Корнелиуса Фаджа, отрицать возрождение Тёмного Лорда стало абсурдом. Альбус Дамблдор был восстановлен на посту директора, и Амбридж, которая в то время находилась в госпитале Хогвартса, попыталась тайком покинуть школу. Как мог Пивз упустить такое развлечение? Он погнал её до самых ворот, колотя по пути тростью Макгонагалл и мешочком, набитым мелом. Привлечённые шумом, на крыльцо высыпали все студенты Хогвартса, бурно высказывая своё одобрение. Преподаватели пытались их успокоить... но уж как-то очень неубедительно. Вдобавок Макгонагалл в учительской, по слухам, пожаловалась, что не может сама гнаться за Амбридж с улюлюканьем, так как одолжила Пивзу трость.
Позже, Фред и Джордж Уизли создали игрушку, обсмеяв тем самым директрису, а точнее, её желание навести порядок и её отношение к детям.
Пребывание Амбридж в школе длилось один год. Её время в Хогвартсе закончилось полным фиаско, потому что она переоценила данные ей Фаджем полномочия и вышла за все возможные рамки собственного влияния, увлёкшись фанатичным чувством собственной исключительности. Потрясённая, но не раскаявшаяся после катастрофического конца своей карьеры в Хогвартсе, она возвращается в Министерство, которое медленно, но верно погружается в хаос из-за возвращения лорда Волан-де-Морта.
Снова в Министерстве
После увольнения из Хогвартса Амбридж как ни в чём не бывало возвращается на работу в Министерство. В процессе смены режимов, которая последовала за вынужденной отставкой Фаджа, у Долорес была возможность проскользнуть обратно на свою бывшую должность в Министерстве. На нового министра, Руфуса Скримджера, давили более насущные проблемы, чем Долорес Амбридж. Позже Скримджер поплатился за эту оплошность, так как тот факт, что Министерство так и не наказало Долорес за её многочисленные злоупотребления властью, казался Гарри Поттеру проявлением как самодовольства, так и халатности. Гарри считал, что продолжающаяся служба Долорес, и отсутствие каких бы то ни было последствий за её поведение в Хогвартсе — знак неминуемого разложения Министерства, и отказался из-за этого сотрудничать с новым министром (Долорес была единственным человеком, не считая лорда Волан-де-Морта, который оставил физический шрам на Гарри, заставив вырезать слова «Я не должен лгать» на тыльной стороне его собственной руки во время наказаний).
Кроме этого Долорес имела наглость рассказать новому министру о желании Гарри стать мракоборцем. В составе делегации от Министерства она прибывает на похороны Дамлбдора с приличествующей случаю трагической миной на лице и траурным бантиком в седых волосах.
Вскоре она стала наслаждаться жизнью в Министерстве больше чем когда-либо. Когда месяц спустя Министерство было захвачено, во главе стал марионеточный министр Пий Толстоватый и туда проникли сторонники Тёмного лорда, Долорес наконец-то очутилась в своей стихии. То, что влиятельные Пожиратели смерти составили о ней верное мнение, что она имела гораздо больше общего с ними, нежели с Альбусом Дамблдором, не только помогло ей сохранить пост, но и предоставило ей дополнительные полномочия, как главе Комиссии по учёту магловских выродков, которая в действительности стала лишь несправедливым судом, по решению которого все маглорождённые заключались в тюрьму на том основании, что они «украли» свои волшебные палочки и свою магию. Её голос — решающий в вынесении приговора: кому жить дальше, а кому получить «поцелуй дементора».
Cама Амбридж не была чистокровной, но полученный в виде взятки от Наземникуса медальон Слизерина выдавала за семейную реликвию. Не зная, что именно означает буква «S», изображённая на крышке Медальона, Амбридж утверждала, что это первая буква фамилии «Селвин», известной старинной чистокровной фамилии, с членами которой Амбриджи якобы состоят в родстве. Столь же бездарно она поступила и с ещё одной находкой — доставшимся ей после гибели Аластора Грюма его «волшебным глазом». Амбридж не нашла ничего лучше, как сделать из него «глазок» для своей двери, чтобы следить за другими сотрудниками министерства...
На Долорес Амбридж медальон-крестраж не действовал. Мало того, она даже вызвала патронуса с ним на шее. Дело в том, что он нашёл в Долорес «родственную душу», а посему отрицательное действие медальона на её характере никак не отражалось. Когда она сидела на суде над очередной невинной женщиной, Гарри Поттер напал на Долорес в самом сердце Министерства и украл у неё крестраж, который она носила по незнанию.
Азкабан
С падением Тёмного Лорда, Долорес Амбридж была предана суду за её увлечённое сотрудничество с режимом Волан-де-Морта, и была осуждена за пытки, отправку в тюрьму и смерть нескольких человек (некоторые из тех невинных маглорождённых, которых она приговорила к Азкабану, не пережили свалившихся на них испытаний). Её дальнейшая судьба неизвестна.
Внешний вид и характер
Долорес Амбридж — приземистая, довольно толстая и пухлая женщина, напоминающая своим видом большую бледную жабу. Даже её любимый маленький чёрный бархатный бантик на голове напоминает жирную муху, которую «жаба» вот-вот съест. Ростом она настолько низенькая, что стоя она не намного выше, чем сидя, из-за слишком коротких ног. У неё широкое рыхлое лицо и короткая шея, глаза большие, круглые и немного навыкате, с кожистыми мешками, а рот широченный и дряблый с очень острыми зубами. Волосы Долорес полуседые, мышино-каштанового цвета, кудрявые и коротко стриженные. У Амбридж тонкий по-девчоночьи неустойчивый голос с придыханием, который звучит ядовито и льстиво, а от её серебристого смешка у Гарри встают дыбом волосы. А её негромкое «кхе, кхе» стало фирменным знаком. У Долорес толстые короткие пальцы-обрубки, на которых она предпочитает носить старомодные уродливые перстни.
Амбридж выбирает одежду различных оттенков розового. Гарри замечает, что она выглядит, «как чья-нибудь вечно незамужняя тётушка». Вероятно, со вкусом у Долорес совсем беда: она может надеть пушистую вязаную кофточку поверх мантии и повязать на голову ярко-розовую ленту ей в тон или мантию с ярким цветочным узором, как у скатерти на столе. Любимой деталью её гардероба остаётся чёрный бархатный бантик, в котором её сходство с жабой становится почти таким же очевидным, как и в её зелёной твидовой мантии и такой же шапке с наушниками — по всей видимости, дань уважения любимому факультету. Также она часто ходит с безвкусной цветастой сумкой и надевает нелепый кружевной воротничок, и, разумеется, почти все её вещи, вплоть до канцелярских принадлежностей, розового цвета.
Амбридж презирает всех существ нечеловеческого облика. Она называет их «мерзкими полукровками» и постоянно пытается ввести законы, поправки, постановления, направленные против «полукровок». Ей не удалось протащить, например, закон о поголовных бирках для водяного народа, но с её подачи был принят ряд постановлений, направленных против оборотней, после чего такие люди, как Римус Люпин, фактически оказались вне закона и не могли найти работу.
Она любит контролировать буквально каждую мелочь, и тот, кто подрывает её авторитет или чьё мировоззрение отличается от её, должен быть незамедлительно наказан. Она наслаждается процессом подчинения и унижения других. И можно сказать, что между ней и Беллатрисой Лестрейндж почти нет различий. Однако всё же Амбридж за время своей карьеры и в Министерстве, и в Хогвардсе намеренно не убила ни одного человека (смерть тех несколько несчастных, что умерли в Азкабане, конечно, не планировалась). Амбридж не обладает большой волшебной силой, у неё большие проблемы с характером. Она довольно доверчива (иначе как Гермиона смогла бы так легко её надуть?) и в том же эпизоде в фильме произносит странную фразу: «(напуганно) Вы меня обманули, да? Его здесь нет? (жалобно, почти всхлипывая) Вы знаете... Я ненавижу детей...» Стоит отдельно отметить, что если бы Амбридж не задумывалась, как антагонист второго плана, то, возможно, могла бы и помочь главным героям. Но она всецело поддерживает своё руководство и ведёт себя, как главный герой рассказа А.П. Чехова «Хамелеон».
Магические способности
Несмотря на высокопоставленное положение в Министерстве, Долорес Амбридж, на первый взгляд, кажется не особо сильной колдуньей. Например, она не имеет никакого представления о приготовлении сыворотки правды. Израсходовав все запасы Снегга, она запросила ещё, причём немедленно, не представляя, однако, что требуется не менее месяца, чтобы его приготовить. Она не была в состоянии убрать портативное болото, оставленное братьями Уизли (другие профессора легко могли бы его осушить, но не делали этого, лишь бы доставить Амбридж побольше хлопот). Не смогла она свести и заклятье, наложенное на Мариэтту Эджком Гермионой Грейнджер. Арсенал её магических способностей состоял в основном в наступательных и оборонительных заклинаниях, причём с уклоном в Тёмные искусства.
Заклинания: Амбридж удалось молниеносно отразить атаку кентавров с помощью Щитовых чар и связать Магориана заклятьем Инкарцеро . Ей также удалось вызвать патронуса (даже телесного).
Тёмные искусства: Амбридж была уверена, что сможет применить заклятие Круциатус (это требует огромной концентрации и ненависти к жертве). Вполне возможно также, что она хотела применить убивающее заклятие к Гарри и Гермионе, когда поняла, что они обдурили её, заманив в лес.
Изобретения: Амбридж изобрела так называемое Чёрное перо, которое использует кровь пишущего им человека вместо чернил и вырезает на тыльной стороне его ладони то, что он пишет.
Имущество
Волшебная палочка
Палочка Долорес Джейн Амбридж сделана из берёзы с сердцевиной из сердечной жилы дракона. Палочка имеет 8 дюймов (20,32 см) в длину. Снабжена розовым круглым кристаллом.
При пленении Долорес Амбридж кентаврами Запретного Леса в июне 1996 года её палочка была сломана. Гарри слышал, как она хрустнула под чьим-то копытом. Однако, ни в книгах, ни в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» палочка Долорес (вообще хоть какая-нибудь) не показана. Тем не менее, Амбридж, работая в Министерстве, должна была иметь волшебную палочку. У кого она приобрела новую, и какими характеристиками обладала вторая палочка Долорес Амбридж, нет никаких данных.
При заключении в Азкабан палочка Долорес Амбридж могла быть сломана (если её приговорили пожизненно) или спрятана в камере хранения тюрьмы, если волшебница получила ограниченный срок.
Чёрное перо
Чёрное перо (также называемое «заколдованным пером») — особое перо, длинное и тонкое, с необычно заострённым кончиком, при письме которым не требуется чернил. Пишущий использует для письма собственную кровь, а всё написанное на бумаге (пергаменте), как факсимиле, проявляется на тыльной стороне ладони его второй руки. При этом присутствуют все болевые ощущения от порезов, которыми сопровождается эта процедура.
Чёрное перо Долорес использовала для наказаний студентов Хогвартса. Например, Гарри Поттер вынужден был пять дней по 6-8 часов писать одну и ту же фразу: «Я не должен лгать». В конце концов, шрам в виде этих слов остался на левой руке мальчика на всю жизнь. Такому же наказанию подвергся однажды и Ли Джордан за шутку, брошенную на уроке у Амбридж.
Тарелочки с котятами
Стены всех помещений, которыми Амбридж владела, она украшала декоративными тарелочками, на которых были изображены разноцветные котята с бантами на шее.
Медальон Слизерина
Тяжёлый золотой медальон на золотой цепочке с богато украшенной змеистой буквой «S» — знаком Слизерина, когда-то принадлежал самому Салазару Слизерину, а после его смерти стал передаваться его потомками из поколения в поколения, пока не попал в руки Меропы Мракс. Нуждавшаяся в деньгах женщина продала его продавцу древних и тёмных артефактов Бэрку. Затем медальон очутился у богатой старой коллекционерши, у которой был выкраден Томом Реддлом (по сути, истинным владельцем и потомком Слизерина). Спустя много лет Реддл превращает медальон в свой крестраж и помещает в охраняемую пещеру, но оттуда медальон удаётся похитить молодому Регулусу Блэку, и его домовик прячет крестраж в доме семьи Блэк. Через несколько лет его похищает Наземникус Флетчер и в качестве откупа за свою противоправную деятельность отдаёт министерской чиновнице Долорес Амбридж.
Амбридж предпочитает носить массивный медальон на шее. Она использует его, как подтверждение своего чистокровного статуса, говоря о том, что буква «S» на медальоне — знак семьи Селвин, с которыми она в родстве. Гарри с друзьями проникают в Министерство магии, чтобы украсть у неё это медальон, но, чтобы Амбридж ничего не заподозрила, Гермиона создаёт копию медальона, а оригинал забирает. Неизвестно, сколько Долорес проходила с поддельным медальоном и обнаружила ли подмену. Настоящий медальон-крестраж спустя несколько месяцев был уничтожен Роном Уизли с помощью меча Гриффиндора.
Кабинет в Хогвартсе
Кабинет преподавателя Защиты от Тёмных искусств изменился до неузнаваемости во время работы Долорес в Хогвартсе. Все поверхности кабинета были задрапированы тканями и кружевами, по комнате были расставлены вазы с засушенными цветами, притом каждая ваза стояла на отдельной салфеточке. Одна из стен помещения была отведена под целую коллекцию декоративных тарелочек с яркими цветными котятами, на шеях которых были повязаны бантики.
На письменный стол с ящиками накинута скатерть с ярким цветочным узором. Позднее поперёк него лёг массивный деревянный брусок с надписью золотыми буквами «ДИРЕКТОР». К столу было придвинуто кресло с цветастой обивкой. Рядом с письменным столом стоял маленький столик, покрытый кружевной тканью, за которым, сидя на стуле с прямой спинкой, Гарри Поттер и другие ученики отрабатывали своё наказание.
Из стены за письменным столом прямо под коллекцией декоративных тарелочек торчал прочный железный штырь, к которому Амбридж как-то приковала цепями мётлы Гарри и близнецов Уизли. После того, как Фред и Джордж сбежали из Хогвартса, в двери её кабинета зияли две большие дыры в форме мётел, а железный крюк был сорван. Так что Аргусу Филчу пришлось поставить новую дверь, а метлу Гарри отнести в подземелье. В комнате имеется камин, который в 1995 году стал единственным камином Хогвартса, который не контролировало Министерство. Рядом с камином стояла коробочка с летучим порохом. В кабинете также есть окно, через которое издали видно поле для квиддича и через которое Ли Джордан левитировал в кабинет нюхлеров.
Кабинет в Министерстве магии
Кабинет Долорес в Министерстве магии находится на первом уровне, где размещается министр магии и обслуживающий его персонал. Перед входом в её кабинет расположен просторный открытый холл, где после становления режима Волан-де-Морта в несколько рядов на манер школьных парт стояла дюжина маленьких столов, за которыми сидели волшебники и волшебницы, печатавшие пропагандистские брошюры. В кабинет Амбридж ведёт сверкающая дверь из красного дерева, где вместо глазка с 1997 года был вмонтирован волшебный глаз Грюма. С внутренней стороны двери к нему была приделано подобие подзорной трубы, чтобы через неё смотреть за подчинёнными. После проникновения Гарри и его друзей в Министерство, эта труба была выломана, а сам глаз украден. Под глазом находилась табличка: «Долорес Амбридж: Вторая заместительница министра», а ещё ниже табличка поновее: «Глава Комиссии по учёту магловских выродков».
Интерьер кабинета в Министерстве магии полностью соответствовал интерьеру кабинета Амбридж в Хогвартсе: те же кружевные ткани, те же салфеточки и засушенные цветы в вазах и корзинках, которые покрывали практически каждую плоскостную поверхность комнаты. По стенам точно также были развешаны декоративные тарелочки, на которых были изображены миловидные до тошноты, резвящиеся котята с повязанными вокруг шеи бантами. В комнате стоял письменный стол, покрытый скатертью с цветным узором. На столе всегда наготове лежал лист пергамента и стояло гусиное перо в чернильнице. В ящиках стола можно было обнаружить различные канцелярские принадлежности: гусиные перья, блокноты, колечко чудо-скотча, волшебные скрепки для бумаг (которые словно змеи старались уползти из ящика), а также аляповатую, обклеенную кружевами коробочку, полную запасных клипсов и заколок для волос.
За столом стоял картотечный шкафчик, заполненный папками с делами подозреваемых. Среди них можно было наткнуться на дело, например, мистера Артура Уизли и других единомышленников Поттера и Дамблдора. На одной из стен красовался плакат с изображением Гарри Поттера, поперёк груди которого шли слова «Нежелательное лицо №1». К плакату Долорес собственноручно прикрепила розовый листок с котёнком в углу, на котором написала: «Подлежит уголовному наказанию». Прямо за письменным столом на стене висела книжная полка, где на почётном месте стояла книга Риты Скитер «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора»
Отношения
Долорес Амбридж заимела не самую лучшую репутацию в Хогвартсе, издавая указы и прочее. В Министерстве у неё также не самым удачным образом складывались отношения с подчинёнными.
Гарри Поттер
Долорес сделала всё, что в её силах, чтобы сделать жизнь Гарри Поттера настолько несчастной, насколько это возможно, и, таким образом, они оба начали испытывать ненависть друг к другу. Летом 1995 года Амбридж подослала двух дементоров к Гарри и его двоюродному брату Дадли. Это была попытка заставить его замолчать, ведь позиция Министерства по поводу возвращения Волан-Де-Морта была совершенно обратная. Амбридж была одним из присяжных заседателей, когда Гарри был вызван в Министерство на слушание о неправомочном использовании магии за то, что он создал Патронуса, чтобы отогнать дементоров. Долорес хотела, чтобы Поттер был осужден, но он был оправдан стараниями Альбуса Дамблдора и Арабеллы Фигг.
Долорес Амбридж, как своего нового учителя Защиты от Тёмных искусств, Гарри не принял сразу. На первом же уроке он вступил в жаркую полемику с Долорес по поводу всё того же Тёмного Лорда, за что и был наказан отработками у профессора Амбридж, где должен был писать собственной кровью специальным пером, которое оставляло волшебные шрамы на руке Гарри. Минерва Макгонагалл подвергла резкой критике методы Амбридж, и предупредила Гарри не перечить ей.
Минерва Макгонагалл
Минерва Макгонагалл невзлюбила Долорес Амбридж с самого начала. В ходе проверок в качестве Генерального Инспектора, Амбридж присутствовала на занятиях Минервы, которая пыталась по большей части игнорировать Долорес. Это было трудно, в связи с постоянными «Кхе-Кхе». Когда Минерва вынуждена была признать присутствие Амбридж, она отнеслась к ней с холодным и суровым презрением, к удовольствию многих студентов.
Даже когда Долорес, заменив Альбуса Дамблдора, стала директором Хогвартса, Минерва продолжала противостоять господству Амбридж в школе, предпочитая лишь наблюдать за её борьбой с хаосом. Когда Минерва подверглась нападению и была отправлена в Больницу Святого Мунго, Долорес была рада, что в её руках теперь полный контроль над Хогвартсом. После своего возвращения в Хогвартс Минерва Макгонагалл не сделала ничего, чтобы обуздать энтузиазм студентов и остановить их действия по изгнанию Амбридж из школы.
Альбус Дамблдор
Амбридж особенно не любила Альбуса Дамблдора, ведь он продолжал подрывать её попытки подчинить себе Хогвартс. Она, как и Корнелиус Фадж, считала, что Дамблдор пытался свергнуть Министерство магии и, следовательно, узурпировать пост Министра магии. Она была единственным персонажем в серии, кто совершил подвиг (и ошибку), разозлив Дамблдора, когда поймала Отряд Дамблдора и явилась к директору с Министерскими чиновниками, чтобы арестовать его.
Сивилла Трелони
Для многих преподавателей Хогвартса Амбридж стала весьма неприятным человеком. Профессор Трелони не была исключением. Будучи Генеральным инспектором, Долорес Амбридж устроила инспекцию для всех учителей. Но если одни профессора, чувствуя себя уверенными в своих предметах, вели себя с достоинством, то Трелони попыталась прибегнуть к испытанному методу: предсказать Долорес страшные беды в ближайшем будущем. Амбридж не клюнула на эту уловку. Напротив, разглядев в профессоре Трелони слабенького профессионала, она оставила предсказательницу на испытательный срок, а вскоре и вовсе уволила. Хотя попытка выгнать Трелони из школы провалилась, предсказательница до следующего учебного года не смогла вернуться на работу.
Остальные преподаватели
Студенты, невзлюбившие методики Амбридж, начали некую партизанскую войну, устраивая всякие пакости нелюбимому профессору. Преподаватели же, в основном, закрывали на это глаза, тем самым одобряя поступки своих студентов. Но вместо того, чтобы помогать Амбридж избавляться от последствий этих пакостей или предупреждать их, профессора не предпринимали никаких попыток, дабы Амбридж уже вконец замучилась.
Корнелиус Фадж
Амбридж была правой рукой Корнелиуса Фаджа, будучи его старшим заместителем, он отправил её в Хогвартс, чтобы контролировать работу школы. Он даровал ей много полномочий через образовательные декреты, и, полный энтузиазма, согласился со всеми её комментариями и доносами против Дамблдора и Гарри.
Она же была готова нарушать законы за спиной министра для достижения результатов, таких как: вызова дементоров в попытке исключить Гарри, а так же допрос все того же Гарри с помощью заклятия Круциатус, ведь:
Фред и Джордж Уизли
Фред и Джордж Уизли ненавидели Амбридж, которая была назначена Министерством Магии в качестве преподавателя Защиты от Тёмных искусств. Амбридж была садисткой, которая наслаждалась наказаниями и пытками студентов. Почти каждый обитатель Хогвартса в то время ненавидел Амбридж. Сама же Долорес особенно ненавидела троих человек — Гарри Поттера, Фреда и Джорджа Уизли. Когда Джордж и Гарри напали на Драко Малфоя после матча Гриффиндор — Слизерин по квиддичу, Амбридж запретила их команде играть. Фред и Джордж были единственными, кто открыто выступал против Амбридж. Они разработали специальные фейерверки и установили их в замке после того, как Амбридж была назначена директором Хогвартса. Они также создали портативное болото, которое получило высокую оценку профессора Флитвика. Когда она попыталась наказать их, Фред и Джордж оскорбили её перед всей школой, а затем бежали на своих метлах.
Гермиона Грейнджер
Нелюбовь проявилась у Долорес и к ученице Грейнджер. Гермиона настолько внимательно вчитывается в демагогию Слинхарда, что единственная из класса замечает: «Но в его принципах нет положения о том, как противостоять тёмной магии! Мы не будем учиться практической защите от Тёмных искусств?» И своим вопросом спровоцировала целую бурю возмущения одноклассников, которую Амбридж с трудом подавила.
«Полулюди» и «Грязнокровки»
У Долорес есть фобия по отношению к существам, которые не совсем (или совсем не) человеческие. Её отвращение к полувеликану Хагриду и её неприятие кентавров всего лишь показывают страх перед неизвестным и диким. Амбридж всегда испытывала неприязнь к грязнокровкам. Для этого она использовала уничижительный термин «Полулюди», и относилась к ним особенно ужасно. Это распространялось на всех существ, которые были частично похожи на людей, но на самом деле были отдельной расой, например, кентавры, русалки и оборотни. Независимо от её отношения к «полукровкам», она была чрезвычайно жестока ко всем. Так, например, она издала Закон по борьбе с оборотнями, чтобы они не могли найти работу.
Тем не менее, несмотря на свою ненависть к полукровкам, Амбридж по какой-то причине не демонстрировала никаких эмоций в отношении Филиуса Флитвика, а ведь он также был получеловеком. Но это, скорее всего, результат незнания его родословной.
Отряд Дамблдора
Отряд Дамблдора — это организация, основанная Роном Уизли, Гермионой Грейнджер во главе с Гарри Поттером, чтобы научить учеников Защите от Тёмных искусств. Отряд Дамблдора был также основан для того, чтобы непосредственно противостоять Амбридж и её сторонникам. Когда Амбридж узнала об организации, она использовала полномочия Декрета об образовании №24 и хотела исключить всех членов группы из Хогвартса, но ей это не удалось из-за того, что Альбус Дамблдор взял всю вину на себя.
Некоторые из студентов Слизерина, а также смотритель Аргус Филч, поддержали политику профессора Амбридж во время её правления как Генерального Инспектора и позже на посту Директора школы. Филч, поддавшийся на её уловки, утверждал, что Амбридж — это лучшее, что произошло в Хогвартсе, ведь Долорес, чтобы завоевать его доверие, наградила его, например, разрешением на использование пыток как вида наказания.
Тем не менее, Амбридж в полной мере осознает, что в более важных ситуациях она может рассчитывать только на себя.
Пожиратели смерти
Хотя Долорес не была пожирателем смерти и не имела прямого контакта с Тёмным Лордом, она показала, что солидарна с их целями.
Казалось, что Амбридж была в дружеских отношениях с Люциусом Малфоем, известным Пожирателем смерти, который имел тесные связи с Министерством.
Кроме того, Амбридж работала вместе с Яксли, который тоже был Пожирателем смерти. Они трудились в Комиссии по учёту магловских выродков, которую Амбридж возглавляла. Обязанности у Амбридж как руководителя этой комиссии выражались в садистских методах допросов невинных маглорождённых, которые были «врагами» Пожирателей Смерти.
Тем не менее, Амбридж никогда не входила в круг приближенных Тёмного Лорда, так как нигде не указано, что Амбридж присоединилась к Волан-Де-Морту или хотя бы знала об истинном положении дел в Министерстве Магии в 1998 году. Однако, учитывая её характер и отношение, можно предположить, что если бы она знала, то непременно примкнула к этой тёмной организации.
Этимология
«Долорес» — простое испанское имя, хотя оно может быть производным от слова «dolores», которое является множественной формой (в частности, в словаре) слова «dolor» — это «боль», «печаль», «муки», «горе», «скорбь» или «страдание».
«Umbridge» (собственно Амбридж) — игра слов от «англ. umbrage», что означает обиду, и с сочетанием того, что Амбридж может только вредить и ввергать в уныние.
За кулисами
Роль Долорес Амбридж в фильмах сыграла британская актриса театра и кино Имельда Стонтон.
Профессор Амбридж — наименее привлекательный персонаж из всей серии. Джоан Роулинг отметила, что Амбридж была «неприятной частью работы».
В пятом фильме Амбридж не произносит имя Гарри Поттера вообще. Она говорит его фамилию или называет его «Мистер Поттер».
Из-за того, что среднее имя у Амбридж было «Джейн», Джоан Роулинг изменяет среднее имя Гермионе Грейнджер на «Джин» в книге «Гарри Поттер и Дары Смерти».
Единственный сотрудник, который искренне поддержал Долорес, был Аргус Филч. Для него Долорес была лучшим, что произошло в Хогвартсе. Возможно даже, что Филч испытывал к ней романтические чувства...
Джоан Роулинг упомянула в своём интервью, что в ранних черновиках для Амбридж было определено имя «Эльвира».
В фильме опускается тот факт, что Долорес подослала дементоров к Поттеру.
Опять-таки в фильме у Амбридж голубые глаза, в то время как в книге — карие.
Для экранизаций «Ордена Феникса» и «Дары Смерти: часть 1» брошь с котёнком и кольцо Амбридж были сделаны на заказ у израильского ювелирного дизайнера Михаля Негрин, который впоследствии сделал небольшую коллекцию с подобным рисунком.
В экранизациях её причёска имеет сходство с причёской Маргарет Тэтчер, бывшего премьер-министра Великобритании.
Создание персонажа
Опираясь на выразительные описания Долорес в книгах, съёмочная группа «Ордена Феникса» показала зловещую двойственность этого персонажа во всём: декорациях, реквизите, костюмах. С вниманием к деталям выполнен её кабинет, включая коллекцию "пошленьких" тарелочек с мяукающими котятами на розовых стенах. В кабинете французская мебель и кресло эпохи Людовика, слишком высокое для Амбридж, поэтому ноги просто болтаются в воздухе. В комнате много безделушек, но у каждой из них своё место. Безделушки временами очень своеобразные. К примеру, у профессора есть коллекция маленьких ножниц и шляпных булавок.
Страсть Амбридж к розовому отразилась и в её костюмах. Яни Темиме месяцами выискивала подходящие ткани в розовых тонах, но по мере раскрытия истинного характера Амбридж цвет её одежды менялся от нежных оттенков к более тёмным, а завершает всё кошмарный пунцовый цвет фуксии, когда она полностью проявляет свою агрессивную натуру. 
Но и сама актриса прекрасно представляла, как должна выглядеть её героиня.
По просьбе Стонтон Яни Темиме создала вокруг Амбридж особый «ореол», используя в её одежде ворсистые ткани: ворс на свету создаёт эффект сияния, которого так хотела добиться актриса.
Имельда Стонтон о своей героине
Когда Имельде Стонтон сказали, что она прекрасно подойдёт на роль Долорес Амбридж, она не могла решить, считать ли это комплиментом. Ведь персонаж отвратительный и мерзкий, как жаба!
Хотя Имельда Стонтон утверждает, что зловещая инспектриса в розовом — бесподобная роль, и все же она призналась, что было не так-то просто сыграть Амбридж грозной противницей Гарри, ведь она могла показаться просто смешной.
Авторский комментарий
Однажды, много лет назад, я посещала занятия, где мне пришлось общаться с преподавателем, которого я невзлюбила с первого взгляда.
Эта женщина сторицей ответила на мою неприязнь. Я не могу объяснить, почему мы с ней прониклись такой внезапной, искренней и (по крайней мере, с моей стороны) безотчётной ненавистью друг к другу. Первое, что приходит на ум, когда я вспоминаю о ней — это её любовь к приторно-изящным аксессуарам. Особенно мне запомнилась её крошечная пластмассовая заколка-бантик бледно-лимонного цвета, которую она носила на своих коротких кудрявых волосах. Я постоянно натыкалась взглядом на эту маленькую заколку, которая была бы более уместной на трёхлетней девочке. Она была довольно коренастой женщиной не первой молодости, и её склонность носить оборки там, где их просто не должно было быть, и таскать маленькие сумочки, которые она словно позаимствовала из детского шкафчика, по-моему, дисгармонировала с её характером, который я нашла бы совсем не мягким, невинным и простодушным.
Я всегда с осторожностью рассказываю о подобных источниках вдохновения, потому что меня приводит в бешенство, когда мои слова интерпретируют неправильно. Эта женщина НЕ БЫЛА «той самой Долорес Амбридж». Она не была похожа на жабу, у неё не было садистских наклонностей, она не была жестокой по отношению ко мне или к кому-нибудь ещё. И я никогда не слышала от неё заявлений, схожих с заявлениями Амбридж (на самом деле, я никогда не знала её хорошо, чтобы достаточно много знать о её взглядах и предпочтениях, что делает мою неприязнь к ней ещё менее оправданной). Однако, по правде сказать, я позаимствовала у неё, а затем сильно преувеличила, страсть к приторной манере одеваться, и поэтому я и вспомнила тот самый крошечный бледно-лимонный пластиковый бантик, когда помещала на голову Долорес Амбридж украшение, смахивающее на муху.
Я в своей жизни не раз замечала, что страсть ко всему «мимимишному» может идти рука об руку с отчётливо жестоким взглядом на мир. Однажды со мной в кабинете работала женщина, которая заполнила стену позади своего стола картинками с пушистыми котятами. При этом она была одним из самых ярых и нетерпимых сторонников смертной казни. Любовь к приторно-слащавым вещам часто проявляется там, где отсутствуют настоящие теплота и любовь.
Итак, в Долорес, которая является одним из персонажей, к которым я испытываю явную антипатию, смешались черты, позаимствованные от этих людей и из различных других источников. Её стремление контролировать, наказывать и причинять боль во имя закона и порядка, я думаю, должны подвергаться осуждению так же, как и ничем не приукрашенное следование злу Волан-де-Мортом.
Имя Амбридж было подобрано очень тщательно. «Dolores» означает «страдание», которое она, несомненно, приносит тем, кто окружает её. «Umbridge» — это изменённое слово «umbrage» из британского выражения «to take umbrage», что означает «оскорблять». Долорес оскорбляет всё то, что посягает на её ограниченный взгляд на мир. Я думаю, её фамилия отражает всю жестокость и мелочность её характера. «Джейн» — объяснить намного сложнее; просто это имя показалось мне достаточно удачным и лаконичным между двумя другими.
Моменты из фильма]]></text>
</doc>
