<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Добби]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние эльфы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Г.А.В.Н.Э.]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Люциуса Малфоя]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Добби (англ. Dobby) — домашний эльф семьи Малфоев, получивший свободу в июне 1993 года. Работал в колонии домовых эльфов Хогвартса. Погиб от руки Беллатрисы Лестрейндж, спасая Гарри Поттера и его друзей из плена в поместье Малфоев.
Характер
Добби — не типичный домашний эльф. Малфоев, своих хозяев, он, мягко говоря, не любит. Хотя, каждый раз, когда он отзывается о них нелестно, тут же сам себя наказывает. Добби мечтает о свободе. И когда её получает, благодарности его нет границ. Добби, похоже, первый домовик, попросивший за свою работу плату.
Добби очень ценит друзей и всегда готов прийти им на помощь. Особую любовь и уважение он испытывает к своему освободителю, Гарри Поттеру, к которому обращается со словом «сэр». Он очень трудолюбив и умеет позаботиться о тех, кому он нужен: так, он поддерживает потерявшую работу домовуху Винки. Он помогает ей устроиться в Хогвартс и пытается отучить от тяги к сливочному пиву. Когда Гарри Поттер и его друзья попали в плен, он, не раздумывая, бросился к ним на помощь. Добби являет собой пример образцовой храбрости, верности и любви.
Версии
Возраст Добби
При определении возраста Добби можно опираться на слова Винки. Во время Чемпионата по квиддичу Винки говорит Гарри, что знает Добби. Откуда? Если она сидит безвылазно с Барти-младшим (то ли с 1982, то ли с 1983 года), значит познакомилась с Добби раньше. И помнит его. Возможно, конечно, что домовики как-то связываются друг с другом? Но всё равно сначала надо было познакомиться. Пожиратель смерти Люциус Малфой мог ходить к Краучам в гости разве что до первой войны. Хотя тогда Крауч ещё не занимал солидных постов. Но возможно, что сказались давние связи между представителями двух чистокровных аристократических семей волшебников. До первой войны — это где-то конец 70-х. Как минимум. Значит, Винки и Добби на момент повествования более тридцати лет. Интересно, это много или мало для домовика? И создаётся впечатление, что Винки старше Добби.
«Дурной пример заразителен»
Если принять версию, что Крауч приходил в гости к Малфою (или наоборот, не суть) с Винки, то Добби видел, как Крауч относится к своей домовухе. А Винки любит Крауча как хозяина совершенно искренне. Видать, было за что. Припомним: Крауч справедлив. Он объективен, если можно так выразиться — пунктуально объективен. Он не будет наказывать эльфа ни за что, просто для того, чтобы потешиться. И наказание будет соответствовать вине. Ещё одна деталь отношений Крауча и Винки. Когда она получает одежду, она получает полный комплект: блузку, юбку, даже шляпу своего размера. А не просто первую попавшуюся вещь «с барского плеча». То есть, Крауч даже после увольнения относится к Винки достаточно корректно. Всё это Добби мог подметить. Сравнить со своей жизнью. Если Добби был тогда достаточно молод, и унижение и рабство ещё не стали привычкой и нормой жизни, тогда же он мог и «заболеть свободой».
Интересные факты
Добби и носки. Вещь, которая принесла Добби долгожданную свободу, была старым грязным носком. Поэтому к носкам у Добби особая привязанность. Правда, домовик считает, что носки должны быть разные, идея парности ему как-то не пришла в голову. Он с удовольствием носит носки, по несколько штук на каждую ногу. С особой любовью Добби связал пару для Гарри и подарил ему их на Рождество в 1994 году.
В конце «Тайной комнаты» Гарри берёт у Добби обещание больше никогда не спасать ему жизнь. В «Дарах Смерти» Добби по-настоящему спасает жизнь Гарри, ценой своей собственной.
За кулисами
После выхода второго фильма лицо Добби часто сравнивали с лицом президента России Владимира Путина.
В русском дубляже озвучивал Вячеслав Баранов, также в «поттериане» его голосом говорит Аргус Филч.
При съёмке последних двух фильмов «обычным» актёрам помогали дублёры-лилипуты, которые в специальных «камуфляжных» одеждах отыгрывали персонажей, которых потом заменили в кадре на компьютерные модели. Это касалось в первую очередь Кикимера и Добби.]]></text>
</doc>
