<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дракон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драконы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 4]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дракон (англ. Dragon; ⅩⅩⅩⅩⅩ) — огромный летающий ящер. Способен извергать огонь из пасти и крошить кости жертв одним ударом хвоста. Драконы обитают почти на всех континентах, а мифы и легенды о них всегда вызывают благоговейный трепет и страх.
Драконы в мире маглов
Драконы часто упоминаются в Азии и в средневековом европейском магловском фольклоре, хотя они и остаются всего лишь легендами.
Маглы верили в драконов до тех пор, пока в 1689 году не вышел Статут о секретности. После его принятия маги стали прилагать все усилия, чтобы скрыть от членов немагического общества существование волшебного мира в целом и драконов в частности. С тех пор в магловском мире образ дракона успешно перекочевал в мифы, сказки и легенды.
Драконы в волшебном мире
Из-за умения летать и дышать огнём драконы являются одними из самых опасных и трудно скрываемых от неволшебного мира магических существ. В Классификации Министерства Магии дракон относится к категории XXXXX — «Смертельное для волшебников / не поддаётся приручению».
Волшебники всего мира прилагают неимоверные усилия, чтобы скрыть существование драконов от маглов. И, в общем-то, им это удаётся. До сих пор простые обыватели считают этих страшных зверей всего лишь сказочными персонажами. Для этого волшебный мир был вынужден объединиться, разработать и заключить международные договоры и конвенции, а также внутренние законы стран-участников.
Взаимодействие с магловским правительством
Министр магии после выборов нового Премьер-министра Великобритании обязан поставить его в известность о существовании магического мира. Сложные вопросы, которые невозможно решить только силами волшебного сообщества, решаются совместно с главой магловского правительства.
Постоянное место работы премьер-министра находится на Даунинг-стрит, 10. В кабинете висит портрет первого министра магии Улика Гампа, который невозможно снять со стены никаким способом, так как он «приклеен» с помощью магии. Гамп извещает действующего премьер-министра о намечающемся визите министра магии. Прибытие осуществляется с помощью каминной сети, но иногда, в самых срочных случаях, используется трансгрессия. Министр магии рассказывает только о самых важных событиях волшебного мира, и то лишь о тех, которые затрагивают или могут затронуть маглов непосредственно.
Премьер-министр имеет полномочия запретить ввоз на территорию Великобритании особо опасных волшебных существ, однако его мнение принимается во внимание главой магического мира далеко не всегда.
В Поттериане магловский премьер-министр, как персонаж, впервые упоминается в книге «Гарри Поттер и Узник Азкабана», когда Корнелиус Фадж проинформировал его о побеге Сириуса Блэка и потребовал объявить его в розыск в магловском мире. А появляется лично он в первой главе шестой книги.
Если принять тот факт, что события в реальном и волшебном мирах совпадают, то действующим премьер-министром Великобритании на тот момент был Джон Мейджор, занявший свой пост 27 ноября 1990 года и ушедший с поста 2 мая 1997 года. Предположительно, именно в первый день после назначения новый премьер-министр узнал от посетившего его вечером Министра магии Корнелиуса Фаджа о существовании волшебного мира, в том числе он узнал также и о существовании драконов.
В 1994 году Министр магии Корнелиус Фадж в очередной раз посетил действующего премьер-министра и проинформировал его о беспорядках, возникших на Чемпионате мира по квиддичу. И уже собираясь уходить, спохватился: «Да, чуть не забыл... <...> Мы собираемся ввезти из-за границы трёх драконов и сфинкса для Турнира Трёх Волшебников. Это вполне обычная практика, но Отдел регулирования магических популяций и контроля над ними, ссылаясь на существующие правила, требует поставить вас в известность о ввозе в нашу страну существ повышенной опасности.»
Законодательство магического мира
Законодательные акты, гарантирующие соблюдение Статута о секретности и регулирующие в том числе все вопросы, связанные с драконами:
Статут о Секретности. Был принят в 1689 году.
Статьи 73 Статута о Секретности. Принята в 1750 году в качестве дополнения к Статуту. Министерства магии каждой из стран взяли на себя обязательства по контролю и соблюдению секретности в отношении своих местных магических видов флоры и фауны.
Международная конвенция «Запрет на частное разведение драконов». Договор подписан странами-участниками в 1709 году.
Классификация Министерства Магии Великобритании. Определяет степень опасности того или иного волшебного существа по пяти градациям — от X до XXXXX.
Организации
Организации, так или иначе имеющие отношение к драконам:
Международная конфедерация магов, президентом при жизни был Альбус Дамблдор.
Британский филиал Международной конфедерации магов.
Министерство магии Великобритании:
«Отдел регулирования магических популяций и контроля над ними»:
«Бюро исследования и изолирования драконов».
«Комиссия по обезвреживанию опасных существ».
Главной задачей Британского филиала Международной конфедерации магов является поддержание международного Статута о Секретности.
«Комиссия по обезвреживанию опасных существ» имеет своего палача. Решение о казни принимается Визенгамотом. Предположительно, в Комиссию также входят драконоборцы.
Заповедники драконов
В местах обитания драконов организованы специальные заповедные зоны, закрытые от магловского мира или находящиеся в труднодоступных горных районах. Большинство известных видов драконов предпочитают селиться именно в горах, что несколько упрощает задачу.
Известные заповедники:
Всемирный драконоведческий заповедник в Румынии.
Шведский заповедник драконов. Находится между Коппарбергом и Арьеплогом,
Гебриды, Великобритания. Клан МакФусти по веками установившейся традиции заботится о Гебридских чёрных драконах.
Заповедник Валлийских зелёных драконов в горах Уэльса, Великобритания.
Профессии, связанные с драконами
Магозоолог — волшебник, профессионально занимающийся изучением и разведением разнообразных волшебных существ. Принципы их работы практически не отличаются от принципов работы обычных магловских зоологов.
Драконолог — магозоолог, специализирующийся на изучении драконов. Специально обученные драконологи занимаются также сохранением популяций и разведением драконов в заповедниках.
Драконоборец — волшебник, профессионально занимающиеся уничтожением драконов. Хотя это достоверно не известно, драконоборцы находятся в ведении Министерства магии Великобритании, в частности, «Комиссии по обезвреживанию опасных магических существ».
Известные драконологи:
Квонг По (1443-1539) — китайский магозоолог, драконолог.
Харви Риджбит (1881-1973) — драконолог, создатель заповедника для драконов.
Ньют Саламандер (род. 1897) — известный магозоолог и писатель, ему принадлежит заслуга систематизации магических животных, а также по его инициативе было запрещены бесконтрольные эксперименты по разведению новых магических животных. Написал книгу «Фантастические звери: места обитания», в которой были рассмотрены все виды существующих драконов.
Чарли Уизли (род. 1972) — драконолог, специалист по разведению драконов, сотрудник драконьего заповедника в Румынии.
История
XII век
1105 год: Увидела свет знаменитая картина «Гюнтер Неистовый — победитель». Гюнтер запечатлен после своего выигрыша в немецкой игре штихшток, в которой использовался раздутый мочевой пузырь дракона. В штихшток перестали играть в XIV веке.
XIV век
1379 год: Умер Чонси Олдридж, первая официально зарегистрированная жертва Драконьей оспы.
XV век
1443 год: Родился Квонг По, известный магозоолог, специалист по магическим существам, драконолог. Специализировался на изучении Китайских огненных шаров, открыл уникальные магические свойства порошка из их яичной скорлупы.
XVI век
1539 год: Умер Квонг По, магозоолог, специалист по магическим существам, драконолог.
1556 год: Родилась Ганхильда из Горсмура, которая в конце XVI — начале XVII веков изобрела противодраконью сыворотку — лекарство от драконьей оспы.
XVII век
1639 год: Умерла Ганхильда из Горсмура, которая изобрела противодраконью сыворотку.
1658 год: Вышла в свет книга «Разведение драконов для удовольствия и выгоды», которую взял Хагрид в Хогвартской библиотеке, чтобы вырастить дракона Норберта.
1666 год, 2 сентября: На улице Паддинг-лейн (англ. Pudding Lane) в Лондоне вскоре после полуночи в воскресенье начался «Великий лондонский пожар», уничтоживший 13500 домов и 87 приходских церквей. На улице проживали маглы, но в 1660-х там жил, как минимум, и один волшебник. До сих пор точно не известно, что стало причиной возгорания. Маглы считают, что он начался в пекарне Томаса Фарринера, тогда как маги подозревают, что возгорание произошло в доме жившего по соседству волшебника и державшего в своём подвале молодого Валлийского зелёного дракона.
1689 год: Принят Международный Статут о секретности. Весь волшебный мир ушел в подполье.
1692 год: На саммите Международной Конфедерации магов обсуждалась проблема сокрытия волшебных существ от магловского общества.
XVIII век
1709 год: Международной Конвенцией магов был подписан договор о «Запрете на частное разведение драконов». Причиной послужило то, что драконы не приручаемы, и их могут легко обнаружить маглы.
1747 год: От Драконьей оспы умер Элдрич Диггори, один из самых компетентных министров магии.
1750 год: Принята Статья 73. Министерства магии каждой из стран взяли на себя обязательства по контролю и соблюдению секретности в отношении своих местных магических видов флоры и фауны.
1799 год: Украинский железнобрюхий дракон утащил на Чёрном море парусный корабль. Обошлось без жертв.
XIX век
1802 год: По неподтверждённым сведениям, на побережье Норвегии Норвежский горбатый дракон унёс целого телёнка.
1814 год: Игроки шотландской команды по квиддичу «Форфарские фейерверки» после матча и шумной вечеринки отправились ловить Гебридского чёрного дракона, чтобы сделать его своим талисманом.
1881 год: Родился Харви Риджбит, первый драконолог, поймавший перуанского змеезуба. Он также создал крупнейший драконий заповедник в Румынии. Умер в 1973 году.
1897 год: Родился Ньют Саламандер, известный магозоолог, драконолог и писатель, написавший книгу «Фантастические звери: места обитания».
XX век
1927 год: Ньют Саламандер опубликовал книгу «Фантастические звери: места обитания», в которой подробно описал все виды существующих драконов.
1932 год: Инцидент в Илфракомбе. На пляж Илфракомб в Северном Девоне, графстве на северо-западе Англии, залетел разрезвившийся Валлийский зелёный дракон. В то время на пляже отдыхало множество маглов. К счастью, там находилась также и семья волшебников, члены которой немедленно применили к обитателям курорта Заклятие забвения. Это было крупнейшее массовое стирание памяти в XX веке. Таким образом, катастрофы удалось избежать. Впоследствии волшебница Тилли Ток была удостоена за свои действия Ордена Мерлина первой степени.
1972 год:
12 декабря — родился Чарли Уизли, самый известный драконолог Поттерианы.
Конец 1970-х:
Виновником массового истребления кенгуру считают самца Опаловоглазого антипода, которого из родных мест выгнала доминирующая самка.
1990 год:
27 ноября — предположительно, в этот день был избран новый магловский Премьер-министр Великобритании. Вечером его посетил Министр магии Корнелиус Фадж и рассказал о существовании волшебного мира, в том числе и о драконах.
1992 год:
24 апреля — родилась Норберта, самка Норвежского горбатого дракона, выведенная Рубеусом Хагридом. После рождения была ошибочно принята им за самца и получила имя Норберт.
Около 9 мая — Гарри, Рон и Гермиона отправляют Норберту с Астрономической башни Хогвартса в Румынию.
1994 год:
24 августа — Гарри Поттер познакомился в «Норе» с Биллом Уизли, который был в сапогах из кожи дракона.
После событий на Чемпионате мира по квиддичу Министр магии Корнелиус Фадж проинформировал действующего Премьер-министра маглов о беспорядках, возникших на Чемпионате, а также предупредил его о ввозе в страну трёх драконов и сфинкса.
22 ноября — вскоре после полуночи с 21 на 22-е Хагрид показывает Олимпии Максим (а заодно и Гарри Поттеру) драконов, привезённых в Великобританию для проведения первого тура Турнира Трёх Волшебников.
23 ноября — Гарри рассказывает Седрику Диггори о том, что в первом туре будут драконы.
24 ноября — первый тур Турнира Трёх Волшебников «Сражение с драконом». Каждый участник должен был забрать у «своей» драконихи золотое яйцо, в котором было закодированное описание второго задания.
1995 год:
Олимпия Максим и Рубеус Хагрид отправились на переговоры с великанами. В качестве подарка они преподнесли им рулон драконьей кожи.
Стало известно, что Гораций Слизнорт имеет портфель из драконьей кожи с золотыми застежками.
1996 год:
21 июня — Фред и Джордж Уизли, встречая на вокзале Кингс-Кросс возвращающихся из Хогвартса студентов, предстают перед Гарри Поттером в новых куртках из драконьей кожи.
12 июля — Гораций Слизнорт при инсценировке своей мучительной смерти использовал кровь дракона, разбрызгав её по стенам своего дома.
1998 год:
1 мая — Гарри, Рон и Гермиона, а также гоблин Крюкохват, ограбили Сейф Лестрейнджей в Гринготтсе, изъяв из него крестраж Волан-де-Морта, после чего троица удрала на спине Украинского железнобрюхого дракона.
Виды драконов
В книге «Фантастические звери и места их обитания», помимо описания множества всевозможных волшебных существ, есть также информация и о драконах. В ней утверждается, что существует десять видов драконов.
Однако, на официальном сайте Джоан Роулинг упоминается о ещё двух видах драконов, изображённых на рисунке на странице, посвящённой книге «Разведение драконов для удовольствия и выгоды». Неизвестно, правда, это чистопородные драконы или гибриды, или же это устаревшая информация, так как эти драконы, возможно, вымерли из-за незаконной охоты и браконьерства.
Каталонский огненный шар — об этом драконе известно только, что он обитает в Испании.
Португальский длиннорылый дракон имеет светло-зелёную чешую и чёрные глаза. Ареал обитания — север Португалии, горы Жереш. Возможно, Роулинг имела в виду Пене́да-Жере́ш (порт. Peneda-Gerês) — национальный парк на севере Португалии, в провинции Минью, прилегает к границе с Испанией. Территория парка занята горными цепями Пенеда и Жереш (высшие точки: 1335 и 1508 м над уровнем моря соответственно). Площадь более 70 тыс. га. Вполне достаточно, чтобы спрятать дракона.
Информация из книги «Фантастические звери и места их обитания»
Драконы, вероятно, самые большие и заметные магические звери, поэтому их труднее всего спрятать. Как правило, самки крупнее и агрессивнее самцов. Однако ни к тем ни к другим не следует приближаться, если только вы не высококвалифицированный маг. Шкура дракона, его кровь, сердце, печень и рога обладают волшебными свойствами. Яйца драконов относятся к классу «А» запрещенных к продаже материалов.
Существует десять видов драконов. Иногда между ними происходит скрещивание, в таких случаях на свет появляются редкие гибриды.
Среди чистокровных драконов выделяют следующие виды:
Валлийский зелёный дракон
Норвежский горбатый дракон
Валлийский зелёный дракон
Валлийский зелёный дракон — вид драконов зелёного окраса из Уэльса, покрытых гладкой чешуёй и обладающих массивными задними лапами. Благодаря зелёной окраске этот дракон незаметен среди лугов своей родины, хотя гнездится высоко в горах, где для охраны этого вида создан заповедник.
Несмотря на инцидент в Илфракомбе, в целом отличается миролюбивым нравом. Как и Опаловоглазый антипод, этот дракон употребляет в пищу главным образом овец, а людей избегает, если только его не раздразнить. Издает характерный, на удивление мелодичный рёв. При выдохе из пасти дракона вырывается узкая струя пламени. Скорлупа яиц — обычно землисто-коричневого цвета с зелёными крапинками.
Самка Валлийского зелёного дракона была привезена в Великобританию в 1994 году для первого испытания Турнира Трёх Волшебников. Возможность сражаться с ней имела Флёр Делакур из Академии магии Шармбатон — девушка каким-то образом ввела дракона в транс и добыла своё Золотое яйцо. Правда, уснувший дракон всхрапнул огнём и опалил ей юбку.
Венгерский хвосторог
Венгерский хвосторог — порода больших чёрных драконов, судя по названию, распространённых в Венгрии. Особо опасны из-за усеянного шипами хвоста, которым они действуют как ударным оружием. Чарли Уизли по этому поводу сказал: «не завидую тому, кто вытянет хвосторогу. Она сзади так же опасна, как и спереди.» Поэтому к хвосторогам надо приближаться с осторожностью как спереди, так и сзади. Венгерские хвостороги изрыгают огонь на расстояние до пятидесяти футов (около 15 метров).
Считается самым опасным из всех известных видов драконов. Внешне похож на ящерицу с чёрной чешуей, глаза — жёлтые с вертикальными зрачками, красновато-коричневыми рогами и шипами «цвета бронзы» на длинном хвосте. Способен выдыхать огонь на большое расстояние (до пятидесяти футов или около 15 метров).
Скорлупа яиц — обычно гранитно-серого цвета, напоминающего цемент, и очень прочная. Детёныши, вылупляясь, пробивают скорлупу шипами на хвосте, к моменту вылупления хорошо развитыми.
Венгерский хвосторог питается козами, овцами и, если выпадает такая возможность, людьми.
В 1994 году специально для первого испытания в Турнире Трёх Волшебников в Шотландию, где находится замок Хогвартс, привезли одну самку венгерского хвосторога. По жребию этот дракон достался Гарри Поттеру.
Воспользовавшись манящими чарами, Гарри призвал свою метлу и после сложных манёвров успешно добыл из гнезда драконихи своё Золотое яйцо, правда, ему немного досталось от прошедшего вскользь удара хвостом.
В фильме хвосторога немного отличается от описания, к тому же, видимо, для красочности и эффектности фильма, режиссёры позволили ей разорвать сковывающую цепь и она, едва не порушив трибуны, гонялась за Гарри по крышам и окрестностям Хогвартса...
Гебридский чёрный дракон
Гебридский чёрный дракон
Гебридский чёрный дракон — второй из обитающих в Великобритании видов драконов. Он намного агрессивнее своего валлийского сородича. Один Гебридский чёрный дракон обитает на территории площадью в сто квадратных миль, предположительно, на острове Скай в архипелаге Внутренние Гебриды (Шотландия).
В длину достигает тридцати футов (9 метров), имеет грубую чешую и блестящие лиловые глаза, вдоль хребта проходит невысокий, острый как бритва, гребень. На конце хвоста имеется стреловидный шип, а крылья напоминают крылья летучей мыши.
Питается это чудище в основном оленями, хотя иногда ловит крупных собак и даже коров. Клан МакФусти, много столетий живущий на Гебридах, по веками установившейся традиции заботится о местных драконах.
Китайский огненный шар
Китайский огненный шар
Китайский огненный шар — единственный из восточных драконов. Известен также под именем Дракон-лев. У него поразительная внешность — все тело покрыто гладкими алыми чешуйками, морда тупорылая, обрамлённая бахромой из золотистых шипов, глаза навыкате.
Название «Огненный шар» этот вид получил за пламя грибовидной формы, которое дракон, если его разозлить, исторгает из ноздрей. Вес этого чудовища — от 2 до 4 тонн, причем самки крупнее самцов. Скорлупа яиц — густо-багряного цвета с золотыми крапинками — высоко ценятся в Китае, где их используют для зелий.
Драконы этого вида очень агрессивны, однако к своим сородичам относятся терпимее, чем большинство остальных драконов. Иногда могут даже делить территорию с одним или двумя соседями. Питаются практически любыми млекопитающими, хотя предпочтение отдают свиньям и людям.
Самка Китайского огненного шара была доставлена в Великобританию для первого испытания Турнира Трёх Волшебников в 1994 году. Возможность сразиться с ней выпала Виктору Краму — чемпион Дурмстранга забрал яйцо из её гнезда, ослепив дракониху Коньюнктивитусом.
Норвежский горбатый дракон
Норвежский горбатый дракон — вид драконов, живущих на территории Норвегии. Очень агрессивны даже в младенчестве, особенно самки. Имеют склонность поджигать всё, что видят. Их клыки ядовиты.
Норвежский горбатый во многом похож на хвосторога, только вместо хвостовых шипов у него вдоль хребта расположен угольно-чёрный гребень. В настоящее время это один из редчайших видов драконов. Он отличается своей агрессивностью по отношению к сородичам, а также нападает практически на любых крупных наземных млекопитающих, употребляет в пищу и водных обитателей, что необычно для дракона.
Скорлупа откладываемых яиц чёрного цвета. Способность исторгать из пасти огонь у этих драконов проявляется раньше, чем у детёнышей других видов, — в возрасте от одного до трёх месяцев.
В мире Поттерианы известен только один Норвежский горбатый дракон — детёныш по кличке Норберт, которого Рубеус Хагрид выращивал в своей хижине весной 1992 года.
Опаловоглазый антипод
Опаловоглазый антипод
Опаловоглазый антипод — этот дракон — уроженец Новой Зеландии, однако при нехватке территорий на родине может переселяться в Австралию. Обитает он не в горах, а в долинах, что необычно для драконов.
Размер средний (вес 2-3 тонны). Пожалуй, это самый красивый вид дракона — сверкающие жемчужные чешуйки и многоцветные переливчатые глаза без зрачков (отсюда название вида). Исторгает пламя ярко-алого цвета. По драконьим меркам он не слишком агрессивен и редко нападает, если не голоден.
Любимая пища — овцы, хотя, случается, он нападает и на более крупную добычу. Так, виновником массового истребления кенгуру в концу 1970-х годов считают самца опаловоглазого антипода, которого из родных мест выгнала доминирующая самка. Яйца опаловоглазого антипода светло-серого цвета, неосторожные маглы иногда принимают их за окаменелости.
Перуанский змеезуб
Перуанский змеезуб
Перуанский змеезуб — самый мелкий из известных драконов и самый быстрый в бою. Обитает в Южной Америке в Перу. В длину достигает пятнадцати футов (4,5 м), тело покрыто гладкой чешуёй медного цвета, на гребне имеются чёрные отметины. Рога — короткие, клыки очень ядовитые. Питается змеезуб козами и коровами, но больше всего любит употреблять в пищу неосторожных людей.
Этот неприятный факт, а также то, что размножались они с угрожающей быстротой, в конце XIX века вынудили Международную конфедерацию магов отправить специальную группу для сокращения популяции перуанских змеезубов, а также для наблюдения и контроля за их численностью. Перуанские маги, по всей вероятности, узнали о квиддиче именно от них. С тех пор перуанцы буквально одержимы этой игрой.
Драконолог Харви Риджбит был первым человеком, которому удалось поймать перуанского змеезуба. Он также создал крупнейший драконий заповедник в Румынии, где работает Чарли Уизли и куда была отправлена дракониха по имени Норберта.
Румынский длиннорог
Румынский длиннорог
Румынский длиннорог — порода драконов, обитающих в Румынии. У длиннорога тёмно-зелёная чешуя и длинные сверкающие золотистые рога — ими дракон пронзает добычу, после чего поджаривает её.
Истолчённый в порошок рог длиннорога высоко ценится как составная часть волшебных зелий.
На родине румынского длиннорога ныне расположен крупнейший в мире драконий заповедник, в котором волшебники всего мира изучают различные породы драконов. Также ведутся работы по разведению длиннорогов, поскольку их численность в последние годы резко сократилась — главным образом из-за торговли его рогами, которые классифицируются как товар категории «B» по списку запрещенных к продаже материалов.
Украинский железнобрюхий дракон
Украинский железнобрюхий дракон
Украинский железнобрюхий дракон — порода драконов, живущих на территории Украины. Самый крупный из всех известных драконов, вес его достигает шести тонн, туловище имеет округлую форму. Этот дракон не такой быстрый в полете, как змеезуб и длиннорог, и тем не менее он весьма опасен. Украинский железнобрюхий дракон может раздавить дом, если вдруг сядет на него.
Чешуя дракона — серого цвета с металлическим отливом, глаза тёмно-красные, когти очень длинные и острые.
Украинские маги ведут за железнобрюхими драконами постоянное наблюдение с тех пор, как один из них в 1799 году утащил на Чёрном море парусный корабль. К счастью, тогда обошлось без смертей.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» этот дракон охранял подземелья банка «Гринготтс», в частности, сейф Лестрейнджей, в котором хранилась Чаша Пенелопы Пуффендуй — один из крестражей Волан-де-Морта.
Шведский тупорылый дракон
Шведский тупорылый дракон
Шведский тупорылый дракон — красивый серебристо-голубой дракон из Швеции. Из его шкуры делают защитные рукавицы и щиты. Ярко-синее пламя, вылетающее у него из ноздрей, способно в несколько секунд испепелить и древесину, и кости. Правда, шведский тупорылый убивает людей реже, чем другие драконы. Впрочем, его заслуга тут невелика — просто он обитает в заповеднике, в диких и безлюдных горах.
В Швеции устраивают ежегодные традиционные гонки на мётлах, которые были основаны ещё в X веке. Трасса гонок проходит над заповедником шведских драконов.
Самка шведского тупорылого дракона была привезена в Англию для первого испытания Турнира Трёх Волшебников в 1994 году. Сразиться с ней выпало Седрику Диггори.
Сводная таблица
В таблицу сведены все известные отличительные признаки существующих в волшебном мире драконов.

Ареалы обитания драконов на карте мира
Наибольшее количество видов драконов обитает в Европе, для чего в местах их проживания были организованы специальные заповедники.
Валлийский зелёный дракон — Заповедник в горах Уэльса, Великобритания, Европа
Венгерский хвосторог — Венгрия, Европа
Гебридский чёрный дракон — Гебриды, Великобритания, Европа
Китайский огненный шар — Китай, Азия
Норвежский горбатый дракон — Норвегия, Европа
Опаловоглазый антипод — Новая Зеландия, острова к юго-востоку от Австралии
Перуанский змеезуб — Перу, Южная Америка
Румынский длиннорог — Заповедник, Румыния, Европа
Украинский железнобрюхий дракон — Украина, Европа
Шведский тупорылый дракон — Швеция, Европа, заповедник между городами Коппарберг и Арьеплог
Социальная организация
Разумность и язык
Венгерский хвосторог
В соответствии с законодательством Британии магическими существами считаются особи, заслуживающие законных прав и голоса в управлении магическим миром, а тварями — все остальные. Поэтому испокон веков стоял вопрос, кого определить в существа, а кого в твари:
В XIV веке Бэрдок Малдун, председатель Совета Магов, попытался разделить магическое сообщество на «тварей» и «существ». Но его определение «существа» — «любой член волшебного общества, ходящий на двух ногах» — оказалось крайне неудачным, так как в «существа» попало множество созданий, не способных полноценно участвовать в жизни сообщества — гномы, тролли и многие другие.
В XVI либо XVII веке должность главы Совета волшебников заняла Эльфрида Клегг, которая попыталась ввести новое определение: «Существа — это те, кто способен говорить на человеческом языке». Но и у этой классификации нашлись недостатки. Так, вполне разумные русалки были исключены из состава существ из-за своей неспособности общаться на человеческих языках в воздушной среде, возник также вопрос с троллями, которые способны выучить всего лишь несколько слов...
В 1811 году министр магии Гроган Стамп ввёл новое определение магического существа: «Существо — это любое создание, имеющее достаточный интеллект, чтобы понять законы волшебного мира и нести ответственность за их соблюдение». Из данного определения было сделано исключение для призраков.
Таким образом, Отдел регулирования магических популяций и контроля над ними получил следующие структурные единицы:
Подразделение Тварей.
Подразделение Существ.
Подразделение Духов.
Но впоследствии строгость классификации Грогана Стампа была нарушена. Акромантулы и мантикоры, способные к связной речи, были отнесены к тварям из-за невозможности вести с ними диалог, не опасаясь быть съеденным. Также к тварям переместили сфинксов. Кентавры и русалки сами перешли к тварям, не желая находиться в одном отделе с такими одиозными существами, как вампиры. Оборотней не раз переносили из подразделения существ в подразделение тварей и обратно.
Что касается драконов, то они всегда относились к тварям, так как не подходили ни под одно из определений магического существа.
Наличие языка как универсального инструмента взаимодействия между особями одного вида в мире маглов является одним из главных определяющих факторов, указывающих на наличие интеллекта.
Вот только в волшебном мире о языке драконов, как и о степени их разумности, ничего неизвестно. Можно предположить лишь, что они как минимум полуразумны, исходя из того факта, что они, как и змеи, относятся к рептилиям. Наличие у змей языка — парселтанга — лишь подтверждает данную версию. В самом деле, даже самая маленькая змейка с крохотным мозгом общается не только с себе подобными, но и вполне осмысленно с людьми-змееустами, коими являлись Волан-де-Морт и Гарри Поттер.
Как-то не верится, что драконы, огромные волшебные существа, не имеют языковых средств взаимодействия для общения между собой. Возможно, людей, понимающих язык драконов, в отличие от змееустов, не существует.
Язык драконов, если он действительно присутствует в волшебном мире, должен отличаться от языка змей. Василиск, огромный змей из Тайной комнаты Хогвартса, несмотря на свои громадные размеры, издавал характерное для змей шипение, в то время как драконы издают настоящий низкочастотный рёв. Видимо, по этой причине «громоподобный рык», который услышал Гарри в загоне перед первым туром Турнира Трёх Волшебников, ни о чём ему не сказал и он воспринимал его, как и все обычные люди.
Социальное поведение
О социальном поведении драконов известно не так уж много. Многие виды не терпят себе подобных и живут уединённо, контролируя каждый свою территорию.
Самки Китайского огненного шара, как правило, крупнее и доминируют над самцами, хотя они и более терпимы к «сожителям» на своей территории.
Ньют Саламандер отмечает в своей книге, что иногда доминирующие самки могут вытеснять самцов с их территорий, по крайней мере, это справедливо для Опаловоглазого антипода. Известен случай, когда самка изгнала самца и тот был вынужден переселиться из Новой Зеландии в Австралию.
Драконы, как правило, очень агрессивны по отношению ко всем, и к волшебникам в том числе. Иногда они нападают на людей без предупреждения, как это случилось в Илфракомбе.
О брачных играх драконов практически ничего неизвестно, однако факты межвидового скрещивания говорят о том, что они всё-таки существуют и иногда распространяются не только на представителей своего вида.
Разведение драконов
Общие сведения
Регулирование популяции драконов, их охрана, защита и сокрытие от маглов осуществляется международными организациями волшебного мира в соответствии с законодательными нормами, определёнными в Статье 73 Статута о секретности.
В 1709 году Конвенцией магов был также подписан «Запрет на частное разведение драконов».
В соответствии с этими документами разводить драконов в домашних условиях строжайше запрещено, а яйца драконов являются контрабандным товаром. Разведением драконов должны заниматься официальные, специально созданные организации или, как в случае с Гебридским чёрным драконом, исторически сложившиеся группы или кланы волшебников, традиционно заботящихся о драконах на своей территории (Клан МакФусти, Гебриды).
Другой известной организацией, занимающейся разведением драконов, является Всемирный драконоведческий заповедник, который находится в Румынии. Именно в нём работает драконоводом Чарли Уизли.
Яйца драконов в кладке
Драконьи яйца имеют в длину 17 дюймов (чуть больше 43 см) и диаметр в поперечнике 12 дюймов (около 30,5 см). Форма весьма схожа с птичьей — один из концов яйца несколько заострён.
Цвет варьируется в широких пределах и зависит от вида. Количество яиц в кладке больше одного, но явно меньше десяти, по крайней мере это справедливо для Венгерской хвостороги, когда служители из команды Чарли принесли «несколько крупных гранитно-серых яиц».
Скорлупа яиц очень прочна, особенно у венгерской хвостороги, но вылупляющиеся дракончики этой породы вполне способны с ней справиться, так как имеют к этому времени уже хорошо развитое оружие — свой хвост, усыпанный острыми шипами.
Потомство драконов в природе
Информации о том, каким образом самки драконов выращивают своё потомство в дикой природе, крайне мало. Известно, что драконихи крайне ревностно охраняют своё гнездо и при этом чрезвычайно агрессивны. Однако, от испуга или боли дракониха может передавить яйца в кладке, как это случилось на Турнире Трёх Волшебников, когда Виктор Крам использовал заклинание Коньюнктивитус.
Поскольку большинство драконов предпочитают селиться высоко в горах, их гнёзда становятся недоступны для различного рода хищников. Но даже добравшись до кладки, хищники, вероятно, не смогут причинить яйцам ни малейшего вреда, так как скорлупа драконьих яиц очень прочна, а вес и размеры не позволят их укатить и разбить, сбросив с высоты, или же сбросить на них камень, как это делают некоторые птицы.
Ничего неизвестно о том, чем и как питаются самки драконов в период высиживания яиц, покидают ли на время своё гнездо, а также участвуют ли в процессе созревания потомства хоть каким-нибудь образом самцы.
Неизвестно, как часто драконы приносят потомство, однако многие из видов очень редки. Тем не менее, Перуанский змеезуб в этом плане весьма плодовит, раз уменьшать их популяцию отправилась целая команда, посланная Международной конфедерацией магов.
Самка подогревает яйца в кладке огнём, поддерживая таким образом оптимальный температурный режим для нормального созревания своего потомства. Можно заключить, что температура эта чрезвычайно высока, но поскольку драконы — существа волшебные, в этом нет ничего удивительного.
Каким образом питаются выклюнувшиеся в дикой природе дракончики, также неизвестно. В книге «Разведение драконов для удовольствия и выгоды» написано, что сразу после рождения нужно поить дракона каждые полчаса смесью бренди с куриной кровью, но что используют в природе самки дракона вместо этой смеси, остаётся неясным.
Первые проблески огненного дыхания проявляются у драконов примерно в возрасте шести месяцев. Первые попытки, как правило, сопровождаются густым серым дымом. Исключение составляют детёныши Норвежского горбатого дракона, способность исторгать из пасти огонь у которых проявляется раньше, чем у детёнышей других видов, — в возрасте от одного до трёх месяцев.
Способность летать у молодого потомства появляется значительно позднее, в возрасте одного года, а зрелого возраста, при котором они могут жить самостоятельно и не зависеть от матери, драконы достигают лишь к двум годам.
Дракон по имени Норберт
Лесник и хранитель ключей Хогвартса, будущий преподаватель Ухода за магическими существами Рубеус Хагрид, конечно же, знал о запретах, и тем не менее в 1991 году он «выиграл» в карты яйцо дракона в «Кабаньей голове» у какого-то незнакомца, как впоследствии оказалось, у профессора Квиррелла.
Рубеус, в своей патологической страсти ко всякого рода опасному зверью, решил самостоятельно вырастить из выигранного яйца дракона. Его не остановило даже то, что драконы не приручаемы в принципе и дрессировке не поддаются. При этом он прекрасно понимал, что спрятать через несколько месяцев подросшую огнедышащую зверюгу ему уже не удастся.
Посетив библиотеку Хогвартса, он из довольно внушительного списка книг выбрал самую полезную — «Разведение драконов для удовольствия и выгоды». В ней сообщалось, что яйца нужно держать в очаге, так как мать постоянно дышит на них огнём, согревая их и поддерживая требуемую температуру. Оттуда же он узнал, что вылупившегося дракончика нужно раз в полчаса поить смесью бренди с куриной кровью.
Когда 24 апреля 1992 года из яйца выклюнулся маленький Норвежский горбатый дракон, Хагрид назвал его Норбертом. Малыш рос не по дням, а по часам, и вскоре Рубеусу пришлось кормить его дохлыми крысами.
Как оказалось, укус дракона, даже такого миниатюрного, весьма ядовит. В этом лично убедился Рон Уизли, испытав его на себе. Вскоре рука Рона распухла настолько, что стала в два раза больше, из-за чего ему пришлось идти к мадам Помфри в больничное крыло и солгать, что его укусила собака.
С помощью Золотого трио подросший к тому времени Норберт с большим трудом был доставлен в ящике на Астрономическую башню Хогвартса, откуда друзья Чарли Уизли благополучно доставили его в Румынию в драконий заповедник.
Как впоследствии выяснилось, Норберт на самом деле самка, и уже в Румынии Чарли Уизли дал ей новое имя — Норберта. Хагрид узнал об этом у Чарли лишь через несколько лет, на свадьбе Флёр Делакур и Билла Уизли, и очень удивился.
Книги о драконах
Хагрид, посетив Запретную секцию Хогвартской библиотеки, пересмотрел в ней множество книг в поисках информации, которая была необходима ему для выращивания дракона, и выбрал «Разведение драконов для удовольствия и выгоды». Книга была очень старой — издание от 1658 года, но именно в ней содержалась вся нужная информация. Вероятно, потому, что издана она была задолго до запрета 1709 года.
Уже уходя, он столкнулся с неуёмной любопытной троицей — Гарри, Роном и Гермионой. Увидев друзей, Рубеус тотчас спрятал книгу за спину, а когда ушёл, Рон притащил целую стопку книг, которые просматривал Хагрид, и все они имели отношение к драконам.
Магия и драконы
Заклинания против драконов
Драконья кожа непроницаема для большинства заклинаний. Гарри, готовясь к первому туру Турнира Трёх Волшебников, засел с Гермионой в библиотеке Хогвартса, пытаясь отыскать то самое простое заклинание, о котором ему не успел рассказать Сириус. В книге «Люди, которые любят драконов» утверждалось, что «Драконов победить очень трудно. Их толстую шкуру защищает древнее заклятие, которое могут отменить только очень сильные чары».
Тем не менее, некоторые заклинания всё же могут повлиять на дракона, особенно если оно используется одновременно несколькими волшебниками.
Оглушающее заклятие: это заклинание действует на драконов только в том случае, если его использовали сразу несколько волшебников. В 1994 году Чарли Уизли вместе с несколькими драконоводами использовали это заклинание, чтобы усмирить четырёх драконов, привезённых для Турнира Трёх Волшебников.
Коньюктивитус: в 1994 году на Турнире Трёх Волшебников Виктор Крам использовал это заклинание на своем драконе — Китайском огненном шаре.
Известные заклинания, принимающие форму дракона
Драконифорс: трансфигурационное заклинание, позволяющее оживлять каменные статуэтки драконов, превращая их в подобие настоящих. Волшебник, который навёл это заклинание, способен полностью управлять созданным им драконом.
Адский огонь: заклинание способно принимать формы различных зверей, в том числе и форму дракона.
Драконы и Хогвартс
Герб Хогвартса
Лозунг на гербе Хогвартса гласит: «Draco dormiens numquam titillandus». По-латыни это означает: «НЕ ДРАЗНИТЕ СПЯЩЕГО ДРАКОНА».
Хор лягушек
В 1993 году, на третьем курсе обучения Гарри в Хогвартсе, на одном празднеств студенческий хор, известный также как Хор лягушек, исполнил песню «Нечто страшное грядёт», в котором были такие строки:
Интересно, что слова песни взяты режиссёрами из пьесы Уильяма Шекспира «Макбет».
Сэр Кэдоган и виверна
Сэр Кэдоган — весьма примечательная и колоритная личность. Его портрет висит в Хогвартсе на площадке восьмого этажа. Сэр Кэдоган — низенький рыцарь в средневековых доспехах, пытающийся сесть на пони. Коротышка полон отваги, несмотря на свою вопиющую неуклюжесть. Он готов вызвать на дуэль каждого, кого заподозрит в неуважительном к себе отношении. Впрочем, это не распространяется на девочек, к ним у рыцаря особое отношение, связанное, видимо, с его рыцарским кодексом чести. Несмотря на свою вспыльчивость, Кэдоган мгновенно откликается на любой призыв о помощи с той же горячностью, с которой минуту назад вызывал на дуэль… Ещё большую комичность закованный в латы толстячок придаёт себе пафосной манерой речи и обилием восклицаний.
Поговаривают, что сэр Кэдоган был рыцарем Круглого стола ещё во времена Короля Артура и самого Мерлина, хотя и не очень тогда известным. В магловском мире о нём ничего не знают, но зато сейчас он очень хорошо известен среди магов. В книгах волшебного мира он часто упоминается наряду сэром Ланселотом, сэром Бедивером и сэром Персивалем. Легенды рисуют сэра Кэдогана как горячего и вспыльчивого человека, храброго до безумия, но доброго.
Самым известным его деянием была победа над виверной, драконообразным существом, жившим в долине реки Уай и терроризировавшим западную часть страны. При их первой встрече чудовище сожрало коня сэра Кэдогана, откусило часть его волшебной палочки, расплавило меч и забрало шлёма. Тем не менее, сам Кэдоган умудрился остаться в живых.
В такой ситуации любой бежал бы от чудовища не раздумывая, но только не сэр Кэдоган! Он направился на соседний луг, вскочил на пасшегося там толстенького пони и помчался на виверну, вооружённый лишь обломком своей волшебной палочки. Но доблестно погибнуть ему не пришлось и на этот раз. Виверна, видя мчащегося на неё безумца, опустила голову и разинула пасть, готовясь проглотить и рыцаря и его пони, но не тут то было — искрящий обломок палочки проткнул виверне язык, газы, поднимавшиеся из её желудка, вспыхнули и чудовище взорвалось.
Пожилые ведьмы и волшебники до сих пор употребляют выражение «Взять пони Кэдогана» в значении «Сделать всё от меня зависящее в сложной ситуации».
Охрана Хогвартса
После событий по спасению Сириуса Блэка и гиппогрифа Клювокрыла в конце третьего курса в 1994 году Гарри и Гермиона, находясь в больничном крыле Хогвартса, слышали разговор Альбуса Дамблдора и Министра магии Фаджа.
Министр всерьёз рассматривал вопрос о замене дементоров, охранявших территорию Хогвартса и чуть было не лишивших Гарри души, на драконов. К счастью, этого не произошло, хотя Рубеус Хагрид был бы этому чрезвычайно рад. Они ведь такие милые...
Турнир трёх волшебников
В 1994 году в Турнире трёх волшебников драконы участвовали в первом испытании чемпионов школ. Необходимо было из гнезда дракона с настоящими драконьими яйцами выкрасть Золотое яйцо, в котором таилась подсказка для прохождения второго тура.
Безопасность зверей и окружающих обеспечивали драконоводы заповедника. Чтобы утихомирить разбушевавшихся после пробуждения драконов, их удерживало не менее тридцати волшебников — по 7-8 на каждого зверя.
Кладки охранялись самками драконов четырёх различных пород, которые перед началом первого тура были разыграны между чемпионами волшебных школ жеребьёвкой.
Сложность заключалась в том, чтобы юный волшебник, вышедший один на один против драконихи, не только уцелел и забрал золотое яйцо, но и не повредил настоящие яйца. Виктор Крам, однако, не учёл этого, поскольку использовал на доставшемся ему драконе (Китайский огненный шар) заклинание Коньюктивитус. В результате обезумевшая от боли дракониха передавила половину настоящих яиц. Тем не менее, Виктор и Гарри, набрав по 40 очков, поделили первое место.
Использование драконов
Драконы приносят колоссальную пользу волшебному миру. Их используют для охраны важных зданий и сооружений, как ингредиенты дорогих зелий, кожа драконов ценится из-за своих невероятных качеств и используется в качестве защитной одежды.
Охрана зданий
Драконов используют для охраны особо важных объектов, мест и зданий, в частности, они охраняют банковские ячейки на самых нижних уровнях волшебного банка Гринготтс.
Для того, чтобы приручить драконов, гоблины используют изуверские методы дрессировки — причиняют им сильную боль, одновременно сопровождая звуком от специальных приспособлений — звякалок.
Со временем у драконов возникает условный рефлекс — едва заслышав знакомый звук, драконы пытаются убраться как можно дальше от его источника.
Транспортное средство
Увы, волшебники не летают на драконах, как бы им этого не хотелось. Единственный известный случай произошёл 1 мая 1998 года, когда Гарри, Рон и Гермиона «оседлали» Украинского железнобрюхого дракона и вырвались из ограбленного ими Гринготтса.
Дракон был измученный, «от долгого пребывания под землей чешуя чудовища стала бледной и шелушилась, глаза были молочно-розового цвета. К тяжёлым железным браслетам на задних лапах дракона крепились цепи, приделанные к вбитым в скальную породу кольям. Огромные шипастые крылья были тесно прижаты к туловищу, в развернутом виде они заполнили бы весь подземный зал. Дракон повернул к пришедшим безобразную голову, заревел так, что задрожали каменные стены, и, разинув пасть, выпустил струю огня.»
По словам Крюкохвата, помогавшего до поры до времени друзьям в этой безумной затее, дракон «почти ослеп, но от этого только сделался ещё злее».
Идея улететь из банка на драконе пришла в голову Гарри (в фильме — Гермионе), когда они, обожжённые сработавшими заклятьями, оказались в безвыходном положении. Крюкохват кинулся удирать, размахивая клинком и вопя: «Караул! Грабят! Караул!»
Использовав заклинание «Релашио», Гарри освободил дракона от железных кандалов на ногах, и влез на спину полуслепого зверя. За ним последовали его друзья. «Чешуя была тверже стали, дракон, кажется, его даже не почувствовал.»
Когда дракон понял, наконец, что свободен, он поднялся на дыбы, сшибая гоблинов, и взмыл в воздух. Помогая дракону прорваться, Гермиона использовала заклятье «Дефодио». «Гарри и Рон стали помогать Гермионе, разбивая потолок на куски заклинаниями Долота». Когда выбрались из подземелий в Мраморный холл, дракон расправил крылья, ринулся «ко входу, на запах свежего воздуха, и взлетел. Неся на спине Гарри, Рона и Гермиону, он сорвал с петель металлические двери, вывалился в Косой переулок и поднялся в небо.»
Самое странное в этой истории — это то, что дракон не заметил (или не захотел замечать) присутствия на своей спине неожиданных пассажиров. Когда он снизился, наконец, над озером, друзья благополучно соскользнули с его спины в обжигающе холодную воду и выбрались на берег. Дракон приземлился на противоположном берегу и принялся пить.
Одежда и аксессуары
Из кожи драконов изготавливается как престижная одежда в виде обуви и курток, так и специальные защитные средства в виде щитов или перчаток, которые сложно продырявить или прожечь.
Для работы с огнём, ядовитыми зельями и опасными растениями используются Защитные перчатки из кожи дракона, которые входят в «Список необходимых к школе учебников и вещей для первокурсников». В частности, для защитных перчаток и щитов большим спросом пользуется шкура Шведского тупорылого дракона.
Перчатки надеваются на уроках по Травологии, Зельеварению и Уходу за магическими существами. Такие перчатки продавались в Косом переулке в магазине мадам Малкин «Мантии на все случаи жизни» по цене 62 сикля.
Драконья кожа высоко ценится не только волшебниками, но и другими волшебными существами. Так, в 1995 году Олимпия Максим и Рубеус Хагрид отправились на переговоры с великанами и в качестве одного из подарков преподнесли гургу Голгомафу рулон драконьей кожи.
Характеристики драконьей кожи:
Несгораемость
Для работы с соплохвостами, плюющимися огнём, на уроках по Уходу за магическими существами Хагрид рекомендовал студентам надевать защитные перчатки из кожи дракона.
Профессиональные драконоводы используют специальную огнезащитную одежду, надо полагать, из кожи дракона, чтобы не сгореть, попав случайно в извергаемое драконом пламя:
Огнеупорная балаклава
Огнеупорная шляпа
Огнеупорные перчатки
Огнеупорная рубашка
Огнеупорные брюки
Огнеупорные носки
Видимо, в комплект должны входить также:
Огнеупорные куртки
Огнеупорная обувь или сапоги
Теплоизолирующие свойства
Кожа дракона не только великолепно противостоит огню, но, видимо, является также и превосходным теплоизолятором, защищающим не только от высоких температур, но и от холода. В ноябре 1995 года в замке Хогвартса стало настолько холодно, что студенты носили перчатки из толстой драконьей кожи.
Стойкость к агрессивным средам
Перчатки из кожи дракона защищают от воздействия различных химических веществ, ядов, ядовитых зелий и токсических выделений волшебных растений, изучаемых студентами Хогвартса на травологии.
Стойкость к магическим воздействиям
Кожа дракона успешно противостоит магическим воздействиям, поэтому может использоваться как защита от множества заклинаний, исключая убийственные.
Механическая прочность
Одежда и товары, изготовленные из драконьей кожи, отличаются исключительной прочностью, долговечностью и стойкостью ко всякого рода механическим повреждениям. Пожалуй, прочнее её только кожа дромарога.
Одежда, обувь, сумочки, чемоданы и другие товары, изготовленные из кожи дракона, весьма дороги, престижны и являются символом успешности. Обладая великолепными защитными свойствами, кожа дракона имеет такую же текстуру и внешний вид, как и змеиная.
24 августа 1994 года в «Норе» Гарри Поттер познакомился с Биллом Уизли, на котором были сапоги из кожи дракона.
21 июня 1996 года Фред и Джордж Уизли, встречая на вокзале Кингс-Кросс возвращающихся из Хогвартса студентов, предстают перед Гарри Поттером в новых куртках из драконьей кожи, что подчёркивало их возросший статус в обществе благодаря успешному совместному бизнесу.
У Горация Слизнорта есть собственный портфель из драконьей кожи с золотыми застежками.
В 1997 году на похоронах Альбуса Дамблдора близнецы Уизли снова предстали «в куртках из чёрной драконовой кожи».}}
Волшебные палочки
.
Сердечные жилы драконов используются в качестве сердцевин для волшебных палочек. Всемирно известные мастера-изготовители волшебных палочек Гаррик Олливандер и Майкью Грегорович использовали сердечные жилы драконов в своих творениях.
Информация из Pottermore:
Волшебные палочки с сердечной жилой дракона и их обладатели:
Палочка Гермионы Грейнджер
Палочка Минервы Макгонагалл
Палочка Гаррика Олливандера
Палочка Виктора Крама
Палочка Беллатрисы Лестрейндж
Палочка Люциуса Малфоя
Палочка Питера Петтигрю
Умственные стимуляторы
Порошок из когтя дракона может улучшить мозговую деятельность. Очень редкая вещь, великолепно действует на мозг. По словам Рона Уизли, после него «несколько часов ходишь умный-преумный».
Удобрения
Драконий навоз — ценное удобрение, которое используется в Травологии. Скорее всего, он продаётся в Лютном переулке.
В 1994 году Фред и Джордж Уизли прислали своему брату Перси кучу драконьего навоза. Перси подумал, что этот образец прислали ему из Норвегии. Фред и Джордж ему об этом так и не рассказали, однако Гарри Фред всё-таки об этом сообщил.
Драконий навоз, вероятно, входит состав Навозной бомбы, испускающей при взрыве отвратительный запах. Навозные бомбы — любимые «игрушки» Фреда и Джорджа Уизли.
Первая помощь
Драконье мясо — часть дракона с красной или зелёной кровью. Его прикладывают к ушибам и ранам для быстрого заживления. Жжёт, но хорошо помогает. Скорее всего, целебными свойствами обладает не само мясо, а кровь, которая в нём содержится. Но для удобства прикладывают именно мясо.
Рубеус Хагрид, вернувшийся вместе с мадам Максим из своей поездки к великанам в 1995 году, прикладывал к своему лицу драконье мясо, чтобы излечить многочисленные порезы и ушибы, которые достались ему от брата-великана Грохха.
Зельеварение
Ингредиенты из частей дракона — редкие и достаточно дорогие компоненты для приготовления различных весьма эффективных зелий.
К ним относятся:
Яйца дракона
Кроме вышеперечисленных ингредиентов, в зельях используются и другие:
Когти дракона
Волосы азиатского дракона
Кровь дракона
Кровь дракона — кровь любого из видов драконов. Обладает чудодейственными свойствами, которые изучаются ещё на первом курсе Хогвартса.
Альбус Дамблдор, помимо множества других заслуг, известен также тем, что первым открыл двенадцать способов использования крови драконов.
Некий Айвор Диллонсби утверждал, что он уже обнаружил восемь из них, когда Дамблдор «позаимствовал» его записи. Таким образом он обвинил Дамблдора в плагиате.
Одним из двенадцати способов использования крови драконов является средство для очистки духовок.
Стало известно ещё одно использование крови дракона — в качестве пятновыводителя.
12 июля 1996 года «в очаровательной деревушке Бадли-Бэббертон» Гораций Слизнорт при инсценировке своей мучительной смерти использовал кровь дракона, так как по цвету и консистенции она была похожа на человеческую. Однако ранее Гарри отмечал, что кровь дракона — «зеленоватая». Возможно, цвет крови зависит от породы дракона.
Кроме того, Слизнорт говорил, что цены на драконью кровь (по крайней мере, в 1996 году) «в последнее время взлетели до небес».
Яйца дракона — отнесены Министерством магии Великобритании к классу «A» — запрещённых к торговле материалов. Однако, несмотря на запрет, яйца многих видов драконов всё ещё находятся в продаже на чёрном рынке.
Яичная скорлупа Китайского огненного шара — один из самых дорогих ингредиентов для зелий среди китайских ведьм и колдунов.
Рог дракона
Рог дракона — ценный ингредиент, используемый во многих волшебных зельях. Истолчённые в порошок рога Румынского длиннорога высоко ценятся как составная часть зелий. Однако численность длиннорогов в последние годы сократилась из-за торговли рогами, которые классифицируются Министерством магии как товар категории «В» по списку запрещённых к продаже материалов. Магические свойства рога неизвестны, однако рог является очень могущественным, как и остальные части дракона.
Печень дракона
Печень дракона — печень любого из видов драконов. Продаётся в аптеках.
Применяется в зельеварении, в частности, в качестве ингредиента для Доксицида — чёрного, неприятно пахнущего зелья, предназначенного для выведения докси.
Хагрид пробовал кормить печенью драконов своих соплохвостов.
Когти дракона (англ. Russian's Dragon Nails), кроме применения их в виде порошка в качестве мозгового стимулятора, видимо, используются также и как ингредиент для приготовления зелий. Когти хранились в стеклянных банках на полках стеллажа в Аптекарской кладовой Хогвартса. Собраны, подготовлены и законсервированы, судя по названию на этикетке, неизвестным зельеваром русского происхождения. Вид дракона неизвестен.
Волосы азиатского дракона (англ. Asian Dragon Hair) — входят в качестве ингредиента в Снадобье «Простоблеск», которое производится в Китае. Надо полагать, эти волосы принадлежат Китайскому огненному шару, поскольку других драконов в Азии не водится.
Торговый бренд
Волшебники, как и обычные маглы, любят громкие названия. В этом плане предприниматели и торговцы волшебного мира мало чем отличаются от маглов, поскольку используют в названиях своих товаров и заведений звучные имена в качестве брендов для привлечения внимания клиентов и покупателей. Одним из таких брендов является «Дракон».
У мадам Розмерты, владелицы паба Три метлы в Хогсмиде, можно купить «Dragon Barrel Brandy» (Драконья бочка коньяка) — крепкий 40% алкогольный напиток, выпускаемый с 1874 года.
В популярной книге о волшебном сыроделии «Заколдуй себе сыр!» (автор Грета Кечлав) во втором её издании (дополнение Герды Тварог) появилась целая новая глава «О драконьем молоке». Сорт сыра, описанный в книге, известен как «Молочный сыр дракона». На самом деле, к драконам данный продукт не имеет никакого отношения. Этот сорт изготавливается не из молока реальных драконов, а с добавками крепкого пива, которое иногда называют «Кровь дракона».
«Зелёный дракон» (англ. Green Dragon) — паб в магической Британии. В 1973 году волшебник Янус Тики бесследно исчез, оставив на прикроватном столике торопливо набросанную записку: «О боже, на меня напал смеркут, я задыхаюсь». Увидев пустую постель, жена и дети поверили, что Януса и в самом деле убила страшная тварь, и горько его оплакивали. Их траур был грубо прерван, когда Януса обнаружили по соседству, всего лишь за пять миль от дома — он поселился у хозяйки «Зелёного дракона».
Изображения драконов часто используются не только в виде названий товаров, но и как элемент декора, в виде статуй, картин или рисунков на одежде. Так, когда Гарри и больной Альбус Дамблдор трансгрессировали в Хогсмид из пещеры с ложным крестражем Волан-де-Морта, Гарри «увидел спешащую по улице мадам Розмерту в ворсистых домашних туфлях на высоком каблуке и шёлковом, расшитом драконами халате».
Фред и Джордж Уизли часто использовали образ дракона в своих разработках — начиная от фейерверков в Большом зале Хогвартса и заканчивая реальными товарами, которые они начали продавать в своём магазине «Всевозможные волшебные вредилки» в Косом переулке:
«Огонь дракона» — товар из магазина близнецов Уизли, фейерверк.
«Weasleys' Wildfire Whiz-bangs» — фейерверк из ассортимента магазина, принимающий форму дракона. Впервые Фред и Джордж испытали его на мадам Амбридж, когда запущенный ими дракон погнался за Генеральным инспектором. Убегающая Амбридж едва успела выскочить из Большого зала в холл Хогвартса, когда челюсти дракона сомкнулись вокруг неё и последовавший затем взрыв уничтожил все повешенные ею «образовательные» декреты.
«Дракон Уизли: Обжаренные орехи» — автомат по продаже жареных орехов, установленный на тротуаре снаружи магазина. Ещё одно любопытное изобретение братьев. Опустив монетку, можно приобрести орехи, обжаренные миниатюрным драконом вида Венгерский хвосторог.
Пища
Неизвестно, как часто принимается в пищу мясо драконов. Вероятно, этот деликатес рассчитан на любителей, поскольку его в виде блюда под названием «Драконий фарш» подавали на вечеринке в Клубе Слизней профессора Слизнорта. Гермиона Грейнджер, спасаясь от назойливого Кормака Маклаггена, и заслышав, что от этого блюда «кошмарный запах изо рта», попыталась его съесть, но не успела... Зато Маклагген, тщательно прожевав его и проглотив, спросил: «А что я ем?» Когда Гарри ответил, что драконьи яйца (в английском варианте — «dragon balls» — «драконьи шары»), его стошнило прямо на ботинки профессора Снегга...
Кажется, собакам вполне по вкусу сырое мясо дракона. По крайней мере, когда Рубеус Хагрид уронил свой лечебный «драконий компресс» на пол, он «нагнулся и выдернул у Клыка из пасти драконье мясо».
Спорт
Штихшток — известная средневековая немецкая игра, в которой двадцатифутовый шест был увенчан надутым драконьим пузырем. Задачей одного из игроков, привязанного за талию к столбу верёвкой, была его защита. Верёвка не позволяла защитнику отлететь от столба более, чем на десять футов. Все остальные игроки по очереди подлетали к пузырю и пытались проколоть его заострённым концом своих мётел. Защитник мог пользоваться своей палочкой для отражения атаки. Игра прекращалась, если пузырь был проколот, если защитник смог заклятьями вывести всех остальных игроков из строя, или если он падал от изнеможения. В штихшток перестали играть в XIV веке. Победитель одной из таких игр Гюнтер Неистовый изображён на одноименной картине «Гюнтер Неистовый — победитель», датируемой 1105 годом. Остаётся только гадать, сколько драконов пострадало при проведении таких игр в средние века.
В 1814 году игроки шотландской команды по квиддичу «Форфарские фейерверки», прославившиеся ужасающе низким уровнем игры и шумными вечеринками, после матча против команды «Скаторпских стрел» не только позволили бладжерам улететь, они ещё отправились ловить Гебридского чёрного дракона, чтобы сделать его своим талисманом. Когда они пролетали над Инвернессом, их настигли сотрудники Министерства магии... Больше эта команда не играла.
В Швеции устраивают ежегодные традиционные гонки на мётлах, которые были основаны ещё в X веке. В последние годы гонки приобрели большую популярность и стали международными. Трасса гонок имеет в длину чуть больше 700 км (437 миль) и проходит над заповедником шведских драконов. Победитель гонок, выживший в нелёгком пути от Коппарберга до Арьеплога, получает в награду серебряный кубок в виде статуи шведского тупорылого дракона.
Заболевания
Болезни людей
Драконья оспа — тяжёлое магическое заболевание у волшебников, чаще всего поражает в юном возрасте. Предположительно, его симптомы напоминают таковые у магловских оспы и ветрянки, однако, в дополнение они оставляют кожу рябой и после выздоровления оставляют неприятный зеленоватый оттенок кожи и специфический запах. Со временем эти симптомы проходят. В «лёгкой форме» заболевания между пальцами образуется зелёно-фиолетовая сыпь, а при чихании из ноздрей могут вылетать искры.
Гелберт Сплин — волшебник, профессор, целитель, работавший в больнице Св. Мунго в конце 1990-ых, по крайней мере, дважды давал советы в колонке, посвящённой здоровью, в «Ежедневном пророке». В одном из выпусков он диагностировал драконью оспу у волшебника (Хауленда Купи), подробно описавшего симптомы своего недомогания.
Лечение заболевших осуществляет персонал больницы Святого Мунго, работающий в отделении «Волшебных вирусов» на третьем этаже и лечащих различные инфекционные заболевания, в том числе и драконью оспу. Для этого в первую очередь используется противодраконья сыворотка. До её изобретения Ганхильдой из Горсмура в XVI или XVII веке оспа уносила множество жизней, но даже сейчас, спустя много веков, нет стопроцентной гарантии выздоровления.
Существует мнение, что драконьей оспой часто болеют люди, контактирующие с Перуанским змеезубом — драконом, обитающим в Южной Америке в Перу.
Иногда даже вспыхивают эпидемии. Так, в 2014 году Сборная Молдавии по квиддичу объявила, что не будет участвовать в очередном Чемпионате мира из-за вспышки драконьей оспы в их тренировочном лагере.
Джоан Роулинг на сайте Pottermore поделилась своими соображениями о разнице между медициной волшебников и маглов, в которых упомянула также и драконью оспу:
«Таким образом, мы видим, что в то время как волшебники имеют завидное преимущество перед нами в борьбе с простудой и многими другими видами болезней, они также должны иметь дело с проблемами, с которыми остальные люди никогда не встречаются. Не только в мире маглов нет таких опасностей, как дьявольские силки и соплохвосты, но Статут секретности также оберегает нас от контакта с любым, кто мог быть переносчиком драконьей оспы (как следует из названия, заражаются ею обычно те, кто тесно работает с Перуанскими змеезубами) или обсыпного лишая.»
Тот факт, что в магловском мире эта болезнь неизвестна, возможно, как раз связан с Статутом о секретности и усилиями волшебников по предотвращению любых контактов маглов как с драконами, так и с заболевшими драконьей оспой.
Известные волшебники, болевшие драконьей оспой:
Чонси Олдридж — первая официально зарегистрированная жертва. Умер в 1379 году.
Гунхильда Нин — выжила. Жила в XII веке в Йоркшире.
Хауленд Купи — волшебник, описавший симптомы своей болезни в Ежедневном пророке. Дальнейшая судьба неизвестна.
Элдрич Диггори — один из самых компетентных министров магии. Умер от оспы в 1747 году.
Элфиас Дож — друг и ровесник Альбуса Дамблдора, член обоих составов Ордена Феникса. Родился в 1881 году. Выжил, переболев оспой ещё в детстве.
Абраксас Малфой — отец Люциуса Малфоя, умер от оспы в пожилом возрасте не позже 1996 года.
Болезни драконов
Драконы, как и любые живые существа, также болеют. В книге «Разведение драконов для удовольствия и выгоды» есть целая глава: «Болезни от А до Я». Видимо, список болезней драконов достаточно внушителен, раз его пришлось располагать в алфавитном порядке.
«Чешуйной паршой» (англ. Scale rot) могут заболеть как драконы, так и саламандры, возможно, и другие виды рептилий. Симптомы болезни: тусклая хлопьевидная чешуя, опадающая в больших количествах. Гарри, готовясь к первому туру Турнира Трёх Волшебников, обнаружил описание данной болезни в книге «Люди, которые любят драконов» в библиотеке Хогвартса.
«Синдром скваббса» (англ. Squabbs Syndrome) — заболевание, которое поражает только драконов. Симптомы включают в себя невозможность извергать пламя и частое чихание. Процедура лечения включает в себя сохранение дракона в тепле, кормление большим количеством перца чили и ящик рома четыре раза в день. Название болезни происходит, вероятно, от шведского диалекта «sqvabb» (дряблая кожа), «sqvabba» (толстая женщина), либо от немецкого «Quabbe» (мягкая масса), либо опять же от норвежского «kvabb» (грязь).
Одним из лекарств для лечения больных драконов является Драконий тоник — специальное зелье, в состав которого входят следующие ингредиенты:
Одно перо филина.
Три пера павлина.
Три бородавки большой пурпурной жабы.
Для лечения каких болезней драконов оно предназначено, неизвестно.
Карточки от шоколадных лягушек
Пять драконов из десяти были изображены на карточках от шоколадных лягушек.
Драконы в реальном мире
Ископаемые животные
До сих не прекращаются жаркие споры по поводу того, из-за чего и когда вымерли динозавры, однако наиболее популярной стала гипотеза импакта, в соответствии с которой произошло столкновение крупного небесного тела с Землёй. Она основана главным образом на приблизительном соответствии времени образования кратера Чиксулуб (который является следом от падения астероида диаметром порядка 10 км около 65 млн лет назад) на полуострове Юкатан в Мексике и временем вымирания большинства из исчезнувших видов динозавров.
Кости динозавров, которые время от времени находили люди, давали пищу для многочисленных легенд и мифов о драконах. Такая тенденция наблюдается по всему миру, на всех материках и континентах. Возможно, это связано с тем, что некоторые экземпляры древних животных дожили до появления первых Homo Sapiens (Человека Разумного), что лишь добавило красок в эти легенды.
Из всего множества ископаемых останков динозавров, обнаруженных палеонтологами за последние века, наиболее впечатляющими являются скелеты плотоядных ящеров — Тираннозавров — огромных двуногих хищников с массивным черепом и рудиментарными передними конечностями. Впрочем, их сходство с драконами ограничивается размерами, весом и впечатляющими зубами. При весе до 6-7 тонн летать подобные монстры никак не могли, и не только из-за отсутствия крыльев — этого не допустят реальные физические законы. Пожалуй, это возможно лишь для волшебных животных, которых в полёте поддерживала бы сама магия, коими и являются драконы Поттерианы.
Человек, никогда не интересовавшийся животным миром, очень удивится, когда услышит, что размах крыльев современного королевского альбатроса составляет 3,2 м. Но даже при таком впечатляющих размерах вес птицы совсем небольшой — всего лишь 8-11 кг, примерно как у лебедя.
Между тем, в конце мелового периода мезозойской эры 65,5 млн лет назад существовали куда более крупные представители летающего животного мира. Это были действительно огромные монстры, которых мы не в силах себе вообразить. К таким животным относятся Птерозавры — отряд вымерших летающих Архозавров. Размах крыльев одного из представителей птерозавров — Кетцалькоатля — достигал 11 метров, что почти в четыре раза превышает этот показатель у крупнейшей из ныне живущих летающих птиц — альбатроса. Кетцалькоатль впервые был обнаружен в позднемеловых отложениях Северной Америки. Его вес, по разным оценкам, составлял от 85 до 250 кг.
Название Кетцалькоатль было дано в честь ацтекского божества — пернатого змея. В настоящее время Кетцалькоатль вместе с Орнитохейром являются самыми крупными известными летающими существами за всю историю жизни на планете. Кетцалькоатль и Орнитохейр были примерно одинакового размера, только первый был немного более массивным.
В сентябре 2010 года группа палеонтологов, работающих на раскопках в Румынии, сообщила о находке останков гигантского птеродактиля, размах крыльев которого достигал шестнадцати метров. Рептилия, которая является самым большим из когда–либо обнаруженных летающих ящеров, обитала в этих местах 70 млн лет назад. Она найдена в местечке Себеш уезда Алба, где ведут раскопки ученые из университета Бухареста и Американского музея естественной истории. Кетцалькоатль летал над сушей и питался падалью и мелкими позвоночными. Возможно, он мог поймать и 30-килограммового динозавра. Размер найденной рептилии больше, чем найденного в Северной Америке самого большого в мире птерозавра Кетцалькоатля, у которого размах крыльев был больше, чем у пикирующего бомбардировщика времен второй мировой войны.
Останки Орнитостома (англ. Ornithostoma), являющегося самым древним представителем семейства крупных птерозавров мелового периода, были найдены также в Великобритании.
Интересным фактом, связывающим мир Поттерианы и ископаемых динозавров, стало обнаружение в 2003 году тремя палеонтологами-любителями, работавшими по заказу Детского музея г. Индианаполиса, черепа и нескольких шейных позвонков ископаемого динозавра на плоскогорье Хелл-Крик в Южной Дакоте, штате на Среднем Западе США. Череп был найден в раздробленном виде, поэтому нашедшие не сразу поняли, что же именно они обнаружили, и передали их учёным для реставрации. После двух лет кропотливой работы череп был полностью восстановлен и 22 мая 2006 года поступил на экспозицию в Детский музей в Индианаполисе. Как оказалось, он принадлежал неизвестному прежде виду динозавров, обитавшего в Южной Дакоте 66 млн лет назад, за миллион лет до загадочной катастрофы, приведшей к исчезновению древних монстров с лица земли.
Ископаемый зверь, как оказалось, принадлежал к отряду птицетазовых динозавров, или пахицефалозавров, отличительной особенностью которых является массивный череп, покрытый многочисленными костистыми наростами и рогами. Неожиданным оказалось и то, что найденный череп имел не куполообразную форму, как у всех его сородичей, а плоскую — почти как у Змея Горыныча в русской мифологии. Это перевернуло с ног на голову всю родословную пахицефалозавров, так как обнаружить плоскоголового ящера на закате века динозавров исследователи никак не ожидали. Первым, кто заметил необычную особенность его черепа, был известный эксперт по динозаврам Роберт Бэккер.
Пока учёные-палеонтологи, заинтересовавшиеся экспонатом музея, ломали голову над классификацией нового вида ящеров и придумывали ему подходящее имя, последнюю проблему легко решила группа школьников, пришедшая в Детский музей на экскурсию. Дети сразу же подметили несомненное сходство шипастого рогатого черепа экспоната с одним из драконов Поттерианы, надо полагать, с венгерской хвосторогой, которая также отличается внушительного вида костяными наростами на черепе. Взрослые палеонтологи рассуждали недолго и назвали новый вид динозавров «Dracorex Hogwartsia», что по латыни означает «Draco» (дракон), «Rex» (король) и «Hogwartsia» (вымышленное латинское название Хогвартса). Вместе это переводится как «Дракон-король Хогвартса».
Когда это известие достигло Джоан Роулинг, она была приятно удивлена. Писательница призналась журналистам, что это событие стало самым неожиданным для неё, после того как она написала первую книгу о Гарри Поттере. Палеонтология занимает важное место в её жизни с тех пор, как её трёхлетняя дочь увлеклась мультсериалом про Раптора, и теперь с нетерпением ждет, когда выйдет в свет исследование Бэккера и его коллег, посвященное «её» дракону.
Для того, чтобы визуально и в подробностях ознакомиться с ископаемым дракорексом, совсем необязательно ехать в Индианаполис. На просторах интернета есть сайт, на котором можно в интерактивном режиме детально рассмотреть все особенности строения черепа дракорекса, покрутив его 3D-модель вокруг оси.
В 2009 году Дракорекс хогвартский появился в седьмой серии третьего сезона в британском научно-фантастическом телесериале «Первобытное» («Primeval»), также известном как «Портал юрского периода». При этом ему придали черты дракона — были удлинены его рога, изменилось строение челюстного аппарата, а на спине были добавлены два выроста. Всё это объясняется тем, что по сюжету с дракорексом сталкивается средневековый рыцарь, который принимает его за дракона, и попадает в современное время, что стало прообразом легенды о рыцаре, погнавшимся за драконом, и попавшим в Ад.
Драконы в легендах
Сказок, легенд, былин, преданий и мифов, относящихся к драконам, превеликое множество. У всех народов мира встречаются те или иные животные, весьма сходные с современным представлением о том, как должен выглядеть настоящий дракон. В русских сказках это всем известный с самого детства трёхглавый огнедышащий Змей Горыныч. В китайской культуре — летающий змей, прочно связанный со стихией воды и олицетворяющий собой доброе начало. У ацтеков Южной Америки — пернатый змей-божество Кетцалько́атль, в честь которого и назван был ископаемый птерозавр Кетцалько́атль. Мифологический дракон в западной культуре символизирует собой некое испытание, которое нужно пройти, победить в результате коварного змея и получить сокровище.
В отличие от драконов мира Гарри Поттера, в большинстве легенд они упоминаются как разумные существа, нередко являются могущественными волшебниками. Разные верования стали причиной разной принадлежности драконов и различий во внешности, что делает их самыми уникальными (хоть и самыми известными) фантастическими существами.
Дракон как одно из наиболее распространённых мифологических существ — это существо, состоящее из туловища пресмыкающегося, иногда в сочетании с частями тела других животных. Частыми признаками дракона являются способность к полёту, наличие нескольких голов или хвостов, огненное дыхание и разумность. Образ дракона представлен в мифологиях Шумера, Египта, Угарита, Индии, Греции, Китая, Японии, Мексики, Анд и многих других.
Западный дракон.
Самый ранний записанный миф о драконах относится к шумерской культуре и повествует о том, как бог Нинурта победил драконоподобного монстра Асага. Позже, сходные мифы появились в других ближне- и средневосточных культурах: аккадийской, ассирийской, хеттской и древнеегипетской.
Дракон упоминается в еврейской Библии в иудейских, а потом и в христианских религиозных текстах, в том числе в Новом Завете. В библейских текстах есть также ряд упоминаний драконоподобных монстров (таких как Левиафан). Прямое использование название «дракон» встречается в Ветхом Завете и 12 раз в откровении Иоанна Богослова.
У драконоподобного чудовища из греческой мифологии, Пифона, кроме уже традиционных характеристик такого рода монстров, появилось ещё и дар острого зрения, за что он и был прозван «видящий».
Практически во всех странах Европы есть легенды о драконах.
Балаур — дракон румынской мифологии.
Куэлебре — астурийской мифологии.
Дракон Фафнир — значимый персонаж скандинавской мифологии. О нём рассказывает исландская Сага о Вольсунгах. Фафнир также является действующим лицом оперы Рихарда Вагнера «Кольцо нибелунгов» по мотивам эпоса «Песнь о Нибелунгах».
В легендах Норвегии, Британии и Италии присутствуют виверны — драконы с крыльями, но без передних лап. Вероятно, их образ близок к Линдворму.
В албанском фольклоре упоминается дракон Болла.
Мифологический мотив сражения героя-змееборца с драконом получил в дальнейшем широкое распространение в фольклоре, а затем проник в литературу в виде легенды о святом Георгии, победившем дракона и освободившем пленённую им девушку (Чудо Георгия о змие). Литературные обработки этой легенды и соответствующие им изображения характерны для средневекового европейского искусства.
Славянский дракон. В Европе драконы всегда являлись носителями злого, иногда дьявольского начала, и славянские драконы в этом на них очень похожи, однако в отличие от западных рыцарских хроник, где убийство дракона носило религиозный характер, богатыри уничтожали их для защиты своей Родины. Причём, победа над драконом нередко случалась благодаря умственной игре с самим ящером, в результате которой последний проигрывал, что и становилось причиной его гибели. В славянских мифах сам термин «дракон» не был столь распространён, как «змей», но по описанию они очень похожи на западных драконов:
В русских сказках и былинах упоминается трёхголовый дракон Змей Горыныч.
Огняник — дракон из фольклора южных славян, летающий в облаках и иногда падающий на землю в виде огненных искр. С огняником народные сказания отождествляли грозу.
В русских сказках и былинах говорится о змее, которого утопил Никита Кожемяка.
Чудо-юдо из русской народной сказки является аналогом греческой Гидры.
Змиулан является царём змей, имеет крылья, как и змии. Первоначально — эпитет бога Велеса.
Китайский дракон — в китайской мифологии и культуре символ мужского начала (ян) и китайской нации в целом. В отличие от европейского дракона, китайский представляет доброе начало. В честь дракона установлен ежегодный праздник драконьих лодок.
Тибетский дракон — один из представителей восточных мифологических драконов и наиболее близок к китайскому. Украшение «свирепый дракон» характерно для тибетских храмов, например для храма Джоканг в Лхасе. В Тибете существует много сказок и историй о драконах. Говорят, что, когда юный Доргзонг Ринпоче посетил Йонтен Ритро в Ронгми, Кхам, вся деревня видела девять драконов.
Корейский дракон имеет ряд специфичных именно для Кореи черт, которые отличают его от драконов других культур. Наиболее близкий родственник корейского дракона, как по внешности, так и по культурной значимости — китайский дракон. Корейские драконы в мифах обычно выступают как положительные существа, покровительствующие водоёмам и рисовым полям. Считается, что они приносят на землю дождь.
Вьетнамский дракон является широко используемым и многозначным символом в истории вьетнамского искусства. По представлениям древних вьетнамцев, их предком являлся легендарный Правитель-дракон Лак (Лак Лонг-Куан). Также в мифах народа тхай Вьетнама есть божество воды Туонглуонг, имеющее образ змеи или дракона, обитающего в самых глубоких местах водоёмов.
Японский дракон обладает тремя пальцами на каждой лапе, что отличает его от других драконов восточной мифологии. Самый знаменитый японский дракон — восьмиглавый Ямата-но ороти. По легенде он семь лет подряд каждый год съедал по дочери, живших в стране Идзумо (в верховьях реки Хи на юго-западе о. Хонсю) земного бога Асинадзути и его жены Тэнадзути. На восьмой год явился с небес божественный герой Сусаноо-но микото и, напоив дракона, убил, получив в награду спасённую девушку, найдя в среднем хвосте дракона меч Кусанаги (Муракумо-но-Цуруги).
Драконы Америки:
Амару (Amaru — «змея») — дракон, змей из перуанской мифологии, ассоциирующийся с радугой, водой и градом; посредник между Верхним (Ханак Пача), Средним (Кай Пача) и Нижним (Уку Пача) мирами, покровитель шаманских путешествий.
Кетцалько́атль (Кецалькоатль, Кетсалькоатль, аст. Quetzalcoatl — «пернатый змей») — на языке науатль — имя божества древней Америки, один из главных богов ацтекского пантеона и пантеонов других цивилизаций Центральной Америки, а также имя исторической личности. Поклонение Кетцалькоатлю включало принесение в жертву бабочек и колибри, а в более поздний период культа (когда влияние Кетцалькоатля как политика сошло на нет) в жертву приносили и людей.
Реальные животные
В настоящее время драконами иногда называют крупных варанов, например комодских, живущих на острове Комодо, одном из Индонезийских островов, достигающих в длину до трёх метров и весящих более полутора центнеров, а также каймановых ящериц (другое название — гвианский дракон).
Слово «дракон» в названиях растений и животных встречается не так уж редко.]]></text>
</doc>
