<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%80%D0%BC%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дурмстранг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические школы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Институт Дурмстранг (англ. Durmstrang Institute) — школа магии и волшебства. Месторасположение школы в книгах не указано, оно тщательно скрывается дурмстрангцами, так как они ревностно оберегают вверенные им очаги знаний и очень гордятся, что никто кроме них не знает их секретов.
Общие сведения
По упоминанию Виктора Крама, школа находится высоко в горах, где преобладает суровый северный климат, зимой день совсем короткий, а ночь длинная. Существует несколько гипотез, где может находиться Дурмстранг.
Сама школа представляет собой четырёхэтажный замок с большими прилегающими территориями, включающими в себя озеро. Магия не даёт озеру замёрзнуть в любое время года. Виктор Крам отзывается о территориях вокруг замка как об очень живописных и красивых. В школе очаги и камины топят исключительно для колдовства, можно предположить, что школа отапливается с помощью заклинаний.
Форма — мантии кроваво-красного цвета, поверх них шубы из клочковатого меха, из-за которых фигуры студентов кажутся мощными и квадратными. В свободное время студенты надевают серые рубашки, чёрные куртки, широкие штаны, а на ногах носят ботинки на высоком каблуке.
В мире волшебников Дурмстранг славится тем, что в этой школе более глубоко изучаются Тёмные Искусства. Поэтому о школе не раз отзывались плохо (Гермиона Грейнджер говорит, что репутация Дурмстранга кошмарная). В девятнадцатом веке там учился Геллерт Грин-де-Вальд, который стал самым сильным Тёмным магом до пришествия Волан-де-Морта. Также Грин-де-Вальд вырезал знак Даров Cмерти на одной из стен Дурмстранга. Некоторые студенты стали копировать этот знак, изображая его на своих учебниках и одежде. Но впоследствии те студенты, чьи семьи потеряли близких из-за Грин-де-Вальда, проучили их.
Одно время директором Дурмстранга был Игорь Каркаров, бывший пожиратель смерти. Но не стоит считать эту школу некоей «обителью зла»: в Дурмстранге, как и везде, хватает и хороших людей, и плохих. Доказательство этому — болгарин Виктор Крам, который, несмотря на все внешние обстоятельства, люто ненавидит Тёмные искусства.
Также, согласно фильму, дурмстрангцы кроме волшебных палочек используют и волшебные посохи.
Расположение школы
(см. также на странице обсуждения статьи)
Джоан Роулинг в одном из своих интервью заявила, что Дурмстранг находится в Северной Скандинавии (не уточняя, где именно), однако среди фанатов распространена версия о российском местоположении школы. Ход рассуждений примерно такой:
Так как в школьную форму входит тёплая одежда (в частности, меховой плащ), можно смело предположить, что школа находится в холодном регионе.
Согласно фильму, на гербе школы изображён двуглавый орёл. Эта геральдическая деталь появилась впервые на гербе последней правящей династии Византии во второй половине XIII века. После завоевания византийского государства крестоносцами такие орлы появились (и присутствуют до сих пор) на многих европейских гербах. В основном стран центральной и восточной Европы: Албании, Австрии, Германии, Греции, России, Сербии. В некоторых странах западной Европы двуглавые орлы нарисованы на гербах не стран, а провинций. С другой стороны, двуглавый орёл — знаменитый масонский символ. Вторая деталь герба, говорящая в пользу России — это купол-луковица, на фоне которой красуется этот орёл, он действительно употреблялся в архитектуре русской православной церкви. Забавно, но эта пара — двуглавый орёл и купол-луковица — подходит также Турции и Сербии, где встречается и такой герб, и такие купола. Однако вряд ли там найдётся столь холодное место, в котором придётся долго носить меховой плащ и шапку-ушанку. Третья деталь, на которую почему-то не обращают внимания, — это надпись «Дурмстранг», сделанная по-русски на второй ленте. Поскольку
на первой написано всё же «Durmstrang», видимо, это означает, что школа принимает студентов со всего восточно-европейского региона, в котором применяется как кириллица, так и латиница.
Одна из наиболее сомнительных версий та, что школа расположена где-то в Карпатах. Карпаты не имеют больших озёр и выхода к морю, к тому же в книге четко написано, что Дурмстранг расположен севернее Хогвартса. Судя по упоминанию гор и моря, возможно, речь идёт о Кольском полуострове, где существуют и горы Хибины, и море, и суровый северный климат с полярными днями и ночами.
Студенты школы. Версия
В книге «Гарри Поттер и Кубок Огня» лишь в одном месте упоминается о студентке Дурмстранга. Но это упоминание настолько мимолётно, что у многих читателей создаётся впечатление, что либо девочек в эту школу не набирают, либо директор, Игорь Каркаров, не нашёл среди них достойных представлять Дурмстранг на Турнире Трёх Волшебников. По версии же фильма Дурмстранг — нечто вроде мужской магической гимназии или даже подобия кадетской школы для магов: в поведении её учеников явно проглядывается военная дисциплина, а во внешнем виде много сходства с курсантами военных заведений (короткие стрижки «под ёжик», рубашки, напоминающие гимнастёрки, на балу студенты одеты в нечто вроде гусарского ментика).
Информация с Pottermore
Дурмстранг когда-то пользовался самой дурной репутацией среди всех одиннадцати магических школ, хотя это было незаслуженно. Дурмстранг, выпустивший множество великих ведьм и колдунов, дважды в своей истории попадал под руководство директоров с сомнительными взглядами и гнусными намерениями, а также в его истории был один печально известный экс-ученик.
Первый из них, Харфанг Мантер, стал главой школы вскоре после загадочной смерти её основательницы, великой болгарской ведьмы Нериды Волчановой. Мантер ввёл в Дурмстранге практику дуэлей и использования всех форм боевой магии, которые и сегодня занимают значительное место в учебной программе.
Второй тёмный период в истории Дурмстранга пришёл с директором Игорем Каркаровым, бывшим Пожирателем смерти, который сбежал со своего поста после возвращения Лорда Волан-де-Морта, опасаясь его мести. Каркаров был беспринципным и эгоистичным человеком, который поощрял обстановку страха и запугивания среди студентов. Многие родители забрали своих детей из школы, когда он находился на посту директора.
Экс-ученик, который больше чем кто-либо другой навредил репутации Дурмстранга — это Геллерт Грин-де-Вальд, один из самых опасных волшебников XX века.
Однако в последние годы Дурмстранг пережил что-то вроде возрождения, и выпустил таких международных знаменитостей, как звезда квиддича Виктор Крам.
Считается, что Дурмстранг расположен на самом севере Европы, однако никто не может с точностью этого сказать, ведь эта школа больше других скрывает свое местоположение. Посетители, подвергшиеся заклинанию памяти, которое стирает их воспоминания о том, как они попали в школу, рассказывают о великолепных видах и о большом, темном корабле, пришвартованном на горном озере позади школы, в котором студенты любят поплавать в летнее время.
Этимология
Возможно, название школы происходит от нем. Sturm und Drang (в переводе Буря и натиск) — немецкого литературного направления XVIII века.]]></text>
</doc>
