<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуэль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магическая Дуэль]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дуэль (англ. Duelling) — это строго регламентированная конфронтация между двумя или несколькими волшебниками. В сражении волшебник пытается разоружить, ранить или убить противника.
Описание
Существуют правила, которые определяют, как правильно проводить дуэль. Их уже в юном возрасте знают волшебники, родившиеся в волшебных семьях. Например, Рон Уизли рассказал Гарри Поттеру некоторые правила дуэли на первом курсе после того, как Гарри был вызван на дуэль Драко Малфоем. Вот некоторые известные правила:
Сражение происходит на волшебных палочках, ни в коем случае не должна применяться физическая сила («магловский мордобой»).
У каждого из соперников должен быть секундант. Рон Уизли считал, что он нужен для того, чтобы отнести дуэлянта домой, если он умрет. Это правило соблюдается лишь в частных дуэлях и не актуально на конкурсах и в дуэльных клубах.
Соперники должны поклониться друг другу. Волан-де-Морт связывал эту традицию с ритуалом «поклона смерти». Данная традиция — формальность, которая соблюдается лишь на официальных сражениях, в клубах и на чемпионатах.
Также в зависимости от обстоятельств дуэли определяется и её исход. В средние века, до того как Министерство магии ввело ограничения на применение Темных искусств, поединки, как правило, заканчивались смертью по меньшей мере одного из противников.
Дуэльный клуб
В XVIII веке в Англии существовал тайный клуб бесчестных дуэлянтов «Серебряные копья». В клуб принимали только владельцев осиновых палочек.
На втором курсе профессором Локонсом в Хогвартсе был создан Дуэльный клуб. Клуб просуществовал недолго, но пользовался бешеной популярностью. Одни студенты пришли туда, движимые любопытством, другие — желанием повысить навыки магической защиты перед лицом неизвестного «наследника Слизерина», а третьи (и их было большинство) хотели ещё раз взглянуть на великолепного белозубого Златопуста.
Известные дуэли
Сложно однозначно классифицировать сражения, происходившие между героями Поттерианы. Здесь приведены лишь схватки, названные Джоан Роулинг дуэлью.
Интересные факты
Минерва Макгонагалл говорила о Питере Петтигрю: «Глупый, глупый мальчишка... Дуэли никогда у него не получались!». Эта фраза позволяет нам думать, что ранее Петтигрю случалось сражаться на дуэлях.
Близнецы Уизли испытывали на себе все товары, изготовленные ими. Когда они тестировали Обморочные орешки и Кровопролитные конфеты, в их комнату вошла мать. Она предположила, что братья устроили между собой дуэль.
Перси Уизли рассказывал о переговорах между трансильванским и английским министерствами магии с целью введения запрета на международные дуэли.
На свадебном фуршете Билла и Флёр Уизли Виктор Крам высказал Гарри Поттеру желание вызвать Ксенофилиуса Лавгуда на дуэль из-за знака Грин-де-Вальда, который он носил на груди.]]></text>
</doc>
