<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дурсли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Семья Дурслей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семьи маглов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семьи/Все]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дурсли (англ. Dursley family) — семья маглов. Состоит из трех человек: супругов Вернона и Петунии и их сына Дадли. У Вернона есть сестра Мардж. На воспитание им был отдан племянник Петунии Гарри Поттер, родители которого погибли в схватке с темным волшебником Волан-де-Мортом.
История
Встреча Вернона и Петунии
Тётя и дядя Гарри Поттера встретились на работе. Петуния Эванс, озлобленная тем фактом, что её родители, казалось, больше придают значения её сестре-ведьме, чем ей, покинула навсегда Коукворт, чтобы поступить на курсы машинописи в Лондоне. Это привело её на работу в офис, где она встретила чрезвычайно реалистичного (дословно: немагического), упрямого материалиста Вернона Дурсля. Этот крупный, не имеющий шеи младший администратор показался Петунии образцом мужественности. Он не только вернул ей романтический интерес, но и был нормальным на её вкус. У него была идеально правильная машина и стремление делать абсолютно обычные вещи, а к тому времени, как он пригласил её на серию скучных свиданий, на протяжении которых он говорил о себе и его предсказуемых идеях о мире, Петунья мечтала о том, когда он наденет кольцо ей на палец.
Ложка дёгтя
Когда, своевременно, Вернон Дурсль сделал предложение, очень правильно, на одном колене в гостиной матери, Петунья сразу ответила согласием. Но в бочке мёда была и ложка дёгтя, а именно - страх, что сделает жених с её сестрой, которая сейчас заканчивала школу Чародейства и волшебства Хогвартс. Если Вернон был склонен презирать людей, которые носили коричневые ботинки под черный костюм, то что он подумает о молодой девушке, которая большинство своего времени проводит в длинных мантиях, произнося заклинания, Петунья даже не могла представить. Она рассказала правду, расплакавшись, во время одного свидания, в тёмной машине Вернона с видом на магазин, где Вернон только что купил закуску в кинотеатр. Вернон, как Петунья и предполагала, был глубоко шокирован; в конце концов, он торжественно сказал Петунье, что никогда не будет в обиде на неё из-за её сестры-«уродки». И Петунья бросилась на него с такими бурными благодарностями, что он выронил помятую колбасу из рук.
Встреча Вернона и Джеймса
Первая встреча Лили, её парня Джеймса Поттера и жениха с невестой прошла плохо, и родственные отношения резко ухудшились. Джеймса позабавил Вернон, и он допустил ошибку, показав это. Вернон пытался шефствовать над Джеймсом, спрашивая какую машину тот водит. Джеймс описал свою гоночную метлу. Вернон вслух предположил, что волшебники должно быть живут на пособие по безработице. Джеймс описал Гринготтс и то, что состояние его родителей хранилось там в виде чистого золота. Вернон не мог понять, шутит Джеймс или говорит серьёзно, а потому разозлился. Событие закончилось тем, что Вернон и Петунья со скандалом ушли из ресторана, пока Лили плакала, а Джеймс (немного чувствуя свою вину) обещал помириться с Верноном при первой же возможности. Этому не суждено было осуществиться никогда.
Свадьба
Петунья не хотела видеть Лили в качестве подружки невесты, так как ей надоело постоянно быть в тени; это задело Лили. Вернон отказался разговаривать с Джеймсом на приёме, но сказал, что внутри него чувствуется «какой-то фокусник-любитель». Выйдя замуж, Петунья всё больше и больше любила Вернона. Она любила аккуратный квадратный дом номер 4 на Тисовой улице. Она сейчас была в безопасности от предметов, которые вели себя странно. Вдалеке от чайника, который внезапно издавал мелодию, когда она проходила мимо, или от долгих бесед о вещах, которые она не понимала, таких как «квиддич» или «трансфигурация». Она и Вернон решили не приходить на свадьбу Лили и Джеймса.
Суеверия маглов
В самом последнем письме она получила сообщение о рождении Гарри, и после одного презрительного взгляда Петунья отправила кусок бумаги в мусорную корзину. Хотя Петунья и выросла рядом с чародейкой, она поразительно плохо думала о магии. Она и Вернон ложно решили, что смогут избавиться от магии в Гарри, и боролись с письмами, которые прибыли из Хогвартса в его одиннадцатый День Рождения. Петунья и Вернон поверили суевериям, что маги не могут пересечь воду. В детстве она видела, как Лили перепрыгивала и перебегала через ручьи, а потому не должна была удивляться, когда Хагриду не составило труда пробраться в хижину на скале через бушующий океан.
Дурсли и Гарри
Когда немногим больше года после последнего письма от Лили Петунья обнаружила на пороге дома своего осиротевшего племянника, это повергло её в шок. Мальчишку сопровождало письмо, рассказывающее о том, как были убиты его родители и с просьбой к Дурслям приютить племянника у себя. В нём также говорилось, что благодаря жертве Лили, положившей свою жизнь ради своего сына, Гарри будет в безопасности от мести Лорда Волан-де-морта так долго, пока он может называть место, где всё ещё живет её кровь, домом. Это значит, что дом №4 по Тисовой улице был его единственным убежищем.
До прибытия Гарри в их дом, Петунья стала чуть ли не самым ярым сторонником подавления любых разговоров о её сестре в семье. У Петуньи осталось скрытое чувство вины из-за того, что она вырезала Лили (которая, она знала в глубине своей души, всегда любила её) из своей жизни, но оно было похоронено под значительным слоем ревности и горечи. Кроме того, Петунья похоронила глубоко внутри себя (и так и не призналась в этом Вернону) свою давнюю надежду на то, что у нее тоже проявятся зачатки магии, и она сможет попасть в Хогвартс.
Читая письмо Дамблдора, повергнувшее её в шок, она узнала, как храбро умерла Лили, и почувствовала, что у неё нет выбора, кроме как взять Гарри к себе и растить его рядом со своим собственным нежно любимым сыном Дадли. Она сделала это неохотно и провела остаток детства Гарри, карая его за свой собственный выбор. Неприязнь же дяди Вернона к Гарри происходит частично (как и у Северус Снегг) от сильного сходства Гарри с его отцом, которого они оба (Дурсль и Снегг) так не любили.
Их ложь Гарри о том, как погибли его родители, основывалась в значительной степени на их собственных страхах. Тёмный волшебник такой силы, как Лорд Волан-де-морт, испугал их слишком сильно, как и всё, что они находили тревожным или неприятным, что они вытеснили это из своей головы и стали настолько последовательно поддерживать историю о родителях, «погибших в автокатастрофе», что им почти удалось убедить самих себя, что это правда.
Известные члены семьи
Вернон Дурсль
Вернон Дурсль — первый персонаж, описывающийся в книге. Вернон — человек солидный и уже в возрасте. Женившись на Петунье (сестре Лили Поттер), он тем самым стал дядей Гарри Поттера. У Вернона и Петуньи есть сын Дадли. Вернон описан как крупный мясистый мужчина, у которого практически полностью отсутствовала шея, зато под носом росли очень длинные усы. Является директором компании «Граннингс», производящей дрели. Магл до мозга костей, человек, совершенно лишённый воображения, ненавидящий всё экстравагантное и необычное, поэтому тётя Петунья нашла в нём родственную душу.
Вернон любит и свою жену, и своего единственного сына. В Дадли он видит продолжение себя, поэтому частенько хвалит сынка при малейшем удобном случае, не замечая его недостатков и не реагируя на них. Дядя Вернон — примерный семьянин, домосед, не пьёт, не курит и за своих домочадцев готов встать горой. Увы, весь этот набор прекрасных качеств портит узость мышления Вернона. Да ещё то, что к племяннику своей жены, сироте Гарри Поттеру, он относится не как к ребёнку, а как к врагу, которого вынужден терпеть в своём доме. Когда Гарри начинает учиться в школе магии и волшебства Хогвартс, Вернон начинает относиться к племяннику как к бомбе замедленного действия.
Петуния Дурсль
Петунья Дурсль — жена Вернона Дурсля и мать Дадли, а также — сестра Лили Поттер, матери Гарри. Худощавая блондинка с лошадиными зубами и длинной шеей, которая пришлась очень кстати Петуньи с её любовью высматривать недостатки за соседскими заборами. Девичья фамилия — Эванс.
В отличие от сестры, не обладала волшебными способностями и очень расстраивалась из-за этого, даже писала письма директору «Хогвартса» Альбусу Дамблдору с просьбой принять её в школу, но Дамблдор, разумеется, принять её не мог, так как волшебником невозможно стать, им надо родиться. Из-за того, что она не может учиться в школе волшебников, а её сестра может, она поссорилась с сестрой ещё в тот день, когда та в первый раз поехала на вокзал Кингс-Кросс, чтобы учиться в «Хогвартсе». С этого же дня она начала презирать магию и даже старалась не произносить вслух слов, связанных с магией.
Вышла замуж за Вернона Дурсля, который также презирал магию и всё, что с ней связано. У них родился сын Дадли. После смерти своих родителей в доме Дурслей стал жить Гарри Поттер. Петунья Дурсль дурно относилась к племяннику, так как он был сыном её нелюбимой сестры и волшебником.
Дадли Дурсль
Дадли Дурсль — сын Петуньи и Вернона Дурсль, двоюродный брат Гарри Поттера, старше его на месяц с небольшим.
Дадли Дурсль в детстве напоминал большой розовый мяч в разноцветных чепчиках. Десять лет спустя из него вышел крупный светловолосый мальчик. Дадли Дурсль был толстым и ненавидел физические упражнения, хотя избить кого-нибудь он был совсем не против. Любимой «грушей» Дадли был Гарри, но Дадли далеко не всегда удавалось поймать кузена. Дадли был в четыре раза крупнее его, а старые вещи Дадли доставались Гарри Поттеру, чтобы он их донашивал.
Гарри отучился в Хогвартсе один год и постоянно пугал Дадли тем, что превратит его в кого-то наподобие навозного жука. Позже Дурсли узнали, что Гарри нельзя колдовать вне школы.
В четвёртой книге близнецы Фред и Джордж, посетившие Дурслей, чтобы забрать Гарри Поттера с собой, и знавшие, что Дадли был к этому времени посажен на диету, подсунули ему конфету, от которой у Дадли вырос язык длиной в 4 фута. В пятой книге Дадли и Гарри были атакованы дементорами. Вызвав Патронуса, Гарри спас себя и Дадли, который затем обвинил Поттера в том, что он якобы наслал на него заклятие. В седьмой книге, при эвакуации Дурслей Дадли признал, что Гарри спас ему жизнь, и пожелал Гарри удачи.
Марджори Дурсль
Марджори Дурсль — родная сестра Вернона Дурсля, незамужняя и бездетная, обожающая родного племянника Дадли и своих двенадцать собак, особенно бульдога Злыдня. Описывается как толстая, вспыльчивая женщина средних лет. К Гарри она относится презрительно. В серии романов встречается только в одной главе — в третьей книге разозлённый Гарри невольно применяет к ней волшебство, раздувая её.
Отчасти её прототипом стала бабушка Джоан Роулинг по материнской линии Фрида Волант. По словам писательницы её брак с дедушкой Эрни был «неудачным», а атмосферу, царившую в их доме, она называла «хаосом».
Семейное древо семьи Дурсль
Место жительства
Литтл Уингинг — небольшой городок, находится недалеко от Лондона: дядя Вернон ездит туда каждый день на работу.
Дурсли живут в доме номер четыре по Тисовой улице.
Этимология
Фамилию «Dursley» (Дурсли) семейство получило благодаря одному из городов — Dursley, которое находится в графстве Глостершир и располагается недалеко от того места, откуда родом Джоан Роулинг. Она никогда не была в Дурсли, но считает, что там живут милые люди. Она выбрала название города в качестве фамилии для этой семьи, потому что оно было созвучно с их именами, а не из-за каких-либо ассоциаций с этим местом.
Слово «Petunia» обозначает вид цветов, но одновременно является также оригинальным английским женским именем. Как признавалась потом Джоан Роулинг: «Петуниями я всегда называла неприятных мне персонажей женского пола, которых я выдумывала во время игр со своей сестрой Ди в раннем детстве. Откуда я его взяла, никогда не была уверена до того времени, когда мой друг показал ряд фильмов, которые крутили по телевизору, когда мы были молоды.» Так что имя своё тётя Петуния получила сразу же.
Авторский комментарий
Вернон и Петуния получили свои имена сразу, у них не было пробных имен, как у других персонажей. «Вернон» — это просто имя, я никогда не думала о его значении. «Петуния» — имя, которое я всегда давала неприятным женским персонажам в наших с сестрой играх в детстве. Я не знала, откуда я его взяла, пока мой друг не показал мне серию фильмов, которая была популярна, когда мы были молоды. Он собирает такие вещи и смотрит на ноутбуке в свободное время.
Дурсли противодействующие, предвзятые, легкомысленные, невежественные и нетерпимые — самые мои нелюбимые качества. Я хотела предложить в последней книге, что что-то славное (давно забытая, но тускло горящая любовь к сестре; осознание, что она может больше никогда не увидеть глаза Лили) почти вырвалось из тёти Петуньи, когда она прощалась с Гарри в последний раз, но что она не в состоянии признать это или показать эти давно похороненные чувства. Хотя некоторые читатели хотели большего от тёти Петуньи во время этого прощания, я ещё думаю, что пусть она повела себя самым уместным способом, согласно её мыслям и чувствам на протяжении предыдущих семи книг.
Никто, казалось не ожидал чего-то большего от дяди Вернона, так что он не разочаровал.
За кулисами
В серии фильмов, семью Дурсль играют: Ричард Гриффитс (Вернон Дурсль), Фиона Шоу (Петуния Дурсль (урожденная Эванс), Гарри Меллинг (Дадли Дурсль) и Пэм Феррис (Марджори Дурсль).
Дурсли не появляются в экранизации Кубка огня и Принца-полукровки. Во всех остальных фильмах, кроме вторых Даров смерти, Дурсли в кадре присутствовали.
Джоан Роулинг изначально планировала, что Гарри встретит Дадли на Вокзале Кингс-Кросс, в эпилоге книги, будто он провожает своих детей в Хогвартс, однако, писательница сразу отказалась от этой идеи, мотивируя это тем, что в Дадли слишком много ДНК Вернона Дурсля.
Семейная галерея]]></text>
</doc>
