<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%94%D1%8D%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BB_%D0%A0%D1%8D%D0%B4%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%84%D1%84]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дэниел Рэдклифф]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Молодое поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дэниел Джейкоб Рэдклифф (англ. Daniel Jacob Radcliffe) — британский актёр театра и кино. Исполнитель роли Гарри Поттера в фильмах, поставленных по произведениям писательницы Джоан Роулинг.
Биография
Дэниел Рэдклифф родился 23 июля 1989 года в Фулхэме, западном районе Лондона. Единственный ребёнок в семье. Мать — Марсия Грэшем, агент по кастингу, еврейского происхождения, отец — Алан Рэдклифф, литературный агент, родился в семье выходцев из Северной Ирландии. Впервые появился на экране в 1999 году в телефильме BBC «Дэвид Копперфильд». Пару лет спустя он сыграл роль Марка Пендала в фильме «Портной из Панамы» (Пирс Броснан в главной роли), Марк был сыном Гарри и Луизы Пендал (актёры Джеффри Раш и Джейми Ли Кёртис). Именно Джейми Ли посоветовала матери Дэниела пройти юному актёру кинопробы на роль Гарри Поттера в фильме режиссёра Криса Коламбуса «Гарри Поттер и Философский камень». Съёмки начались в 2000 году, а релиз состоялся в 2001 году. Дэниел стал известным актёром, так как фильм пользовался огромным успехом, мировые кассовые сборы превысили $976 млн.
Затем последовали продолжения — «Гарри Поттер и Тайная комната», «Гарри Поттер и узник Азкабана», «Гарри Поттер и Кубок Огня», которые также собрали не менее внушительные сборы. После этого Дэниел исполнил главную роль в австралийском фильме «Декабрьские мальчики». Затем участвовал в продолжении поттерианы.
Помимо работы в кино, Рэдклифф исполнил роль в пьесе The Play What I Wrote (2002). С февраля 2007 года по февраль 2009 участвовал в другой театральной постановке — пьесе Equus английского драматурга Питера Шеффера. . А с 21 марта 2011 по февраль 2012 года Рэдклифф участвовал в мюзикле «Как преуспеть в бизнесе, ничего не делая».
Первой ролью Дэниела после Гарри Поттера стала роль молодого адвоката Артура Киппса в фильме ужасов «Женщина в чёрном». Примечательно то, что в прошлом релизе этого фильма в главной роли снялся Эдриан Роулинс, сыгравший отца Гарри. В 2013 году снялся в фильме «Убей своих любимых». Сейчас Рэдклифф снимается в романтической комедии «The F Word».
12 ноября 2015 года Дэниел Рэдклифф получил свою звезду на Алее славы в Голливуде.
Личная жизнь
В 2008 году Рэдклифф признался, что страдает диспраксией. Он не может завязывать шнурки на ботинках.
В 2009 году в интервью журналу «Attitude» актёр заявил о своей поддержке либеральных демократов.
В 2010 году Рэдклифф признался, что у него были проблемы с алкоголем. Причиной этому стал невероятный успех фильмов о Гарри Поттере, и тогда он решил полностью посвятить себя «этому наслаждению жизни». Однако вскоре он перестал пить.
В январе 2012 года Рэдклифф заявил, что находится в отношениях с ассистенткой режиссёра Рози Кокер. Но уже в октябре того же года стало известно об их разрыве.
Фильмография
Награды и номинации
Номинации

Награды
Фотогалерея
Интересные факты
Зарплата актёра:
Дэниел был в России дважды. В 2010 он праздновал свой день рождения в Санкт-Петербурге, а в феврале 2012 года он представил фильм со своим участием.
«Женщина в черном» — ремейк. В 1989 году Артура Киппса играл Эдриан Роулинс, позже сыгравший отца Гарри Поттера — Джеймса.
10 июля 2008 года Дэниел Рэдклифф, Руперт Гринт и Эмма Уотсон (исполнители соответственно Гарри Поттера, Рона Уизли и Гермионы Грейнджер) оставили свои отпечатки ног, рук и ПАЛОЧЕК на «Аллее звезд» в Голливуде.
Марк Рэдклифф (продюсер фильмов Гарри Поттер и узник Азкабана, Гарри Поттер и тайная комната, Гарри Поттер и Философский камень) НЕ является родственником Дэниела.
Когда Дэниелу было примерно 10 лет, мальчик любил подшучивать над коллегами. Допустим, актёру Робби Колтрейну, исполняющего роль Хагрида, изменил в сотовом телефоне все настройки, и сообщения приходили на турецком языке.
Дэниел впервые пытался прочесть книгу о Гарри Поттере в 8 лет, но до конца он прочитать её не смог. Это удалось ему лишь, когда актёр стал играть Гарри Поттера.
Его любимая книга из серии о Гарри Поттере — «Гарри Поттер и узник Азкабана».
Дэниел большой поклонник Гэри Олдмана (Сириус Блэк).
Известно, что между съёмками второй и третьей части был большой промежуток по времени, это связано с тем, что родители Дэниела хотели наладить школьную учёбу сына.
Он является поклонником панк-рока, ему нравятся такие рок группы как Sex Pistols, The Libertines, Arctic Monkeys; совсем недавно он полюбил Hard-Fi, Джека Пеньяте и Кейт Нэш. Его самая любимая группа — The Hold Steady.
Рэдклифф страстно любит крикет. Вместе с Томом Фелтоном часто ходят на матчи сборной Англии.
Самым любимым произведением актёра является роман Михаила Булгакова «Мастер и Маргарита».
17 февраля 2012 года на «Первом канале» вышла программа «Прожекторперисхилтон», гостем которой был Дэниел Рэдклифф.
Один из самых ужасных страхов Дэниела — боязнь ядерной войны.
В одном из интервью Дэниел признался, что если бы в распоряжении у него было оборотное зелье, он перевоплотился бы в человека-паука.
Актёр умеет складывать свой язык вдвое и втрое. Это необычное умение он продемонстрировал на одном из шоу…
Дэниел — меломан.
Любимая страна Дэниела — Россия.
Заявил, что он является атеистом, а также гордится тем, что он еврей.]]></text>
</doc>
