<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%95%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Егеря]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Егеря]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Егеря (англ. Snatchers) — члены неофициальной организации, созданной Лордом Волан-де-Мортом после его фактического прихода к власти летом 1997 года. Главной целью егерей было поимка всех неблагонадёжных. К ним относились: маглорождённые волшебники, не прошедшие регистрацию, скрывающиеся от Министерства магии люди и другие волшебные создания (гоблины, например) и те, кто вслух произносит имя «Волан-де-Морт», а не обычное для волшебников «Тот-кого-нельзя-называть». Последних выявляли с помощью заклятия «Табу». За поимку всех этих людей егеря получали вознаграждение, так сказать за каждую голову.
История
Когда 1 августа 1997 года к власти фактически пришёл Волан-де-Морт, марионеточное правительство, занявшее руководящие посты в Министерстве магии, начало новую политику, призванную «очистить ряды волшебников от магловских выродков». За поимку скрывающихся маглорождённых, «предателей крови» (чистокровных волшебников, сочувствующих маглам), других определённых лиц было назначено вознаграждение. Нашлись люди, бросившиеся «зашибать деньгу» таким сомнительным способом. Поскольку ловить сподручнее кучей на одного, такие авантюристы, получившие в народе название «егеря», сбивались в шайки.
После падения Волан-де-Морта 2 мая 1998 года Министерство возглавил Кингсли Бруствер, прекративший выплату вознаграждений. После этого егерство исчезло само собой. Вряд ли бывшие егеря были все поголовно привлечены к ответственности, ведь они действовали по существовавшим в их время законам: ловили тех, кто был объявлен в розыск. Привлечь их можно было лишь в случае доказанного жестокого обращения с пленными (последнее, впрочем, происходило нередко). Кроме того (по крайней мере, согласно фильму) множество егерей погибло во время Битвы за Хогвартс.
Деятельность
Когда Рон Уизли пытался найти Гермиону Грейнджер и Гарри Поттера, его схватили пятеро егерей. Они думали, что он — маглорождённый, и с такой добычей они смогут направиться в министерство за наградой. Однако Рон упорно держался версии, что он — Стэн Шанпайк, личность егерям известная и в розыск не объявленная. Егеря спорили, Стэн он или нет, пока двое не сцепились в драке, а остальные отвлеклись. Рон укусил державшего его егеря и захватил его волшебную палочку. Обезоружил ещё одного, забрал свою палочку и трансгрессировал.
До Пасхи 1998 года группа егерей Фенрира Сивого разыскала группу волшебников и гоблинов, включая Дина Томаса и гоблина Крюкохвата (их и взяли в плен, а остальных убили).
Вскоре после поимки Дина и Крюкохвата та же самая группа егерей поймала Гарри, Рона и Гермиону, после того, как Гарри, забывшись, произнёс имя Волан-де-Морта. Гарри притворяется слизеринцем Верноном Дадли и сыном сотрудника отдела магических происшествий и катастроф. Рон опять назвался Стэном Шанпайком, но в этот раз трюк не прошёл. Струпьяр сказал, что они хорошо знают Стэна, он им подкидывал работёнку. Гермиона назвалась Пенелопой Кристал. Но все попытки ребят выдать себя за лояльных новой власти людей сломала газетная вырезка «Пророка», где было описание Гермионы и упоминание о том, что она «грязнокровка, которая путешествует с Гарри Поттером». Подозревая, что они заполучили главный приз, «Нежелательное лицо №1», Сивый решил отправить всех захваченных не в Министерство магии, а в Поместье Малфоев, где оплата будет повыше.
Известные егеря
Фенрир Сивый
Струпьяр]]></text>
</doc>
