<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%95%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Единорог]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Единорог (англ. Unicorn) (ⅩⅩⅩⅩ) — волшебное животное, выглядит как изящный конь чистейшей белой масти (даже снег по сравнению с ним кажется сероватым) с жемчужной гривой, золотыми копытами и длинным прямым витым рогом на голове. Молодые жеребята золотистого цвета и, как утверждает Хагрид, настроены дружелюбно к мальчикам тоже. Года в два жеребята делаются серебряными, а рога вырастают годам к четырём. Взрослыми они становятся в семь лет и уж тогда только белеют.
Обычно единорог избегает контакта с людьми, скорее позволит подойти к себе волшебнице, чем волшебнику, и у него столь стремительный бег, что поймать его очень трудно.
Единорог обладает огромной волшебной положительной силой. Очень ценятся волосы единорога: из них выходят и великолепные сердцевины для волшебных палочек, и отменные повязки для ран. Кровь единорога, серебряная и светящаяся, может вернуть человека к жизни, даже если он находится на волосок от смерти. Рог единорога входит в состав некоторых зелий и обладает невероятной целебной силой.
В 1992 году Хагрид вместе с наказанными первокурсниками идёт в Запретный лес на поиски раненого единорога. В итоге Гарри Поттер и Драко Малфой нашли единорога уже мёртвым и застали тёмную фигуру в балахоне, пьющую из прекрасного животного кровь. Убийство единорога, такого прекрасного и беззащитного, карается проклятием на всю жизнь.
Впрочем, единороги вполне могут за себя постоять: когда Олливандер дёрнул двухметрового самца за хвост, чтобы добыть сердцевину для волшебной палочки Седрика Диггори, тот едва не проткнул обидчика своим рогом.
В 1995 году на урок по Уходу за магическими существами профессор Вильгельмина Граббли-Дёрг привела одного из единорогов. Преподавательница сразу велела мальчикам стоять у изгороди с абраксанскими конями, а девочки отправились любоваться этим благородным животным.
Информация от Ньюта Саламандера
Единорог — удивительно красивый зверь. Встречается в лесах Северной Европы. По внешнему виду напоминает лошадь. Взрослые единороги абсолютно белые, жеребята поначалу имеют золотистую окраску, а подрастая, становятся серебристыми. Рог, шерсть и кровь единорога обладает сильнейшими волшебными свойствами. Как правило, единороги избегают контактов с людьми. И скорее они подпустят к себе волшебницу, чем волшебника. Бегают единороги так резво, что поймать их почти невозможно.]]></text>
</doc>
