<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%95%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ежедневный пророк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Периодические издания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Ежедневный пророк» (англ. Daily Prophet) — газета, самый крупный орган средств массовой информации волшебного мира Великобритании. Главный редактор газеты — Варнава Кафф. Отображает официальную точку зрения Министерства магии. Получать «Ежедневный пророк» можно по подписке, хотя, возможно, она продаётся и в розницу. Доставка газеты совиной почтой стоит 1 кнат.
История
Газета выпускается, по крайней мере, с 1743 года. Этим годом датируется первая известная выдержка из статьи «Пророка»: в ней писали об известном «акционисте» Гидеоне Флэтворфи. Следующее упоминание газеты — 1865 год — в «Пророк» приходят письма с призывами бойкотировать «Ночной рыцарь», который чистокровные фанатики прозвали «это магловское безобразие».
Самая известная журналистка этой газеты — Рита Скитер. Её статьи почти всегда становились сенсацией: она обожала делать скандал из любой мелочи, совершенно не заботясь о том, насколько правдива её информация. Заботилась Рита только о своей популярности. В «Пророке» она была ведущим репортёром, что косвенно характеризует и саму газету, такую же беспринципную, падкую на дешёвую сенсацию, заботящуюся только о высоком уровне своих продаж. Увы, не все статьи правдивы в «Ежедневном пророке».
Именно в «Пророке» в 1995—1996 году регулярно выходили статьи, которые, поддерживая мнение министра магии Корнелиуса Фаджа, описывали Гарри как падкого на сенсации врунишку, а Альбуса Дамблдора — как выжившего из ума старикана. Год спустя, когда возвращение Волан-де-Морта было подтверждено официально, тон газеты резко изменился, как окраска кожи хамелеона и Гарри Поттер стал «Избранным».
Неудивительно, что и в год прихода к власти Тёмного Лорда и его приспешников «Ежедневный пророк» с тем же рвением принялся называть Поттера «Нежелательным лицом №1», поносить «магловских выродков» и восхвалять доблестных победителей.
Известные сотрудники
Варнава Кафф, главный редактор
Р. Аморэн, репортёр
Е. Лимус, репортёр
Бетти Брейтуэйт, репортёр
Рита Скитер, специальный репортёр
Энди Смагли, репортёр
Кикис Трекус, репортёр
Эмма Сквиггл, репортёр
Замира Гулч, репортёр
Демпстер Уигглсвэйд, репортёр
Бозо, фотограф
Адриан, фоторепортёр
Джинни Уизли, спортивный корреспондент
Доктор Медуза, целитель (предположительно, вёл рубрику на 20-й странице)
Гелберт Сплин, целитель-репортёр
Винкус Оддпик, обозреватель
Отец Талботта Уингера, репортёр
Известные статьи
1883 год
12 июля — «Верните нам корзины!» — статья о протесте квиддичных игроков против нововведения — колец вместо корзин.
1884 год
22 июня — «Наши охотники не жульничают!» — статья о протесте квиддичных фанатов против штрафных пенальти за давиловку.
1991 год
«Последние новости о происшествии в банке «Гринготтс»»
1992 год
Неизвестная статья о замеченном маглами летающем «Форде» от 1 сентября.
«Расследование в Министерстве магии»
1993 год
«Сириус Блэк бежит из Азкабана»
«Сириус Блэк всё ещё на свободе»
1994 год
Неизвестная летняя статья о Международной конфедерации магов.
«Кошмарные сцены на Чемпионате мира по квиддичу». Автор — Рита Скитер.
«Дальнейшие промахи Министерства магии». Автор — Рита Скитер.
«У Гарри Поттера появилась девушка?» Автор — Рита Скитер. 
1995 год
«Огромная ошибка Дамблдора». Автор — Рита Скитер.
«Гарри Поттер "нездоров и опасен"». Вышла 23-24 июня 1995 года. Автор — Рита Скитер.
«Мальчик-который-лжёт»
«Дамблдор: ненормальный или опасный?»
«Нарушитель в Министерстве» — статья о задержании Стерджиса Подмора, пытавшегося проникнуть в Отдел тайн, служащим Эриком Манчем. Вышла 7 сентября 1995 года.
«Министерство проводит реформу образования. Долорес Амбридж назначена на новую должность генерального инспектора». Вышла 9 сентября 1995 года.
1996 год
«Массовый побег из Азкабана»
«Тот-кого-нельзя-называть вернулся» (эта и три последующие статьи вышли в июле).
«Министр Фадж подаёт в отставку»
«Гарри Поттер — избранный?» 
«Скримджер — преемник Фаджа» 
1997 год
Официальный некролог на смерть Альбуса Дамблдора
«Чёрная метка сеет панику» (англ. Dark Mark sparks panic)
«Убита семья маглов». Заметка с фотографией жены и мужа с двумя малышами в рубрике «Насилие Пожирателей».
«Число Пожирателей растёт»
«Руфус Скримджер проводит экстренное совещание с магловским премьер-министром.»
«Дамблдор. Наконец-то вся правда?». Анонс вышедшей книги Риты Скитер «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора»
«Памяти Альбуса Дамблдора» — статья-некролог. Автор — Элфиас Дож
«Нежелательное лицо №1»
«Министерство проводит образовательную реформу»
«Северус Снегг утверждён в должности директора Хогвартса»
«Долорес Амбридж защитит волшебников»
1999 год
8 февраля — статья под неизвестным заголовком о вопиющем случае неправомерного использования магии Руфусом Фаджем.
1 июня — «Почему гоблины не могут больше походить на эльфов?» Автор — Винкус Оддпик.
1 октября — «Новое зелье даст надежду ведьмам»
2014 год
Серия статей Джинни Поттер в спортивную колонку, рассказывающих о Чемпионате мира по квиддичу в Патагонской пустыне.
«Воссоединение Отряда Дамблдора на финале Чемпионата мира по квиддичу»
Дополнительная информация
Существует приложение к газете — «Воскресный пророк».
У «Ежедневного пророка» есть собственное издательство.
Офис «Ежедневного пророка» расположен в Косом переулке.
На страницах газеты можно увидеть много рекламы: от пятновыводителя до летающей метлы. Также там есть колонка объявлений и колонка с советами.
Судя по словам Блэка, в газете печатаются кроссворды.
Акции «Ежедневного пророка»
Каждый год газета разыгрывает денежный приз в размере 700 (семьсот) галлеонов. В 1993 году одним из известных победителей этой лотереи стал Артур Уизли. На выигранные деньги он купил своему сыну Рональду волшебную палочку и летнюю турпутевку в Египет для всей семьи. Также часть денег пошла на подарок для Гарри Поттера — маленький и бесполезный вредноскоп.
Ежегодно газета вручает награду «Почтовая сова года» сове, доставившей больше всего выпусков подписчикам.
Этимология
В оригинале название газеты «Daily Prophet» является игрой слов: слово «Prophet» переводится как «Пророк», а созвучное с ним «Profit» — «прибыль».
За кулисами
Дизайн номеров «Ежедневного пророка» создавал графический художник Эдуардо Лима.]]></text>
</doc>
