<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%9A%D0%BE%D0%B3%D1%82%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Елена Когтевран]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Привидения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серая Дама (англ. The Grey Lady) — привидение факультета Когтевран, при жизни была Еленой Когтевран (англ. Helena Ravenclaw), дочерью основательницы факультета Кандиды Когтевран. Выглядит как белокурая красивая молодая женщина в мантии. Если она распахнёт её, на груди видна глубокая рана от ножа.
Судя по тому, что факультет Когтевран был основан её матерью приблизительно в Х веке, годы жизни Елены лежат где-то в этом интервале, с девятого по одиннадцатый век. Точных дат не сохранилось. Как и данных о самой мисс Когтевран. Кроме одного. При жизни Елена похитила волшебную диадему матери, надеясь с её помощью превзойти Кандиду по уму. Эти надежды не оправдались, а только принесли обеим боль и страдания: Кандида не хотела признаваться, что её дочь стала воровкой, и всем говорила, что диадема у неё, а Елена от стыда спряталась в лесах Албании. Она не хотела возвращаться домой, и тогда Кандида попросила Барона найти дочь. Барон выполнил эту просьбу, но Елена отказалась вернуться к матери. В бешенстве Барон, который давно был влюблён в красавицу Елену и отличался буйным нравом, заколол её. Придя в себя, он ужаснулся от содеянного и наложил на себя руки. Став привидением, Кровавый Барон часто надевает на себя цепи в знак покаяния в давнем преступлении.
Украденная диадема так и осталась в дупле дерева в лесу в Албании, куда её при жизни спрятала Елена. Долгие годы она никому об этом не рассказывала. Но вот в сороковых годах ХХ века нашёлся человек, который сумел разговорить это печальное привидение. Елена поведала свою тайну юному Тому Марволо Реддлу. Спустя несколько лет, уже окончив Хогвартс, Том отправился на поиски и нашёл диадему.
Серая Дама в фильмах
В первых фильмах Серая Дама появляется мельком, и действительно имеет светлые волосы.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» это уже темноволосая женщина, разительно отличающаяся по характеру и от Серой Дамы в книге, и от Серой Дамы в предыдущих фильмах.]]></text>
</doc>
