<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%96%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%BE_%D0%90%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%91%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F_%D0%90%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Жутко Академическая Блестящая Аттестация]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Экзамены и Тесты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ЖАБА (Жутко Академическая Блестящая Аттестация) (англ. NEWT — Nastily Exhausting Wizarding Tests) — тип экзамена в Хогвартсе, проводящийся на 7 курсе, как окончательный зачёт по всему пройденному.
ЖАБА сдают по тем предметам, которые были выбраны после СОВ и отобраны учениками и деканами. ЖАБА, как и СОВ, проводится в Большом зале.
После сдачи ЖАБА волшебник может поступить на работу или на курсы по основам выбранного дела. Например, сдавшие ЖАБА и набравшие необходимый минимум по баллам, будущие мракоборцы или целители, продолжают обучение на специальных курсах.
Студенты, сдавшие Ж.А.Б.А.
Работники Министерства
Артур Уизли
Муфалда Хмелкирк
Амелия Боунс
Долорес Амбридж
Перси Уизли
Аластор Грюм
Алиса Долгопупс
Фрэнк Долгопупс
Гавейн Робардс
Джон Долиш (заработал высший балл на всех ЖАБАх)
Кингсли Бруствер
Нимфадора Тонкс
Праудфут
Руфус Скримджер
Уильямсон
Целители
Дайлис Дервент
Ланселот
Август Сепсис
Гиппократ Сметвик
Гелберт Сплин
Мириам Страут
Профессора Хогвартса
Альбус Дамблдор (заработал высший балл на всех ЖАБАх)
Минерва Макгонагалл (заработала высший балл на всех ЖАБАх)
Северус Снегг
Римус Люпин
Остальные профессора наверняка сдавали ЖАБА, ну по крайней мере, по своим специальностям точно.
Другие
Джеймс Поттер
Питер Петтигрю
Сириус Блэк
Лили Эванс
Барти Крауч (младший)
Том Реддл
Джинни Уизли
Не сдававшие Ж.А.Б.А.
Не все волшебники набирают нужные баллы или даже допускаются до экзамена ЖАБА.
Фред и Джордж Уизли (Бросили учебу в Хогвартсе на седьмом курсе)
Нет точных данных
Гермиона Грейнджер (Бросила учебу в Хогвартсе на седьмом курсе, тем не менее становится работником Министерства магии, вероятно, после победы над Волан-де-Мортом доучилась в Хогвартсе последний год и сдала ЖАБА)
Гарри Поттер (Бросил школу на седьмом курсе, тем не менее становится работником Министерства магии, вероятно, после победы над Волан-де-Мортом доучился в Хогвартсе последний год и сдал ЖАБА)
Рон Уизли (Бросил учебу на седьмом курсе, устроился в магазин к Джорджу, о завершении им образования и сдаче или несдаче ЖАБА сведений нет)
Этимология
С английского языка полное название экзамена переводится дословно, как: «Злобно Утомительные Волшебные Тесты».
Аббревиатура названия экзамена в оригинале (N.E.W.T.) аналогична английскому слову «тритон». В русских переводах постарались учесть этот момент, чтобы аббревиатура совпадала с названием животного (варианты перевода: ТРИТОН, ЖАБА, П.А.У.К.).]]></text>
</doc>
