<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8_%D0%B8%D0%B7_%D0%BA%D0%BE%D0%B6%D0%B8_%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Защитные перчатки из кожи дракона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебная одежда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Защитные перчатки из кожи дракона (англ. Dragon-hide gloves) входят в «Список необходимых к школе учебников и вещей для первокурсников». Перчатки надеваются на уроках по травологии, уходу за магическими существами, зельеварению. Они защищают от воздействия различных ядов (например, гноя бубонтюбера), а также не пропускают многие заклинания.
В игре «Гарри Поттер и Философский камень» в версия GBC такие перчатки продавались в Косом переулке в магазине мадам Малкин «Мантии на все случаи жизни» по цене 62 сикля.
История
«Гарри Поттер и Философский камень».
Гарри получает письмо из Хогвартса, приложением к которому является «Список необходимых к школе учебников и вещей для первокурсников». Защитные перчатки из кожи дракона входят в этот список. 
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Студенты-четверокурсники надевают перчатки на уроках по травологии при работе с бубонтюберами.
Также они используются на уроках по уходу за магическими существами при работе с соплохвостами.
Гарри Поттер и Орден Феникса.
Октябрь 1995 года выдался настолько холодным, что студентам приходилось между уроками ходить по коридорам замка в защитных перчатках из толстой драконьей кожи.
«Гарри Поттер и принц-полукровка».
Демельза Робинс передает Гарри, что профессор Снегг приглашает его в свой кабинет для отработки наказания — ему предстоит перебирать флоббер-червей, отделяя хороших от протухших. Наказание осложняется тем, что профессор зельеварения требует, чтобы Гарри не брал с собой защитных перчаток.
На уроке по зельеварению Гарри и его однокурсники надевали перчатки во время приготовления Противоядия по Третьему закону Голпалотта.]]></text>
</doc>
