<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%8F_%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D1%83%D1%81%D0%B0_%D0%94%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%B8_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Занятия Альбуса Дамблдора и Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Занятия Альбуса Дамблдора с Гарри Поттером (англ. Harry Potter and Albus Dumbledore's private lessons) проходили на шестом году обучения Гарри. Используя Омут Памяти, профессор Дамблдор показал прошлое Волан-де-Морта, а также Гарри узнал, что Тёмный Лорд создал Крестражи.
Первый Урок
Первый урок начался в 8 вечера в субботу в начале сентября 1996 года. Пароль в кабинет профессора Дамблдора: кислотные леденцы.
Память Боба Огдена
Гарри попал в память Боба Огдена, работника группы обеспечения магического правопорядка. Следуя за ним в деревушку Литтл-Хэнглтон, юноша познакомился с чистокровной семьёй Мраксов:
Марволо Мракс, дедушка Волан-де-Морта и глава семьи.
Морфин Мракс, дядя Волан-де-Морта.
Меропа Мракс, мама Волан-де-Морта.
Также в этом воспоминании появлялись магические реликвии, сыгравшие потом важную роль:
Медальон Салазара Слизерина. Его показывает Марволо, как доказательство родства Слизерина и Мраксов.
Кольцо Марволо Мракса с Воскрешающим камнем, которое Марволо предъявляет, как доказательство родства Мраксов с Певереллами.
Также в этом воспоминании мельком появился отец Волан-де-Морта — Том Реддл старший.
Из пояснений Дамблдора Гарри узнал, что Меропа использовала Приворотное Зелье, чтобы на неё обратил внимание Том Реддл старший. Очарованный Реддл старший покинул родной дом и женился на Меропе. Но после того, как она перестала использовать это зелье, Реддл сбежал, и Меропа осталась одна с ещё не родившимся ребёнком.
Второй урок
Второй урок прошёл примерно через месяц после первого.
Воспоминание Карактака Бэрка.
Очень короткое воспоминание владельца лавки в Лютном переулке, которому мать будущего Тёмного Лорда (к тому времени находившаяся на последнем сроке беременности и отчаянно нуждавшаяся в деньгах) продала свою единственную ценность — Медальон Слизерина, получив за неё сущие гроши...
Первое воспоминание Альбуса Дамблдора.
В этом воспоминании Гарри увидел Волан-де-Морта, когда мальчику было 11 лет (перед поступлением в Хогвартс). Гарри из этого воспоминания узнал о том, что:
Детство Волан-де-Морта проходило в сиротском приюте.
Мальчик с детства отличался выдающимися магическими способностями, самостоятельностью и жестокостью.
У Тёмного Лорда не было друзей.
Он очень любил коллекционировать вещи, принадлежавшие другим детям из приюта и бывшие трофеями Реддла, свидетельствами его «побед».
Том Реддл не любил своё настоящее имя.
Третий урок
Третий урок прошёл в январе 1997 года.
Память Морфина Мракса
16-летний Том Реддл находит Морфина Мракса в семейной лачуге. Он расспрашивает Морфина о своём деде, Марволо. Узнаёт, что тот давно уже умер. В разговоре всплывают подробности жизни родителей Реддла: Меропы и Тома Реддла старшего.
Затем Волан-де-Морт «отключил» дядю, взял его палочку и отправился в дом отца. Там он убил отца и своих дедушку с бабушкой. Затем вернулся в дом Мраксов, изменил память Морфина таким образом, чтобы он считал себя убийцей Реддлов. (Тот и не сомневался в этом до конца своих дней.) Кроме того Волан-де-Морт украл кольцо Марволо.
Подправленное воспоминание Слизнорта
Том Реддл поинтересовался у Горация Слизнорта, что такое крестражи. Тот ответил, что ничего не знает о них. Потом Дамблдор объяснил, что Слизнорт «подправил» память, и дал Гарри домашнее задание — получить у профессора настоящее воспоминание о крестражах.
Четвёртый урок
Четвёртый урок прошёл в марте 1997. Пароль в кабинет Дамблдора: шоколадные эклеры .
Воспоминание Похлёбы
Молодой Том Реддл после Хогвартса поступил на работу в магазинчик в Лютном переулке — «Горбин и Бэрк». Из воспоминаний Похлёбы Гарри узнал, что Том наведался к её хозяйке Хепзибе Смит по служебным делам. При этом обольщённая красивым молодым человеком старуха показала ему Чашу Пенелопы Пуффендуй и Медальон Слизерина (тот самый, который Меропа Мракс продала Бэрку, перепродавшему его затем Хепзибе).
Из рассказа Дамблдора Гарри узнал, что вскоре после этого владелица вещей умерла (будто бы из-за того, что Похлёба по ошибке её отравила), её главные реликвии исчезли, а сам Том при этом оставил свою работу и скрылся в неизвестном направлении...
Второе воспоминание Дамблдора
Волан-де-Морт вернулся в Хогвартс, чтобы встретиться с Дамблдором. Целью Реддла было получение должности преподавателя Защиты от тёмных искусств. Но директор ответил ему решительным отказом, дав понять, что он достаточно осведомлён о неприглядных делах самого соискателя и его подручных — Пожирателей смерти. Дамблдор пояснил Гарри, что с этого момента над данным предметом стало действовать проклятие — ни один преподаватель ЗОТИ не смог продержаться на своём посту дольше года.
Последний урок
Последний урок проходил ночью 20 или 21 апреля 1997 года. Пароль в кабинет Дамблдора прежний: шоколадные эклеры.
Настоящая память Слизнорта
Гарри узнал о том, что Том Реддл расспрашивал профессора о крестражах и намеревался создать их сразу несколько, разделив свою душу на семь частей, дабы тем самым обрести бессмертие.
Дамблдор сообщил ученику, что, судя по всему, Волан-де-Морт в дальнейшем так и поступил; при этом из созданных им крестражей два к настоящему времени уже ликвидированы. Чтобы окончательно победить Тёмного Лорда, надо найти и уничтожить и все остальные...
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Принц-Полукровка» мальчик знакомится лишь с воспоминанием Альбуса Дамблдора в приюте, а также с ложным и настоящим воспоминаниями Горация Слизнорта о крестражах.]]></text>
</doc>
