<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Запретная секция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Библиотека]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Запретная секция (англ. Restricted Section) — несколько стеллажей с книгами, находящиеся за закрытой на замок решёткой в библиотеке Хогвартса. Допуск в запретную секцию получают старшекурсники, готовящие задания по Защите от Тёмных искусств, старосты факультетов, а также ученики, получившие специальное разрешение от преподавателя. В запретной секции хранятся книги по Тёмной магии, по особо сложным и опасным зельям, и просто опасные книги (вроде той, что жутко кричит, когда её открывают).
Запретная секция в книгах о Гарри Поттере
1940-ые
Во время обучения Тома Реддла там лежала книга «Тайны наитемнейшего искусства», из которой он почерпнул информацию о крестражах. После этого Альбус Дамблдор забрал книгу себе в кабинет, изъяв из секции все её экземпляры.
1991-1992
Первокурсник Гарри Поттер под мантией-невидимкой ночью во время рождественских каникул прокрался в Запретную секцию, чтобы разузнать что-нибудь о Николасе Фламеле. Так как он не знал, что искать, то выбрал наугад чёрный с серебром фолиант и раскрыл его — книга тут же душераздирающе завопила, и Гарри убежал из библиотеки.
1992—1993
Гермиона Грейнджер получила разрешение на доступ в Запретную секцию у профессора Локонса, тот при этом даже не осознал, что даёт не обычный автограф. Библиотекарь мадам Пинс не сразу поверила в подлинность записки и с подозрением отнеслась к второкурснице. Гермиона узнала из книги «Сильнодействующие зелья» рецепт Оборотного зелья, с помощью которого Гарри и Рон проникли в гостиную Слизерина в облике Крэбба и Гойла.
1994—1995
Гарри Поттер, как чемпион Турнира Трёх Волшебников, получил разрешение на доступ в Запретную секцию у своего декана, Минервы Макгонагалл. Там четверокурсник искал информацию о том, как дышать под водой в течение часа (что было необходимо для выполнения Второго задания), но так и не нашёл. Вероятно, Седрик Диггори в этом году также посещал секцию для подготовки к заданиям турнира.
1996—1997
Возможно, шестикурсникам разрешается посещать Запретную секцию самостоятельно, так как нигде нет упоминания, у кого Гермиона Грейнджер получила разрешение. Она просмотрела все книги в Запретной секции в поисках информации о крестражах, не зная, что единственная книга об этих тёмных элементах магии находится в Кабинете директора.
Известные книги секции
Кричащая книга
Сильнодействующие зелья
Тайны наитемнейшего искусства
Летающие книги
Интересные факты
В книге «Гарри Поттер и Философский камень» сказано, что секция отделена от других полок лишь верёвкой, в фильме же она находится за запертой дверью.
Согласно фильму «Гарри Поттер и Тайная комната», книга с рецептом Оборотного зелья находится не в Запретной секции, а среди обычной библиотечной литературы.]]></text>
</doc>
