<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заклинание Патронуса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитные заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чары]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заклинание Патронуса (англ. Patronus Charm) — чары для вызова Патронуса. Для того, чтобы им воспользоваться, необходимо вызвать в памяти и прочувствовать своё самое счастливое воспоминание (что при наличии дементоров очень непросто), достать палочку и произнести «Экспекто патронум».
Более подробное описание получаемых результатов заклинания можно прочитать в статье Патронус.
История
Римус Люпин применил заклинание, чтобы защитить Гарри Поттера в купе Хогвартс-экспресса.
Альбус Дамблдор:
Чтобы отогнать дементоров к своим постам.
Чтобы позвать Хагрида на помощь.
Нимфадора Тонкс 1 сентября 1996 года передавала сообщение в Хогвартс, чтобы Хагрид встретил Гарри.
Кингсли Бруствер применил заклинание патронуса чтобы предупредить гостей на свадьбе Билла и Флёр о падении министерства и смерти Скримджера. Внимание! Бруствер явно использовал «Экспекто патронум» для вызова патронуса, но для передачи патронусом сообщения, вероятно, было использовано другое заклинание.
Артур Уизли:
31 июля 1997 сообщил домашним, что с ним придёт министр магии Руфус Скримджер.
Передал сообщение Гарри, Рону и Гермионе, что после нападения Пожирателей Смерти семья в безопасности, но находится под наблюдением.
Долорес Амбридж применяла заклинание патронуса, чтобы обезопасить себя от присутствующих дементоров на заседаниях Комиссии по учёту магловских выродков.
Аберфорт Дамблдор продемонстрировал своего патронуса Пожирателям Смерти, выдавая патронус Гарри Поттера за свой.
Северус Снегг:
Применил заклинание, чтобы передать Гарри Поттеру Меч Годрика Гриффиндора.
Вызывал патронуса с целью показать Дамблдору, что оберегал Гарри не потому, что привязался к мальчику, но потому, что всю жизнь любил его мать.
Гарри Поттер:
На занятиях с Люпином.
Во время матча по квиддичу с командой Когтеврана сотворил призрачного паронуса.
Защищал себя, Гермиону Грейнджер и Сириуса Блэка от дементоров.
На третьем испытании Турнира Трёх волшебников (дементор оказался Боггартом).
В июле 1995 года, защищая себя и Дадли, когда дементоры напали на них прямо в Литтл Уингинге.
Учил этому заклинанию Отряд Дамблдора.
На экзамене СОВ по ЗОТИ, за дополнительные баллы.
Освобождая маглорождённых волшебников из министерства.
1 мая 1998 в Хогсмиде, защищая себя, Рона и Гермиону под мантией-невидимкой от дементоров.
Полумна Лавгуд, Эрни Макмиллан, Рон Уизли, Гермиона Грейнджер и Симус Финниган:
На занятиях ОД.
Во время Битвы за Хогвартс.
В других книгах и играх
Древнегреческий маг Андрос Неуязвимый создал гигантского Патронуса.
Флавиус Белби, подвергшийся нападению смеркута, смог сотворить заклинание в последний момент, уже почти задохнувшись в «объятиях» чудовища.
Бедный сирота-волшебник Илия прогнал стаю дементоров маленьким, но очень ярким Патронусом-мышью.
Тёмный волшебник Разидиан поплатился жизнью за попытку вызвать Патронуса: из его палочки посыпались личинки, облепили его и уничтожили.
Нестандартное применение
Альбус Дамблдор изобрёл способ и научил ему других членов Ордена Феникса передавать с помощью телесных
Патронусов короткие сообщения. При этом Патронус говорит голосом того, кто его вызвал. Заклинание при этом, похоже, используется то же.
Этимология
Происходит от лат. «Expecto Patronum» — «ожидаю защитника».]]></text>
</doc>
