<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заключительный праздничный пир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Большой зал]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заключительный праздничный пир (англ. End-of-Term Feast) — ежегодный пир, устраиваемый в Большом Зале Хогвартса, чтобы отметить окончание учебного года. На этом пиру подводятся итоги соревнования факультетов и вручается Кубок Хогвартса.
Необычные события
1992 год — весь год лидировавший факультет Слизерин так и не стал победителем года. Прямо на пиру директор Альбус Дамблдор присудил четырём гриффиндорцам (Гарри Поттеру, Рону Уизли, Гермионе Грейнджер и Невиллу Долгопупсу) в сумме 260 баллов. В результате Гриффиндор обогнал Слизерин на 10 очков.
1993 год — директор школы Альбус Дамблдор отменил все экзамены в честь освобождения школы от Ужаса Слизерина.
1995 год — во время пира ученики и сотрудники Хогвартса, а также гости из Дурмстранга и Шармбатона почтили минутой молчания погибшего за несколько дней до этого пуффендуйца Седрика Диггори. Произнесённая в честь погибшего речь Альбуса Дамблдора придала этому пиру черты гражданской панихиды.
1997 год — похоже, что пира вообще не было. Поскольку все были потрясены смертью директора Альбуса Дамблдора, который погиб от руки профессора Снегга буквально за пару дней до окончания учебного года.
1998 год — скорее всего, пира снова не было, на этот раз из-за прошедшей в начале мая Битвы за Хогвартс, очень много изменившей в жизни школы.
Интересные факты
Заключительный пир в 1996 году — единственный состоявшийся пир в годы учебы Гарри Поттера, который не описывается в книге, а только упоминается.]]></text>
</doc>
