<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заклинание Раздувания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бытовые заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Увеличивающие заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чары]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заклинание Раздувания  (англ. Engorgement Charm) — чары увеличения предмета или любого живого существа. Чем более сосредоточен волшебник, тем большего размера может достичь предмет, который он хочет увеличить.
Заклинание Раздувания находит различные применения. Чаще всего его используют в быту. Например, можно использовать заклятие для любимой одежды, из которой уже вырос, а поносить ещё хочется. Возможно, его применяют для увеличения приготовленной еды. В бою возможно увеличить помеху для врага или предмет, за которым может укрыться волшебник от заклятия. Но в бою «Энгоргио» применяют редко.
Известным контрзаклятием является заклятие Редуцио.
Заклинание изучается на 2 году обучения в Хогвартсе и есть в «Стандартной книге заклинаний. 2 курс».
История
«Гарри Поттер и Тайная комната».
Гермиона заподозрила, что Хагрид использует данные чары для увеличения размера тыкв.
«Гарри Поттер и Кубок Огня».
Увеличивающие заклятие, по предположению Артура Уизли, было наложено на ириски «Гиперъязычки».
Это заклятие использовал лже-Грозный Глаз Грюм для увеличения паука, на котором демонстрировал Непростительные заклятия.
Рон думал, что Хагрид такой большой, потому что в детстве на него случайно наложили данное заклинание.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
Энгоргио использовал Гарри для опробования своей новой палочки. И опять на пауке, причем напрочь забыв, что стоит рядом с Роном, который на дух не переносит пауков.
Интересные факты
Чуть иначе использовалось заклинание в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1». Гарри Поттер для испытания новой палочки произнёс «Энгоргио» над огоньком в банке, чем вызвал высокий столб огня.
В пьесе «Гарри Поттер и Проклятое дитя» Альбус Поттер и Скорпиус Малфой применяют это заклинание против Седрика Диггори, вернувшись во времени ко Второму заданию Турнира Трёх Волшебников.
Особенности перевода
В книгах от издательства «РОСМЭН» название заклинания перевели по-разному: «Заклинание Раздувания» — в «Тайной комнате», «заклятие Обжорства» и «заклятие роста» — в «Кубке Огня».]]></text>
</doc>
