<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0_%D0%BE%D1%82_%D0%A2%D1%91%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Защита от Тёмных искусств]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Защита от Тёмных искусств (англ. Defence against the Dark Art, сокр. DADA) — дисциплина, изучающая защиту от оборотней, вампиров, дементоров, боггартов и прочей нечисти, а также от запрещённых заклинаний и тёмных магов. Входит в список экзаменов на СОВ.
Защита от Тёмных искусств является обязательным предметом с первого курса обучения и по пятый. Учебный план варьируется в зависимости от того, что профессор сочтет целесообразным.
Уроки, как правило, имеют практические задания, и многие из учителей (за исключением Долорес Амбридж), полагали, что если дело дойдёт до борьбы с Тёмной магией — практические знания пригодятся куда больше теоретических. Как правило, теория прорабатывалась в домашних заданиях.
На пятом году обучения студенты сдают экзамен СОВ, где демонстрируют всё, чему научились за годы учёбы в школе. Экзамен включает в себя как теорию, так и практику.
Для перехода на шестой курс обучения ЗОТИ студент должен набрать достаточно высокий балл СОВ, получив «Превосходно» или «Выше ожидаемого».
Между 1957 и 1998 годом на посту преподавателя этого предмета побывало около 40 человек.
Преподаватели
Из-за проклятия Волан-де-Морта ни один из преподавателей защиты от Тёмных искусств не может продержаться на должности больше года. Это положение вещей длится вплоть до второго падения Тёмного Лорда. Примечательно, что многие преподаватели, ведшие этот предмет во время учёбы в Хогвартсе Гарри Поттера, совершали весьма неблаговидные поступки. Исключением стал разве что профессор Римус Люпин. Ну, и профессор Снегг, хотя его целый год считали убийцей Альбуса Дамблдора. С некоторыми оговорками он им и был…
После гибели Волан-де-Морта проклятие развеялось. По словам Дж. Роулинг, ныне в Хогвартсе один и тот же преподаватель Защиты от Тёмных искусств. Пару лекций в году туда приходит читать Гарри Поттер.
Учебники
Тёмные силы: пособие по самозащите (автор Квентин Тримбл) (1 — 4 курс)
Встречи с вампирами (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Духи на дорогах (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Каникулы с каргой (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Победа над привидением (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Тропою троллей (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Увеселение с упырями (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Йоркширские йети (автор Златопуст Локонс) (2 курс)
Основы защиты от Тёмных искусств (автор Жиг Мышьякофф) (3 курс) (фильм)
Теория защитной магии (автор Уилберт Слинкхард) (5 курс)
Защита от Тёмных сил: основы для начинающих (5 курс) (фильм)
Лицом к лицу с безликим (6 курс)]]></text>
</doc>
