<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%A1%D0%BC%D0%B8%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Захария Смит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Смиты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комментаторы в квиддиче]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Захария Смит (англ. Zacharias Smith) — студент факультета Пуффендуй в школе чародейства и волшебства Хогвартс, однокурсник Гарри Поттера, член ОД.
Учёба в Хогвартсе
1991-1994 года
Захария начал свое обучение в Хогвартсе в 1991 или 1992 году. Во время пира, посвящённого началу нового учебного года Захария был определён на факультет Пуффендуй и поселился в одной комнате с однокурсниками: Эрни Макмилланом, Джастином Финч-Флетчли и Уэйном Хопкинсом.
1995-1996 года
В 1995 году Смит стал капитаном факультетской сборной по квиддичу, где до этого он уже был охотником. Осенью этого же года он присоединился к Отряду Дамблдора. Правда, похоже, вступил он в эту организацию не вполне по своему желанию. Сначала он нечаянно слышит разговор Гермионы Грейнджер с Эрни Макмилланом и Ханной Аббот о том, что состоится встреча в Хогсмиде с Гарри Поттером. И, движимый любопытством услышать подробности о том, как был убит в конце предыдущего учебного года Седрик Диггори, тоже напрашивается на эту встречу. Но почти сразу же Гарри заявляет, что те, кто пришёл послушать о том, как убивает Волан-де-Морт, могут сразу же уходить: они собрались не для этого, а для того,
чтобы самим начать изучать защиту от Тёмных искусств, поскольку Долорес Амбридж явно не собирается им преподавать ничего, кроме нудной демагогии. Гермиона Грейнджер в конечном счёте пожалела, что пригласила Захарию на это собрание в «Кабаньей голове», поскольку он постоянно высказывается скептично, а то и просто пренебрежительно ко всем окружающим вообще, а к Гарри Поттеру — особенно. Смит не прекращал свои нападки до тех пор, пока Фред и Джордж Уизли не пригрозили ему. Одним словом, Смит был не в восторге от идеи создания Отряда Дамблдора. Но потом, когда все присутствующие стали вносить себя в список основанной организации, Захарии показалось неудобным отказываться, тем более, что в ОД вступили даже старосты его факультета. И он тоже подписал лист.
Впрочем, даже на занятиях Смит не прекращает выступать со своей «критикой» в адрес Гарри Поттера. Например, он единственный стал насмехаться над решением Гарри начать преподавание с «экспеллиармуса»: ведь это такое простенькое заклятие! Пришлось Поттеру заметить, что это «простенькое заклятие» спасло ему жизнь в сражении с лордом Волан-де-Мортом. Отношение Смита к занятиям ОД изменилось после того, как «Ежедневный пророк» объявил, что десять Пожирателей смерти сбежали из Азкабана. Захария, наряду с другими ребятами, стал работать намного лучше.
1996-1997 года
Летом 1996 года «Ежедневный пророк» много писал о Поттере, называя его «Избранным», намекая на некие события, которые произошли в июне в Министерстве магии с участием Гарри. Раздираемый любопытством, Захария пристал в «Хогвартс-экспрессе» с расспросами к Джинни Уизли. Но противная девчонка не хотела на них отвечать! Смит пытался добыть хоть частицу информации, хотя бы подтверждение слухов, опубликованных в «Пророке». И так этими разговорами достал Джинни, что она напустила на него летучемышиный сглаз. И Захария затаил обиду на гриффиндорцев вообще и мисс Уизли в частности.
Это его отношение ярко проявилось, когда Смит начал комментировать матчи по квиддичу. Во время игры «Гриффиндор-Слизерин» осенью 1996 года Захария настолько надоел зрителям со своими ехидными замечаниями и желчными вопросами в адрес гриффиндорцев, что трибуны взорвались радостным смехом, приветствуя Джинни Уизли, которая, «не успев затормозить», врезалась в комментаторскую кабинку. Захария выбирался из-под обломков вполне живой и здоровый, но с сильно пошатнувшейся репутацией.
Гермиона Грейнджер хотела позвать Захарию Смита на рождественскую вечеринку к профессору Слизнорту, но потом передумала.
В конце учебного года, после гибели Дамблдора, Захарию забрал из школы его отец.
1998 год
Весьма показательно поведение Смита накануне битвы за Хогвартс. Он, единственный из дамблдорцев-семикурсников, покидает замок. Причём, так спешит это сделать, что расталкивает на пути к выходу ребят намного младше себя, что вызвало у Рона Уизли весьма нелестный отзыв о Захарии.
Версия
Вот это самое поспешное бегство Смита из замка перед Битвой наводит на мысль, что с Захарией не всё так просто. Это не обычный страх перед опасностью. Это паника. Так с чего бы Смиту паниковать?
Вернёмся на год назад. Июнь 1997 года. Драко Малфой рассказывает Дамблдору на вершине Астрономической башни о своих попытках в течение года его, Дамблдора, убить. И говорит, что наложил на мадам Розмерту заклятие подчинения «Империус». Связывался с ней Малфой при помощи зачарованных монет. Но для этого нужны ДВЕ монеты: одна была у Драко, другая — у мадам Розмерты. И если предположить, что одну монету в своё время предавшая ОД Мариэтта Эджком отдала Долорес Амбридж, а та каким-то образом — Драко (например, через Люциуса или, вероятнее, через Яксли), то остаётся неясным откуда Малфой-младший взял вторую монету?
Ссора Захарии с Джинни, когда она на виду у всего Хогвартс-экспресса напустила на него стаю летучих мышей, привела Смита в лагерь если не сторонников слизеринцев, то в лагерь противников гриффиндорцев уж точно. Представляется, что каким-то образом они с Малфоем разговорились, Захария рассказал Драко про монеты, про то как они действуют и отдал свою. Поэтому и был в панике, когда понял, что замок будет сражаться с Пожирателями смерти. И если победят сторонники Волан-де-Морта, ему придётся доказывать, что он остался им верен, что однажды пойдя на сотрудничество, не переметнулся на другую сторону.
Этимология
Имя Захария носил библейский персонаж, священник, отец Иоанна-Крестителя. А так же в той же Библии известен пророк Захария. С иврита Захария переводится как «помнящий Господа».
Фамилия Смит является одной из самых массовых в англоязычных странах и переводится, как «кузнец» (немецкий вариант — Шмидт, по-русски — Кузнецов).
За кулисами
Захария Смит — персонаж научно-фантастического сериала 60-х «Затерянные в космосе», где он представлен, как вражеский агент, саботирующий космическую экспедицию.]]></text>
</doc>
