<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE_%D0%95%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зеркало Еиналеж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зеркала]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зеркало Еиналеж (англ. Mirror of Erised) — магическое зеркало, которое случайно нашёл Гарри Поттер в одном из пустых классов Хогвартса, гуляя ночью по школе в мантии-невидимке, полученной им от Альбуса Дамблдора на Рождество.
Зеркало Еиналеж играет важную роль в развитии сюжета романа «Гарри Поттер и Философский камень», в других романах серии встречаются только упоминания о нём.
Своё название зеркало получило благодаря свойству показывать самые сокровенные желания человека (если читать название зеркала задом наперёд, то получится слово «Желание»). В оригинале название зеркала — The Mirror of Erised (англ. desire — «желание»).
Надпись на раме зеркала гласит — «Erised stra ehru oyt ube cafru oyt on wohsi» (в зеркальном прочтении: «I show not your face but your hearts desire» — «Я показываю не твоё лицо, но желание твоего сердца», в официальном переводе РОСМЭНа — «Я показываю не ваше лицо, но ваше самое горячее желание»)
Особенности
Главное отличие Зеркала Еиналеж от обычных зеркал состоит в том, что показывает оно не того, кто в него смотрится, а его «самые глубокие и самые отчаянные желания сердца».
По словам Дамблдора, многие волшебники, смотря в зеркало Еиналеж, теряли связь с реальным миром и доходили даже до умопомешательства.
Однако, если человек счастлив, то в зеркале он увидит только свое отражение, что объясняется тем, что ему не о чем мечтать, у него всё есть.
Зеркало Еиналеж и герои книг о Гарри Поттере
В Зеркале Еиналеж Гарри видит себя рядом с умершими (но в зеркале вполне живыми) родителями и многочисленной роднёй. 
Рон, в отличие от своего друга, видит себя одного (а не в тени пяти старших братьев), да ещё и старостой школы, капитаном команды по Квиддичу, и с Кубком Победителей в руках.
Альбус Дамблдор же утверждал, что видел себя в зеркале держащим пару подаренных носков. Но он сказал неправду. Впоследствии Гарри Поттер понимает, почему Дамблдор испытывал такое же очарование, как и он, глядя в зеркало. В трейлере ко второму фильму «Фантастические твари» Дамблдор видит рядом с собой Грин-де Вальда, несмотря на то, что отношения с ним были прерваны после смерти Арианы, а Дамблдор отдалился от своего друга и преподавал в Хогвартсе. Очевидно, Дамблдор все же жалел о их потерянной связи на протяжении долгого времени после боя, в котором погибла его сестра. В дальнейшем (в частности, в то время, которое описывается в первой части саги), вероятнее всего, Дамблдор видел себя рядом с живыми родителями и сестрой, а также с помирившимся с ним братом.
Одному и тому же человеку зеркало может показывать разные вещи в зависимости от его конкретного желания. Гарри увидел в нём в первый раз (три ночи подряд) своих родителей, а во второй раз (в подземелье) — Философский камень. Если бы Гарри посмотрел в это зеркало в седьмой книге, он увидел бы в нём, скорее всего, крестражи или же Дары Смерти, если бы это было в тот момент, когда он их желал больше.
Роль зеркала в книге
Альбус Дамблдор, объяснив Гарри особенности зеркала, спрятал в него Философский камень, после чего его доставили в комнату «за семью замками». Когда Квиринус Квиррелл с Волан-де-Мортом на затылке проник в эту комнату, он понял, что Философский камень каким-то образом связан с зеркалом и усиленно пытался разгадать эту загадку. Но когда в комнату вошёл добравшийся до цели с помощью друзей Гарри, Волан-де-Морт наконец-то понял, что именно Гарри Поттер и является главным ключом к получению камня.
И действительно, камень каким-то волшебным образом оказался в кармане Гарри, поскольку мальчик хотел найти камень не для того, чтобы использовать себе во благо, а чтобы спрятать его от Тёмного Лорда.
Профессор Квиррелл не сумел отнять Философский камень у Гарри и погиб, пытаясь убить мальчика и забрать у него камень. Лорд Волан-де-Морт, использовавший до этого тело Квиррелла, был вынужден вновь скрываться в албанских лесах в виде бесплотного духа ещё долгие два года.
Информация с Pottermore
Зеркало Еиналеж — очень старое приспособление. Никто не знает, кто создал его и как оно попало в Хогвартс. Целые династии преподавателей возвращались из своих путешествий с коллекциями интересных артефактов, так что оно могло случайно попасть в замок — или потому, что преподаватель знал, как оно работает и был заинтригован, или потому, что он не понял его назначения и хотел узнать мнение коллег.
Зеркало Еиналеж — один из тех магических артефактов, которые кажутся созданными в шутку (с добрыми или злыми намерениями — мнения расходятся), ведь несмотря на то, что оно показывает гораздо больше обычного зеркала, от него всё же мало пользы. Только после того, как профессор Дамблдор провел в нём важные изменения, оно стало превосходным тайником и последним испытанием чистоты сердца.
Мысли Дж.К.Роулинг
Слова Альбуса Дамблдора, которые он сказал Гарри о зеркале Еиналеж, показывают его собственные взгляды. Совет «держаться за свою мечту» хорош и правилен, но наступает момент, когда это становится бесполезным и даже нездоровым. Жизнь может пройти мимо, пока вы будете цепляться за мечты, которые никогда не смогут (или не должны) исполниться. Самое сильное желание Гарри — вернуть родителей — невыполнимо. Дамблдор знает — созерцание картины того, чего он не может иметь, только навредит Гарри. Зеркало дразнит и завораживает, но не приносит счастья.]]></text>
</doc>
