<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE_%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зеркало Сириуса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Сириуса Блэка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зеркала]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зеркало Сириуса (Сквозное зеркало; англ. Two-way mirror) — волшебный предмет, состоящий из двух, связанных между собой зеркал. Служит для слухового и визуального контакта на любом расстоянии. Для этого владелец одного зеркала должен чётко назвать имя владельца другого зеркала. Свойство зеркал сохраняется, даже если зеркала были повреждены механически.
Неизвестно, как Сквозное зеркало попало к Сириусу, но он пользовался им ещё во время учёбы в Хогвартсе: отбывавшие в разных комнатах наказание после уроков Сириус и Джеймс переговаривались с помощью Зеркала.
Много позже Сириус отдал одно из зеркал Гарри Поттеру, так и не успев (или не захотев при свидетелях) объяснить, что это и как этим пользоваться. Если бы Гарри не засунул глубоко в чемодан непонятный свёрток от крёстного, если бы знал, что это такое, финал пятой книги был бы совершенно иным. Гарри гарантированно связался бы с Сириусом, убедился бы, что с ним всё в порядке, не полез бы в камин Долорес Амбридж, не был бы застигнут там врасплох, не избавлялся бы с помощью умницы Гермионы от Генеральной «Инспектриссы», не потащил бы друзей в Министерство магии, не ввязался бы в бессмысленную перестрелку с Пожирателями смерти, не потерял бы Сириуса... Но с другой стороны, не узнал бы (по крайней мере, в этот день) о Пророчестве и предначертанной ему судьбе, не столкнулся бы вновь с Волан-де-Мортом и, полный любви к утерянному крёстному, не показал бы Тёмному Лорду, насколько тому опасно забираться в тело Гарри Поттера...
После сражения в Министерстве магии Гарри случайно находит подарок Сириуса. Из свёртка выпадает записка крёстного, которая объясняет, как пользоваться волшебным предметом. Увы. На тот свет действие зеркала не распространяется. В отчаянии Гарри бросает зеркало в чемодан, и оно раскалывается.
Впрочем, Сквозное зеркало продолжает работать. Парную его часть подбирает в опустевшем доме на пл. Гриммо, 12 Наземникус Флэтчер и продаёт её хозяину «Кабаньей головы». Позже Аберфорт присматривает за Гарри. А ещё позже сам Гарри, догадавшийся, что в его осколке Сквозного зеркала иногда мелькают глаза друга, зовёт на помощь и эту помощь очень вовремя получает: при поддержке эльфа-домовика Добби Гарри Поттер с друзьями освобождаются из плена.]]></text>
</doc>
