<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82_%D0%9B%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Златопуст Локонс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зельевары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1960-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны Дуэльного Клуба]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кавалеры Ордена Мерлина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Златопуст Локонс (англ. Gilderoy Lockhart) — известный писатель в мире волшебников. Чрезвычайно хвастлив, весьма озабочен поддержанием своей популярности, обожает фотографироваться, раздавать автографы и отвечать на письма читателей. Считает своим долгом всем давать советы в любых делах, даже если ничего в них не смыслит. Самовлюблённость Локонса переходит все границы. Он ничего и никого не видит кроме себя. Всё, что не может так или иначе его возвеличить, Златопуст просто не заметит.
Биография
Ранние годы
Рождённый в семье волшебницы и магла-отца после двух старших сестёр, Златопуст Локонс был единственным ребёнком, обнаружившим способности к магии. Умный, красивый мальчик, он был любимчиком своей матери; осознание того, что он к тому же является волшебником — всё это послужило причиной разрастания его тщеславия, подобно особо злостному сорняку.
Учёба в Хогвартсе
Прибытие Локонса в Хогвартс оказалось не таким триумфальным, как ожидали они с матерью. Локонс почему-то не принял во внимание, что он будет учиться в школе, полной волшебников и волшебниц, многие из которых были более одаренными, нежели он. (В самом деле, Локонс отчётливо представлял себе прибытие в Хогвартс совсем не так, как Гарри Поттер десятилетиями позже. Локонс воображал себя прогуливающимся по коридорам под восторженный шёпот, причиной которого были его выдающиеся магические способности, и ему никогда не приходило в голову, что каждый студент Хогвартса обладал такими же навыками и умениями перед началом обучения). В его собственном представлении Локонс был уже полностью сформировавшимся героем и гением, и его неприятно шокировало то, что его имя было никому неизвестно, его дарования не были уникальными и никого особенно не впечатлили его вьющиеся от природы волосы.
Было бы несправедливо утверждать, что Локонс не был талантлив. В самом деле, его учителя считали, что способности и интеллект юноши были выше среднего и что с помощью упорного труда он мог бы добиться определенных успехов, хотя его амбициозные планы, которыми он щедро делился со своими однокурсниками, терпели крах (Локонс охотно говорил тем, кто был готов его слушать, что он преуспеет в создании Философского камня ещё до того, как окончит школу, и что он намерен стать капитаном сборной Англии по квиддичу и завоевать кубок мира по этому виду спорта, прежде чем начнёт упорно работать, чтобы стать самым молодым в истории Министром магии).
Локонс был распределен в Когтевран и вскоре стал получать хорошие оценки, но у него была одна черта характера, из-за которой он всё больше и больше становился неудовлетворённым: если он в чём-то не был первым и лучшим, то предпочитал вовсе этим не заниматься. Всё чаще Локонс действовал обходными и более простыми путями: он ценил учёбу не за саморазвитие, а за то внимание, которое мог получить благодаря ей. Локонс выпрашивал призы и награды. Он пошёл к директору и пролоббировал создание школьного информационного бюллетеня, потому что больше всего на свете желал видеть своё имя и фото в печати. Локонс никогда не был популярен, тем не менее, он достиг своей главной цели — его стали узнавать все, после того как он неоднократно совершил привлекающие внимание деяния:
Выгравировал свою подпись 20-футовыми буквами на площадке для квиддича, за что получил дисциплинарное наказание на целую неделю.
Разработал заклинание, которое запускало в небо огромное подсвеченное отображение его собственного лица наподобие Чёрной метки.
Однажды в День Святого Валентина послал сам себе 800 валентинок, что спровоцировало огромное скопление сов в Большом Зале. В результате этого завтрак пришлось прервать: пища была обильно загрязнена перьями и птичьим помётом.
Карьера после Хогвартса
Когда Локонс покинул Хогвартс, среди школьного персонала пронёсся вздох облегчения. Вскоре вести о нём дошли из дальних стран, где слухи о его подвигах начали стремительно распространяться. Многие из бывших учителей Локонса стали думать, что были несправедливы к нему, потому что он демонстрировал храбрость и гибкость, избавляя далёкие города и веси от опасных, Тёмных существ.
Правда заключалась в том, что Локонс наконец-то нашёл своё истинное призвание. Он никогда не был слабым волшебником, а только ленивым, и в совершенстве освоил только Заклинание Забвения. C помощью этого коварного заклятия ему удалось изменить память многих искусных и храбрых волшебников и волшебниц, что позволяло ему ставить себе в заслугу их смелые подвиги и возвращаться в Британию в конце каждого «путешествия» с новой, готовой к публикации книгой, в которой живописались «его» героические подвиги, с обилием вымышленных деталей.
Менее чем за десять лет серия автобиографических книг Локонса обрела статус бестселлера, а он сам обзавёлся репутацией борца с Тёмными Силами мирового класса. Златопуст даже получил Орден Мерлина третьей степени, стал почетным членом Лиги защиты от темных сил и обладателем приза «Магического еженедельника» за самую обаятельную улыбку не менее 5 раз подряд. (Как видно, его привлекательная внешность не пострадала после многочисленных битв не на жизнь, а на смерть, в которых Локонс, по его клятвенным заверениям, сражался против оборотней, банши и всего такого прочего...)
Преподаватель Защиты от тёмных искусств
Перед началом нового, 1992—1993 учебного года, Локонс появляется в магазине волшебных книг «Флориш и Блоттс» в Косом Переулке, где устроена презентация его книги «Я — волшебник». Магазин забит поклонниками и поклонницами Локонса, среди которых и миссис Уизли. Она, конечно же, зашла во «Флориш и Блоттс» за новыми учебниками для своих детей, но оказалась не в силах лишить себя удовольствия взять автограф у такого выдающегося волшебника. Пришедший вместе с семьёй Уизли Гарри Поттер тут же попадает в поле зрения Локонса. Выхватив его из толпы, Златопуст позирует с «Мальчиком-который-выжил» перед фотокорреспондентом «Ежедневного Пророка». При этом Локонс цепко держит Гарри за локоток, не давая мальчишке улизнуть от такого «мероприятия». Ведь такие фотографии могут помочь Златопусту «раскрутиться» ещё больше.
В тех же рекламных целях он дарит Гарри своё полное собрание сочинений и тут же сообщает, что принял предложение Дамблдора занять место преподавателя Защиты от Тёмных Искусств в Хогвартсе.
Первый урок Защиты в классе Гарри профессор Локонс начинает с теста на знание его книг, представляющего собой пустой и бессмысленный перечень вопросов о личности профессора. Златопуст очень радуется, когда Гермиона Грейнджер отвечает на все вопросы. Затем предлагает классу справиться с целой стаей корнуэлльских пикси. Безуспешно пробует сделать это сам и ретируется. Гарри, Рон и Гермиона остаются одни в классе, и им ничего не остается, как каким-либо образом загнать пикси в клетку (впрочем, в книге упоминается лишь о том, что Гермиона заморозила пару пикси заклинанием). После этого на его уроках не было ни единого практического занятия, а сами уроки напоминали театральный кружок, где Локонс разыгрывал сценки из своих книг, обычно заставляя Гарри играть отрицательных персонажей, которых он, Локонс, побеждает. С первых дней в Хогвартсе Златопуст не устаёт раздавать советы направо и налево: профессору Стебль он объясняет, как лечить Гремучую иву, Северусу Снеггу — как варить зелья и сражаться на дуэлях, Хагриду — как очищать колодец от водорослей... Естественно, очень скоро в Хогвартсе не остаётся ни одного взрослого, который не испытывал бы к профессору Защиты от тёмных искусств глухую неприязнь. Впрочем, сам Локонс этого не замечает. После матча по квиддичу, во время которого Гарри сломал руку, Локонс попытался срастить Гарри кости, но вместо этого вообще лишил руку костей.
Когда в Хогвартсе начинаются нападения на учеников, Локонс организует дуэльный клуб, где в качестве демонстрации пытается противостоять профессору Снеггу. Однако Снегг без труда обезоруживает его заклинанием Экспеллиармус и становится ясно, что Златопуст в этом деле полный профан. После похищения Джинни Уизли профессор Снегг просит Локонса разобраться с чудовищем (потому что не далее, как за день до этого Локонс хвастался Снеггу, что разгадал загадку Тайной комнаты). Когда Златопуст уходит «готовиться», профессора вздыхают с облегчением: «Ну, хоть это хорошо, — профессор Макгонагалл махнула рукой. — Локонс больше не будет путаться у нас под ногами».
Гарри и Рон также обращаются за помощью к Локонсу, но обнаруживают его пакующим вещи, чтобы сбежать из Хогвартса. Во время диалога выясняется, что он — совсем не такой уж супергерой, каким описывает себя в книгах. Единственное, чем он мастерски владеет — это заклинание Забвения, которому он подвергал людей, рассказывавших ему свои истории. Локонс пытается заколдовать и Гарри с Роном, но терпит неудачу: ребята хорошо усвоили заклинание «Экспеллиармус». Под прицелом их палочек он следует в туалет Плаксы Миртл, где Гарри находит вход в Тайную комнату. Друзья решают первым пустить туда Локонса. Проход оказывается широкой трубой, в которой все трое обнаруживают гигантскую шкуру василиска. Увидев её, Локонс якобы падает в обморок, а когда Рон наклоняется над ним, выхватывает у него из рук волшебную палочку. Теперь вооружёнными оказываются Златопуст и далеко отошедший от Рона Гарри. Локонс пытается наслать забвение на ребят, но сломанная палочка Рона рикошетит заклинание обратно в профессора, да ещё и отбрасывает того в стену. От сотрясения происходит обвал, перекрывающий проход, а Златопуст теряет сознание по-настоящему. Когда профессор приходит в себя, выясняется, что он забыл даже своё имя...
В четвёртой книге
Перед прибытием гостей на Турнир Трёх Волшебников Гарри, Рон и Гермиона обсуждают, кто будет чемпионом Хогвартса. Когда речь заходит о Седрике Диггори, Рональд с иронией отзывается о красавчике с Пуффендуя, на что Гермиона с возмущением отвечает: «—Ошибаешься, я сужу о людях не по внешнему виду... —Кха-кха! Ло-кха-кха-нс! — Рон якобы громко откашлялся.» А Гарри в его кашле явно послышалась фамилия «Локонс». Ведь девочка была почти влюблена в профессора ЗОТИ: напротив его предмета в расписании она нарисовала сердечки, прислала ему валентинку на 14 февраля и т.п.
Забвение
В декабре 1995 года Гарри, Рон и Гермиона навещают мистера Уизли, который после нападения змеи проходит реабилитацию в больнице Св. Мунго. Ошибившись этажом, ребята попадают в палату для душевнобольных и обнаруживают там Златопуста Локонса. Бывший профессор и там продолжает раздавать автографы, хотя сам не вполне понимает, зачем это делает. По словам персонала, память к нему начинает возвращаться, однако до полного излечения ещё далеко.
Внешность
Златопуст Локонс описан как молодой красивый мужчина со светлыми золотистыми волосами, ярко-голубыми глазами и белоснежной улыбкой. Одевался он в основном в мантии ярких цветов (чаще всего синих и голубых оттенков). Очевидно, что именно благодаря привлекательной внешности его фанатками являются в основном представительницы прекрасного пола, многие из которых ежедневно заваливают его письмами. А у мужчин поведение Локонса чаще всего вызывает раздражение и досаду. 
Роль Златопуста Локонса в книгах
Сам того не осознавая, Локонс играет очень важную роль на протяжении всего повествования:
После нападения на Миссис Норрис Золотое Трио решает сварить Оборотное зелье, чтобы проверить причастность Малфоя к данному инциденту. Рецепт есть в книге «Сильнодействующие зелья», но она хранится в Запретной секции, и получить её можно только с письменного разрешения учителя. Просто так разрешение никто не даст, «разве уж найдется совсем идиот». Тогда Гермиона после занятий подходит к Локонсу и просит его подписать разрешение на книгу, чтобы она могла получше разобраться в медленнодействующих ядах из её любимой книги «Увеселение с упырями», ведь профессор ЗОТИ тогда так ловко отцедил яд с помощью чайного ситечка! Польщённый Локонс выводит павлиньим пером замысловатый росчерк на разрешении, даже не удосужившись посмотреть, под чем он подписывается (возможно, ему представлялось, что он просто даёт очередной автограф).
Итог: Гарри, Рон и Гермиона получают возможность приготовить зелье и допросить Малфоя. В результате выяснилось, что Драко не является наследником Слизерина, Тайную Комнату последний раз открывали пятьдесят лет назад, и тогда была убита грязнокровка.
На празднование Дня святого Валентина Локонс приглашает гномов, переодетых купидонами, чтобы они разносили валентинки. Один особо уродливый гном поймал Гарри Поттера, между ними завязалась борьба, сумка Гарри лопнула, из нее посыпались книги, волшебная палочка, перья, пергамент, последним упал пузырек с чернилами и, конечно, разбился. Чуть позже Гарри заметил, что всё содержимое сумки было залито красными чернилами, а дневник остался первозданно чистым, точно чернила его и не коснулись.
Итог: Гарри находит способ общения с дневником Тома Реддла и знакомится с версией событий, согласно которой пятьдесят лет назад Тайную Комнату открыл Рубеус Хагрид
Гарри и Рон решают поговорить с Плаксой Миртл, но в сложившихся обстоятельствах это оказывается довольно проблематично. Когда Локонс сопровождает гриффиндорцев на урок по Истории волшебства, друзья поддакивают профессору, считающему, что преступником является уже посаженный в Азкабан Хагрид, и введённые меры безопасности больше не нужны. Поддавшись уговорам ребят, Локонс бросил сопровождение студентов и пошёл завивать волосы, а Рон и Гарри получили возможность отправиться к Плаксе Миртл. Правда, встретив по дороге Макгонагалл, друзья в итоге попали в больничное крыло к Гермионе. Там в окаменевших пальцах девочки они заметили клочок бумаги...
Итог: Гарри и Рон узнают, что за чудовище обитает в Тайной Комнате и как оно передвигается по замку.
Заклинания
Заклинания, которые использовал Локонс :
Пескипикси Пестерноми
Брахиам Эмендо
Волате Аскендере
Забвение
Библиография
«Встречи с вампирами»
«Духи на дорогах»
«Йоркширские йети»
«Каникулы с каргой»
«Победа над привидением»
«Тропою троллей»
«Увеселение с упырями»
«Я — волшебник»
«Домашние вредители. Справочник»
«Мародёрство с монстрами» (существует как FAQ в игре)
В фильме (и только в фильме) «Гарри Поттер и тайная комната», в эпилоге, когда прошли уже заключительные титры, показана витрина «Флориш и Блоттс» с книгой Златопуста Локонса «Кто я?» («Who am I?»), очень яркая параллель с фильмом Джеки Чана. На обложке книги — живая фотография автора, растерянно допытывающегося, кто он.
Интересно то, что названия абсолютного большинства книг Локонса состоят из двух центральных слов, которые, как правило, начинаются с одной и той же буквы.
Портреты Златопуста Локонса
Златопуст так занят собой и только собой, что постоянно носит при себе пачку своих фотографий (на случай, если у него попросят автограф), а его кабинет в Хогвартсе был увешан живописными портретами хозяина. «Локонсы» на портретах так же заняты собой, как и прототип: завивают волосы, полируют ногти, носятся со своим внешним видом и неотразимой улыбкой. Куда девалась эта «картинная галерея одного персонажа» после того, как Златопуст попал в больницу св. Мунго, неизвестно.
Факультет, на котором учился Локонс
Ни в одной книге о Гарри Поттере не назван факультет, который оканчивал Локонс. В фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» мелькает чёрно-белая фотография Локонса, на которой он одет в мантию, где изображён герб с птицей. Это дало фанатам повод думать, что Локонс заканчивал факультет Когтевран. В пользу этого говорит тот факт, что фильмы консультировала автор серии Джоан Роулинг, а значит, могла сказать про факультетскую принадлежность Златопуста. Противники этой версии указывают на ошибки и киноляпы, допущенные создателями фильмов (например, когтевранка Падма Патил одета в одной из сцен в гриффиндорскую мантию и даже ходит по гостиной Грифиндора в 1994—1995 гг.). Также среди фанатов существовала версия, что Локонс оканчивал факультет Пуффендуй. Информация с Pottermore, согласно которой Локонс учился на Когтверане, окончательно поставила точку в этом вопросе.
Этимология
Оригинальное имя «Гилдерой» отсылает англоязычного читателя к слову «gilded», означающему «позолоченный».
Перевод от РОСМЭН вполне соответствует этому значению: «Златопуст» — пустое, фальшивое золото. К тому же, напоминает слова «пустомеля», «пустобрёх», так точно характеризующие внутреннюю суть профессора ЗОТИ.
Фамилию «Локхарт» Дж.К. Роулинг нашла в списках военного мемориала в Эдинбургской церкви и посчитала её достаточно легковесной и подходящей для этого персонажа.
Какой же ещё могла быть фамилия волшебника, так ослеплённого собственной внешностью, постоянно завивающего свои чудесные волосы — если не «Локонс»!
За кулисами
Роль Златопуста Локонса предлагали Хью Гранту, но актер отказался, о чём впоследствии очень сильно жалел. Примечательно, что одно из средних имён Гранта — Мунго.
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» планировалась съёмка сцены в Больнице св. Мунго. Она не состоялась, в противном случае это был бы первый фильм, в котором Кеннет Брана снялся со своей бывшей женой Эммой Томпсон после их развода в 1995 году, также как и с Хеленой Бонэм Картер, с которой встречался до 1999 года.
Была отснята сцена, где Локонс даёт ученикам ответить на вопросы длинного теста. Все вопросы касались исключительно Златопуста Локонса. Позже этот эпизод не вошёл в прокатную версию.
Дж. К. Роулинг заявила, что у Локонса был реальный прототип и она лишь слегка преувеличила некоторые черты его характера. Тем не менее, писательница отказалась назвать имя этого человека. Кроме того, она призналась, что возможность создания Локонса на его основе «искупила необходимость терпеть этого человека в течение целых двух лет».
Ходили слухи, что прототипом Златопуста Локонса был бывший муж Дж. К. Роулинг, но писательница на своём сайте довольно резко их опровергла.
В недавнем интервью Роулинг сказала, что Локонс назван в честь церкви в Шотландии.
Относительно памяти, в интервью Роулинг заявила, что полностью к Локонсу она никогда не вернётся. А это значит, что он будет лежать пожизненно в палате для умалишённых.]]></text>
</doc>
