<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%BC%D0%B5%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Змеиный язык]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные языки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змеи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Змеиный язык или Парселтанг (англ. Parseltongue) — магический язык змей. Маги-змееусты, владеющие им, способны разговаривать со змеями. Но можно и повторить (услышать и произнести) слово или фразу на парселтанге, даже не обладая необходимыми способностями.
Характеристика
Окружающие не понимают разговора змееуста со змеёй, так как им слышится лишь шипение. Дар, вероятно, врождённый и крайне редкий, обычно он передаётся по наследству или вместе с магической силой. Как правило, змееязычие связывают с Тёмными искусствами, но известно, что некоторые светлые волшебники также обладали этим даром. Самым известным змееустом был Салазар Слизерин, именно поэтому символом факультета «Слизерин» является змея.
История
23 июня 1991 года
Ещё одним известным змееустом был Гарри Поттер. Эта способность, о которой мальчик ранее не подозревал, проявилась у него ещё до учёбы в Хогвартсе, в террариуме, когда Дурсли, не видя иного выхода, были вынуждены взять его в поездку в зоопарк, которую они устроили в день рождения двоюродного брата Гарри — Дадли Дурсля.
После обеда семейство посетило террариум, в котором Дадли «быстро нашел самую большую в мире змею. Она была настолько длинной, что могла дважды обмотаться вокруг автомобиля дяди Вернона». Змея спала и совсем не обращала внимание на громкие стуки Дадли в стекло, однако когда семейство ушло, случилось нечто из ряда вон выходящее — змея непостижимым образом почувствовала в Гарри змееуста, поскольку подняла голову и подмигнула ему. Гарри подмигнул в ответ и начал задавать ей вопросы, вероятно, на змеином языке, не совсем уверенный в том, что змея его слышит через толстое стекло. Однако она всё прекрасно понимала, и даже указала головой на табличку, гласящую, что она относится к виду боа констриктор, виду змей, проживающих в Бразилии, однако родилась и выросла в зоопарке.
Когда подкравшийся Пирс Полкисс увидел этот диалог, он истошным криком позвал Дурслей. Приковылявший Дадли толкнул Гарри в ребро, да так, что мальчик упал. После этого случилась ещё одно странное происшествие — Гарри каким-то мистическим образом, сам того не осознавая, «испарил» толстое заграждающее стекло, чем тут же воспользовалась змея и бросилась к выходу. Проползая мимо Гарри, к огромному удивлению мальчика, змея сообщила, что отправляется в Бразилию и поблагодарила его, прошипев на прощание: «С-с-спасибо, амиго…»
1992-1993 учебный год
В 1992 году перед Рождеством Златопуст Локонс организовал Дуэльный клуб. В поединке Гарри с Драко Малфоем последний, вероятно, по подсказке Северуса Снегга, декана факультета Слизерин, использовал против Гарри заклинание Серпенсортиа. Вылетевшая из палочки чёрная змея уже собиралась напасть на Джастина Финч-Флетчли, однако Гарри остановил, её, закричав: «Пошла прочь!» Однако Джастин не оценил его поступка. Более того, и он, и остальные посчитали, что это Гарри её «науськивал». Причина оказалась для Гарри неожиданной — он разговаривал со змеёй на змеином языке. Конечно же, именно поэтому никто из множества присутствующих не понял ни слова, а сам факт того, что Гарри Поттер умеет разговаривать с змеями, имел эффект разорвавшейся бомбы.
Гермиона и Рон тут же отвели Гарри в гостиную Гриффиндора.
Рон рассказал другу всё, что знал о змееустах: о Салазаре Слизерине, что именно по этой причине на гербе факультета Слизерин нарисована змея, и что «теперь вся школа будет думать, что ты его прапрапраправнук». Также Рон рассказал о том, что говорить на языке змей — это очень плохо. А на вопрос Рона, почему он им раньше об этом не рассказал, Гарри ответил: «Я говорил с ними всего два раза. Первый раз в зоопарке. Напустил удава на Дадли. Удав мне сказал, что никогда не был в родной Бразилии. И я, непонятно как, выпустил его на волю. Я тогда еще не знал, что я волшебник.»
Так Гарри, несказанно удивлённый, узнал, наконец, что эта способность чрезвычайно редкая, а рассказ Рона заронил в его душу семена сомнения. Ведь не зря же Распределяющая шляпа хотела отправить его в Слизерин! Ночью Гарри практически не спал. Он даже «попробовал прошептать что-нибудь на змеином языке — ничего не выходит. Наверно, только со змеями можно говорить по-змеиному. Даже с собой не получается.»
Как и предсказывал Рон, вскоре почти все студенты стали считать Гарри тёмным магом и наследником Слизерина. Попытка объясниться даже со своими однокурсниками потерпела провал. Никто ему не верил, кроме самых близких друзей. А Джастину посоветовали спрятаться от Гарри в спальне и носа не показывать. И надо же было такому случиться — следующей жертвой василиска стал именно Джастин Финч-Флетчли! Надо ли говорить, что пришлось пережить мальчику после всех этих событий?
После того, как Гермиона также оказалась оцепеневшей и попала в больничное крыло, уже мало кто верил, что Гарри является наследником Слизерина. Всё-таки она считалась его близким другом.
Под конец учебного года Гарри и Рон проведали Гермиону и обнаружили у неё в руке вырванную страничку из учебника, на которой была написана её гениальная догадка, что чудовищем является василиск, и что перемещается он по вентиляционным трубам, встроенным в стены замка. Неожиданно всё сложилось: и убитые у Хагрида петухи, и исход из замка пауков, и нападения... Тот факт, что никто не умер, как Плакса Миртл, также получил вполне логическое объяснение — никто не смотрел в глаза василиска прямо.
Именно в этот день пропала Джинни Уизли, а на стене появилась угрожающая надпись: «Её скелет будет пребывать в Комнате вечно». После того, как они подслушали разговор в учительской, друзья просидели в гостиной целый день. Поскольку они слышали, что Локонс согласился спуститься в Тайную комнату, они решили рассказать ему всё, что разузнали. Мальчики направились к профессору, но застали его спешно собирающим увесистые чемоданы. Но удрать ему не удалось. Мальчики разоружили незадачливого профессора, попытавшегося стереть им память, и направились вместе с ним в Тайную комнату, вход в которую, как выяснилось, находился в туалете Плаксы Миртл. Вот здесь-то Гарри и пригодились его способности змееуста.
Открыв вход, они столкнули в него Локонса, следом отправились сами. В какой-то момент Златопуст, воспользовавшийся случаем, вырвал из рук Рона его волшебную палочку и попытался снова стереть память мальчикам, но сломанная палочка обратила его заклинание вспять, в результате чего Локонс лишился памяти сам, а волшебная палочка Рона «взорвалась с мощью хорошей гранаты».
Этот взрыв вызвал обвал, разделивший Гарри и Рона с Локонсом, поэтому мальчику пришлось идти дальше самому. Вскоре «Гарри увидел перед собой гладкую стену, на которой вырезаны две свившиеся в кольца змеи с поднятыми головками, вместо глаз у них блистали огромные изумруды.» Гарри «низким, тихим шипением» приказал им открыться, и две половинки разъехались в стороны.
Обнаружив бесчувственную Джинни у ног циклопической статуи старца с жидкой бородкой, он отбросил палочку в сторону и попытался привести девочку в чувство, но увы... И здесь вмешался юный Том Реддл, обитавший ранее в дневнике...
После разговора с ним Гарри понял всё, Том не скрывал ничего. Ведь Поттер, по его мнению, обречён. А когда появился Фоукс со старой шляпой в когтях и сбросил её Гарри, он лишь рассмеялся и вызвал василиска:
Когда огромная змея выползла, Поттеру ничего не оставалось, кроме как сражаться... В шляпе оказался меч Гриффиндора, им то Гарри и удалось поразить василиска, ослепшего от нападения феникса, который выклевал ему глаза. При этом и сам Поттер, укушенный змеёй, уже прощался с жизнью, однако слёзы феникса исцелили его. Вырванным клыком мёртвого монстра Гарри уничтожил дневник Тома Реддла, оказавшийся первым крестражем Волан-де-Морта. В результате Том Реддл сгинул бесследно, а Джинни быстро пришла в себя.
Позже Гарри рассказал о своих приключениях родным Джинни, Минерве МакГонагалл и Альбусу Дамблдору. Директор объяснил Гарри все его затруднения и ответил на его вопросы, но, как обычно, рассказал не всё. Тем не менее, Гарри несколько успокоился. Он не тёмный маг, ведь несмотря на то, что «редчайший дар — змеиный язык» — достался ему от Волан-де-Морта, «человек — это не свойство характера, а сделанный им выбор».
25 декабря 1997 года, Рождество
В 1997 году, на Рождество, Гарри и Гермиона Грейнджер посетили Батильду Бэгшот в Годриковой впадине. Как потом оказалось, змея Нагайна пряталась внутри тела давно уже умершей Батильды, ожидая по приказу Волан-де-Морта прибытия Гарри. Змея не стала общаться с Гарри при Гермионе, поскольку говорила на змеином языке. Гарри же, поднявшись вверх, не заметил разницы. Когда же он почувствовал, что Нагайна через свою связь мысленно сообщила Волан-де-Морту о его прибытии, почувствовал радость Реддла по этому поводу и увидел выползающую из шеи Батильды змею, лишь тогда он был вынужден принимать меры... Ему и Гермионе удалось скрыться в самый последний момент перед прибытием Тёмного лорда.
Змееусты
Герпий Злостный
Салазар Слизерин
Гормлайт Мракс
Корвин Мракс
Марволо Мракс
Морфин Мракс
Меропа Мракс
Том Реддл
Гарри Поттер (с 1981 по 1998 год, Гарри лишился этой способности вместе с гибелью части души Тома Реддла, которая обитала в нём)
Предположительное владение
Среди пары сотен языков, которые знал Барти Крауч, мог оказаться и парселтанг. При определённой настойчивости и подходящем учителе этот язык можно выучить и без врождённого умения.
Возможно, владеть змеиным языком мог также и Альбус Дамблдор. Этому есть косвенные доказательства. По крайней мере, известно, что он его понимал. Например, он понял слова, сказанные Марволо и Морфином Мраксом в воспоминаниях Боба Огдена ещё до того, как показал эти воспоминания Гарри Поттеру. Так же, как и последующее воспоминание Морфина о пришедшем к нему Томе Реддле, невозможно было бы понять без знания парселтанга.
Копирование змеиного языка
Джинни Уизли, не являясь змееустом, в 1993 году открыла проход в Тайную комнату, находясь под влиянием Тома Реддла и подражая змеиному языку. Дело в том, что вход мог открыться только после произношения слова «Откройся» на змеином языке.
Рон Уизли повторил слышанное им ранее от Гарри звукосочетание и смог открыть проход в Тайную комнату, чтобы достать ядовитый клык Василиска и уничтожить крестраж Волан-де-Морта — Чашу Пенелопы Пуффендуй. Правда, открыть дверь удалось ему далеко не с первой попытки.
За кулисами
Согласно зоологии, змеи ничего не слышат (они способны воспринимать только колебания почвы); следовательно, не могут и общаться между собой посредством звуков...]]></text>
</doc>
