<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%BE%D1%8D_%D0%A3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зоэ Уонамейкер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы. Старшее поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зоэ Уонамейкер (англ. Zoë Wanamaker) — американо-британская актриса, родившаяся 13 мая 1949 года в Нью-Йорке, США. В фильмах о Гарри Поттере сыграла роль мадам Трюк.
Биография
Ранняя жизнь и семья
Зоэ родилась в Нью-Йорке в семье канадской актрисы и радиоведущей Шарлотты Холланд и актера и продюсера Сэма Уонамейкера. В 1952 году отец попал в черный список Голливуда, из-за чего семье пришлось переехать в Англию.
Также родители Зоэ были евреями, но девочку не воспитывали в религии. А предки актрисы имеют украинские корни. Так дед по отцовской линии Морис Уонамейкер (урожденный Manus Watmacher, д.р. 1895) был портным и жил в Николаеве на территории нынешней Украины.
Актриса получила образование в школе Короля Альфреда в Лондоне и в школе Sidcot, а также в школе-интернате квакеров в Сомерсете.
В ноябре 1994 года Зоэ Уонамейкер вышла замуж за актера и сценариста Гоуна Грэйнджера.
Карьера
Карьера актрисы Зоэ началась в театре. С 1976 по 1984 год она была актрисой королевского шекспировского театра. Зоэ была удостоена премии Оливье в 1979 году за роль в пьесе «Once in a Lifetime» и за роль в Электре Софокла.
В начале 80-х годов Уонамейкер попадает на экраны телевизоров, снимается в различных сериалах, таких как «На краю тьмы» (1985), а за роль в сериале «Главный подозреваемый» (1991) актриса номинируется на премию BAFTA.
Известные роли: Кларис Краэн («Темное королевство» 2000), мадам Трюк (Гарри Поттер и Философский камень), Сьюзан Харпер («Моя семья» 2000-2011), Кассандра («Доктор Кто» 2005-2006).
Фильмография
Фотогалерея]]></text>
</doc>
