<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%97%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B5_%D1%8F%D0%B9%D1%86%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Золотое яйцо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Турнир Трёх Волшебников]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Золотое яйцо (англ. Golden egg) — волшебный предмет, выполненный в виде яйца и открывающийся при нажатии кнопки, расположенной сверху. Яйцо было целью чемпионов в первом туре Турнира Трёх Волшебников: его надо было забрать из гнезда, охраняемого драконихой. Сложность была ещё и в том, что в гнезде лежали и настоящие драконьи яйца, и дракониха-наседка очень рьяно их защищала. Поскольку участников Турнира было четверо, Золотых яиц тоже было четыре: по одному на каждого «чемпиона».
Но Золотое яйцо служило ещё и подсказкой для второго тура. Открыв его при определённых обстоятельствах (надо было опустить яйцо под воду), можно было услышать русалочью песню, которая намекала на задание второго тура. Чем раньше участник отгадывал загадку Яйца, тем больше времени на подготовку у него оставалось. А подготовиться было к чему. Задание заключалось в том, что надо было в течение часа найти и забрать дорогого для участника человека, которого погрузили в волшебный сон и поместили в деревне водяного народа.
Подсказка
Ищи, где наши голоса звучать могли бы,
Но не на суше — тут мы немы, словно рыбы.
Ищи и знай, что мы сумели то забрать,
О чем ты будешь очень сильно горевать.
Ищи быстрей — лишь час тебе на розыск дали
На возвращение того, что мы украли.
Ищи и помни, отправляясь в этот путь,
Есть только час, потом пропажи не вернуть.
Версия фильма
За кулисами
В игре LEGO Harry Potter: Years 1-4 золотое яйцо плавает над огнём.
В книге золотое яйцо среди яиц дракона, но в фильме оно одно.
В фильме некоторые строчки подсказки были вырезаны.]]></text>
</doc>
