<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8C_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Игорь Каркаров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1996]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели Смерти (предатели)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора школ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Игорь Каркаров (англ. Igor Karkaroff, ? —1996) — сторонник Волан-де-Морта во время первой магической войны, Пожиратель смерти. После падения Тёмного Лорда был заключён в Азкабан, впоследствии выдал многих своих бывших соратников, за что и был отпущен на свободу. После этого становится директором Дурмстранга.
Биография
Первая магическая война
Во время первой магической войны Игорь Каркаров вступил в ряды Пожирателей смерти. По словам мракоборца Аластора Грюма, участвовал в пытках ни в чём не повинных маглов и волшебников, противостоявших Тёмному Лорду. Был знаком со многими сторонниками Волан-де-Морта, в том числе, с Северусом Снеггом. Каркаров был выслежен и пойман Грюмом и отправлен в Азкабан.
Вскоре после падения Тёмного Лорда, Каркаров предстал перед Визенгамотом и, надеясь на освобождение, предоставил судьям имена своих бывших товарищей (среди них были уже арестованные Долохов, Мальсибер и Трэверс, погибший Розье и оправданный Снегг). Тем не менее, Каркарову удалось добиться освобождения после того, как он назвал имя невыразимца Августа Руквуда, сотрудника Министерства магии, который был шпионом Волан-де-Морта.
Директор Дурмстранга
По неизвестной причине, после выхода из Азкабана Каркаров становится директором Института Дурмстранг. Профессор Каркаров показал себя беспринципным и эгоистичным руководителем, в следствие чего многие родители стали забирать своих детей из школы. Каркаров добивался дисциплины среди учащихся путём запугивания. Дурная репутация Дурмстранга как школы, где практикуется тёмная магия, после назначения Каркарова только усугубляется.
Турнир Трёх Волшебников
В 1994 году Каркаров прибыл в Хогвартс с делегацией студентов своей школы для участия в Турнире Трёх Волшебников. В Хогвартсе его ожидал неприятный сюрприз — новым профессором защиты от тёмных искусств был назначен бывший мракоборец Аластор Грюм. На самом же деле под видом Грюма в Хогвартсе находился пожиратель Барти Крауч-младший, который презирал и ненавидел Каркарова ничуть не меньше, чем настоящий Грюм.
Как и мадам Олимпия Максим, директор Шармбатона, профессор Каркаров был возмущён тем, что Гарри Поттер стал вторым чемпионом от Хогвартса. Неоднократно обвинял Дамблдора в сговоре с британским Министерством. Дабы помочь своему чемпиону, Виктору Краму, Каркаров пытался собрать информацию о первом задании.
Был одним из судей в турах Турнира. Его оценки отличались явной предвзятостью: Краму он ставил наиболее возможный высший балл, остальным участникам — занижал как мог.
Возвращение Тёмного Лорда
Каркаров чувствовал, что Тёмный Лорд набирает силу. Его чёрная метка на руке начинала странно пульсировать, или на коже ощущалось жжение… Он обратился с вопросами к Северусу Снеггу, который носил такую же метку. Но Снегг отделался ничего не значащими фразами. Страх, что бывшие соратники, имена которых он когда-то назвал судьям, доберутся до него, как только Хозяин обретёт былую мощь, не давал Каркарову спокойно спать. Когда Волан-де-Морт возродился, Игорь бежал и пытался скрыться. Это удавалось ему довольно долго: целый год. Однако летом 1996 года Игорь Каркаров в конце концов был найден Пожирателями на севере Европы и убит.
Характеристика
Хитёр, изворотлив, напрочь лишён объективности и беспристрастия, по сути своей — многоликий тип, лживый и слабовольный. Голос у Каркарова елейный, бархатный, с льстивой ноткой.
Давно знаком не только с Северусом Снеггом (бывший Пожиратель), но и с Альбусом Дамблдором (коллега): оба называют его по имени.
Нельзя назвать Игоря хорошим, чутким педагогом. Он — сама любезность по отношению к своему любимчику Краму, но стоит другому ученику попросить какую-нибудь мелочь, как Каркаров тут же накидывается на беднягу и морально втаптывает его в грязь..
Внешность
Высокий, худой, как и Дамблдор. «Седина короткая, а козлиная бородка с завитком на конце едва скрывает безвольный подбородок», «зубы у него желтоватые, а улыбка не вяжется с холодным, проницательным взглядом». Одет в гладкие серебристые меха. Также упоминается, что у Каркарова синие глаза.
Отличия фильма от книги
В книге Гарри заглядывает в Омут памяти и видит несколько различных судебных заседаний Визенгамота:
суд над Людо Бэгменом, где Людо был полностью оправдан;
суд над Игорем Каркаровым, когда Каркаров называет имена Пожирателей смерти, в частности ещё не выявленного Яксли;
суд над тремя Лестрейнджами (Беллатрисой, Рабастаном и Родольфусом) и Барти Краучем-младшим. Именно на этом суде Барти-младший кричит о своей невиновности, а отец отказывается от него.
В фильме показан только суд над Каркаровым. И Каркаров называет имя Барти, который до этого был якобы ни при чём.]]></text>
</doc>
