<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%B7%D1%83%D0%BC%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Изумрудное зелье]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Зелья по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пещера Медальона Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Яды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Изумрудное зелье (англ. Emerald Potion), также известное как Напиток Отчаяния (англ. Drink of Despair) — светящаяся изумрудная жидкость, предназначенная для того, чтобы пьющий не допил её до конца. Оно применялось в каменной чаше, где скрывало один из крестражей лорда Волан-де-Морта.
Описание
Зелье, которое наполняло каменную чашу на небольшом островке посреди озера в Пещере, защищено невидимым барьером, который не позволяет коснуться его рукой. Кроме этого, зелье не поддаётся Заклятию исчезновения, и, как ни пытался Дамблдор, прибывший вместе с Гарри в пещеру за крестражем, он понял, что раздвинуть, вычерпать или высосать его невозможно, равно как и трансфигурировать, зачаровать или заставить каким-либо другим способом изменить его природу. Из чего он заключает, что данное зелье предназначено только для питья.
История
Примерно в 1979 году Волан-де-Морт заключает часть своей души в древнюю реликвию — медальон Слизерина, и, чтобы защитить крестраж, помещает его в пещеру на остров посреди озера. В качестве стражей Тёмный лорд помещает в воды озера специально созданную армию инферналов. Но главной защитой для медальона служит необычное зелёное зелье, налитое в чашу, куда и был опущен крестраж.
Дабы проверить надёжность укрытия частицы его души, Волан-де-Морт, прежде чем поместить медальон в каменную чашу на острове, просит у одного из своих Пожирателей смерти домашнего эльфа, с которым и отправляется в свою пещеру. Тёмный лорд велит домовику пить зелье. Бедный эльф, не в силах противоречить волшебнику, пил изумрудное зелье, «видел страшное… [...] горел изнутри» и молил своих хозяев спасти его. Волан-де-Морт лишь смеялся над бедным существом и заставил его осушить чашу, а после положил в неё медальон, снова заполнил зельем и уплыл, оставив домовика на острове. Домовой эльф, сгорая от жажды, припал к тёмным водам озера. Он лишь по счастливой случайности спасся от нападения инферналов, потому что его позвал его хозяин, и он трансгрессировал.
Слуга рассказал своему хозяину о всех ужасах, которые произошли с ним в пещере, и молодой Пожиратель, Регулус Блэк, не на шутку встревожился. Спустя какое-то время он просит домовика отвести его в ту пещеру. Регулус сам выпивает зелье, велев своему домовику поменять медальон в чаше на фальшивый, и отправляет эльфа домой, чтобы тот попытался уничтожить настоящий крестраж, а его самого утаскивают в воду потревоженные инферналы, и он становится ещё одним хранителем крестража.
Спустя восемь лет, проведя собственное расследование, Альбус Дамблдор выходит на след крестража-медальона и вместе с Гарри Поттером отправляется в ту самую пещеру, чтобы уничтожить крестраж. Подойдя к каменной чаше, Дамблдор понимает, что эта светящаяся изумрудная жидкость и есть их главное препятствие на пути к крестражу, хотя он и сам точно не знает, что это за зелье. Дамблдор понимает, что для того, чтобы заполучить крестраж, зелье придётся выпить, и наколдовывает из воздуха хрустальный кубок. Выпив подряд три полных кубка зелья, Дамблдор начинает чувствовать себя плохо. Он наваливается на чашу и тяжело дышит. Зелье словно приводит его в состояние глубокого сна с ужасными сновидениями. Оно заставляет Дамблдора умолять Гарри пощадить его, но Гарри, связанный данным профессору словом, продолжает силой поить его. Директор стремительно слабеет под действием зелья и словно подвергается нападению невидимых мучителей. Возникает ощущение, что изумрудное зелье воскрешает в голове пьющего самые страшные его воспоминания, которые словно причиняют нестерпимую физическую боль. Когда Гарри исчерпывает практически всё зелье из чаши, Дамблдор уже умоляет убить его. Как только Дамблдор выпивает последний, десятый кубок адского зелья, он теряет сознание. Гарри пытается привести его в чувство заклинанием Оживи, и вскоре Дамблдор приходит в себя. Он просит у Гарри воды, и тому ничего не остаётся, как черпнуть кубком воды из озера, потому что заклятие, вызывающее воду, здесь не действует. Это беспокоит инферналов, покоившихся в озере, и они начинают подниматься из глубин вод. Но немного пришедший в себя от глотка холодной воды Дамблдор прогоняет их с помощью огня, и они с Гарри успешно покидают злосчастную пещеру.
В начале мая 1998 года, когда Волан-де-Морт начинает подозревать, что Гарри охотится за его крестражами, он посещает пещеру, чтобы убедиться, что медальон в безопасности. Он приплывает на лодке к острову с чашей и, сделав изумрудное зелье прозрачным, чтобы рассмотреть содержимое чаши, узнаёт, что крестраж похищен.
Интересные факты
Дамблдор оказался не прав, предположив, что Волан-де-Морт не убьёт человека, добравшегося до крестража, не расcпросив, как ему удалось достичь чаши и зачем ему это надо. Вероятно, Волан-де-Морт просто хотел для него более долгой и мучительной смерти от рук инферналов.
Гарри называет это зелье «лишающим разума». Он уверен, что когда Альбус Дамблдор пил его, ему представлялась ужасная картина того дня, когда в пылу ссоры между ним, его братом Аберфортом и Геллертом Грин-де-Вальдом была убита его сестра Ариана.
Альбус Дамблдор и Регулус Блэк были единственными известными людьми, выпившими это зелье. Они самостоятельно, независимо друг от друга, открыли, что Волан-де-Морт использует крестраж, и оба пытались его уничтожить. Только Регулус предполагал, что крестраж один, а Дамблдор догадался, что их гораздо больше.
Оба человека, выпившие Изумрудное зелье, вскоре погибли: Регулуса утащили под воду инферналы, а Дамблдор погиб от руки Северуса Снегга. Примечательно, что они оба знали, что долго не проживут.
За кулисами
Название зелья не упоминается в книгах. Впервые оно появилось в саунтдреке к шестому фильму под названием The Drink of Despair, а позже на Pottermore.
Если в книге зелье светящееся, изумрудного цвета, то в фильме оно плотного чёрного цвета. Возможно, это оттого, что почти вся сцена в пещере снята в чёрно-белой гамме, и всё это призвано усилить мрачную атмосферу происходящего.
В книге Дамблдор наколдовывает себе хрустальный кубок, чтобы черпать зелье из чаши. В фильме же на чаше уже лежит нечто вроде морской раковины, причём она проницаема для воды из озера, зачерпнуть ей что-либо кроме зелья невозможно.]]></text>
</doc>
