<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%B7%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%94%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%85_%D1%80%D1%83%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Изучение Древних рун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Древние руны (англ. Study of Ancient Runes) — один из предметов, изучаемых в школе магии и волшебства Хогвартс. Предмет не является обязательным и может быть выбран для изучения, начиная с третьего курса.
Единственный известный преподаватель — Батшеда Бабблинг. В книгах известны всего два ученика, изучавших этот предмет: это Гермиона Грейнджер и Перси Уизли.
Перси сдавал СОВ по этому предмету, так как ему хотелось получить должность Министра магии. Известно, что экзамен он сдал.
Блестящие успехи Гермионы в изучении этого предмета дали надежду профессору Дамблдору на то, что Гермиона сможет прочесть завещанную ей книгу сказок барда Бидля. В оригинале сказки были написаны рунами. То, что девушка читает древнюю книгу достаточно долго (несколько месяцев), позволяет думать, что руны — достаточно сложная письменность.
История
1992-1993
На пасхальных каникулах студентам второго курса предложили подумать, какие дополнительные предметы они будут изучать. Дин Томас, который, как и Гарри, вырос среди маглов, поступил по магловски — закрыл глаза и тыкал палочкой в список. Куда попадёт, туда и ставил. Гарри же, выслушав напутствие Перси о пользе прорицаний, выбрал те же предметы, что и Рон Уизли. Невилла Долгопупса завалили противоречивыми советами родственники: «Растерянный, сбитый с толку, он читал список предметов, высунув язык, и смущенно спрашивал окружающих, что труднее — кабалистика или изучение древних рун.»
Гермиона же ничьих советов не слушала, а просто поставила напротив всех предметов галочки, в том числе она отметила и «Изучение древних рун». Понимая, что «Древние руны» — предмет достаточно сложный, она начала изучать его уже в конце второго курса.
Кроме Гермионы, никто из её друзей и сокурсников факультета Гриффиндор так и не решился изучать этот предмет, по крайней мере, такие факты неизвестны.
1993-1994
31 августа 1993 года Гарри Поттер, проживший в Дырявом котле последний месяц после инцидента с раздуванием тётушки Мардж, повстречал друзей в Косом переулке. Гермиона была перегружена тремя битком набитыми сумками. На вопрос Рона, что в них, ответила: «Я же буду изучать гораздо больше предметов. У меня здесь все по нумерологии, уходу за магическими существами, прорицанию, изучению древних рун, изучению маглов...»
Изучение стольких предметов одновременно, даже с использованием маховика времени, тяжело давалось Гермионе. «Каждый вечер она сидела в углу Общей гостиной, разложив на нескольких столах учебники, карты с колонками цифр, рунические справочники, схемы, иллюстрирующие способность маглов поднимать тяжести, кипы исписанных пергаментных свитков.»
Однажды Гарри, получивший наконец-то назад свою новую метлу Молния, подаренную ему Сириусом и долгое время изучавшуюся профессорами Хогвартса Макгонагалл и Флитвиком на наличие в ней тёмной магии, вернулся в гостиную и увидел подругу за заваленным столом, на котором чего только не было! Помимо множества книг и свитков, на столе лежал также и «перевод рун, над которым Гермиона сейчас трудилась.» Разговаривая с Гарри, она пыталась отыскать в стопке огромных книг и справочников «словарь для перевода рун», который, видимо, и использовала по назначению.
Рон, вызвавшийся отнести метлу в спальню, вернулся назад сильно взвинченным, с окровавленной простынёй, и обвинил Живоглота, кота Гермионы, в том, что это именно он виноват в пропаже Коросты, а в качестве доказательства «бросил что–то на перевод рун. Гарри и Гермиона нагнулись над ним. Поверх странных имен и названий лежало несколько длинных рыжих кошачьих волосков.»
В конце этого года обучения, в начале июня, студенты третьего курса получили расписание экзаменов. За целый учебный год Гарри и Рон так и не смогли разгадать, каким же образом Гермиона успевает бывать одновременно на нескольких занятиях. Но когда они увидели расписание экзаменов Гермионы, они уже не смогли сдержаться. «Первая колонка гласила:
  На настойчивые расспросы друзей, не ошиблась ли она с расписанием, Гермиона, как обычно, отмахнулась и перевела разговор в другое русло.
1994-1995
В 1994 году Гарри Поттер, в предверии первого тура Турнира Трёх Волшебников, был вынужден в срочном порядке изучать с помощью Гермионы манящие чары. «В два часа ночи Гарри стоял, окруженный горой предметов — книгами, перьями, перевернутыми креслами, набором Плюй-камней и жабой Невилла, Тревором. Только в последний час он освоил Манящие чары.» И одним из таких предметов был тяжёлый словарь рун, который использовала Гермиона в обучении Гарри.
1995-1996
1 сентября 1995 года в Хогвартс-экспрессе, отправляющегося со станции Кингс-Кросс, Гарри Поттер знакомится в купе с Полумной Лавгуд, странной девочкой, читающей журнал Придира перевёрнутым вверх тормашками. Расхохотавшаяся на шутку Рона Полумна выпустила из рук журнал, который подобрал Гарри из-за заинтересовавшего его названия статьи, анонсированной на обложке. Среди других статей, опубликованных в этом журнале, была также статья «Раскрываются тайны древних рун». Прочитав статью о Сириусе Блэке и о «кровожадном» Министре магии Фадже, Гарри натолкнулся также на «...интервью с волшебником, утверждавшим, что слетал на Луну на «Чистомёте-6» и набрал там в доказательство мешок лунных лягушек; и, наконец, статья о древних рунах, объяснявшая, по крайней мере, почему Полумна читала «Придиру» перевернутым. Автор уверял, что если поставить руны с ног на голову, то получится заклинание, с помощью которого можно превратить уши недруга в лимоны. На этом фоне утверждение «Придиры», что Сириус был солистом группы «Гоп-гоблины», казалось чуть ли не правдоподобным.» Гермиона, обладавшая аналитическим умом и, видимо, сделавшая выводы из уроков профессора Локонса, перестала слепо доверять всему написанному, поэтому на вопрос Рона, нашёл ли Гарри в нём что-то интересное, язвительно произнесла: «Разумеется, ровно ничего. <...> Всем известно, что этот журнал — макулатура».
На пятом курсе Гермиона продолжала изучать Древние руны и заниматься переводами. Перед матчем Гриффиндор-Пуффендуй между членами команды Гриффиндора разговор зашёл о Джинни Уизли, неожиданно оказавшейся хорошим игроком в квиддич. Она должна была заменить Гарри в команде в качестве ловца, так как профессор Амбридж запретила ему играть «навсегда». Близнецы Уизли никак не могли взять в толк, каким образом Джинни научилась играть в квиддич, ведь они её на тренировки не брали. «Да она с шести лет лазит в сарай у вас в саду и таскает оттуда ваши метлы по очереди, стоит вам только зазеваться, — сказала Гермиона из-за шаткого штабеля учебников по древним рунам. <...> А Рон? Взял он хоть один мяч? — поинтересовалась Гермиона, глядя на близнецов поверх „Магических иероглифов и логограмм“».
Гермиона, полностью углубившаяся в учёбу, не разделяла увлечённости других учеников квиддичем.
После сдачи Гермионой экзамена по древним рунам Рон, «зевая и потягиваясь», спросил, как у неё дела. «Я неправильно перевела „эхваз“, — свирепо сказала Гермиона. — Это значит „товарищество“, а не „защита“. Я перепутала его с „эйхваз“.» По этой причине «Гермиона ходила насупленная почти весь уикенд». Впрочем, как оказалось впоследствии, это не помешало ей получить высшую оценку по этому предмету.]]></text>
</doc>
