<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%B7%D0%B2%D1%91%D0%B7%D0%B4_%D0%B8_%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Имена звёзд и созвездий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Этимология]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В романах о Гарри Поттере некоторые персонажи носят имена звёзд или созвездий. Чаще всего — это представители семьи Блэков.
Андромеда (лат. Andromeda; Андромеда Тонкс, урождённая Блэк) — созвездие северного полушария неба. В Андромеде — три звезды 2-й звёздной величины и спиральная галактика (Галактика Андромеды), видимая невооружённым глазом и известная уже с X века. Также Андромеда — персонаж греческой мифологии.
Альфард (лат. Alphard; Альфард Блэк) — альфа Гидры, оранжевая звезда 2-ой величины. Название Альфард в переводе с арабского (الفرد) обозначает «Одинокая», поскольку вблизи неё нет ярких звезд. В астрологии считается одной из разрушительных звезд.
Арктур (лат. Arcturus; Арктурус Блэк I, Арктурус Блэк II и Арктурус Блэк III) — альфа Волопаса, самая яркая звезда в северном полушарии и четвёртая по яркости звезда ночного неба после Сириуса, Канопуса и системы Альфа Центавра.
Беллатрикс (лат. Bellātrix — «воительница»; Беллатриса Лейстрейндж, урождённая Блэк) — гамма Ориона, одна из самых ярких звёзд ночного небосвода.
Волк (лат. Lupus (в именительном падеже); лат. Lupi (в родительном); Люпины, Римус Люпин) — созвездие южного полушария неба, расположенное между Центавром и Скорпионом. Фамилия «Люпин» восходит к лат. «Lupus» — «Волк».
Гермиона (др.-греч. Ἑρμιόνη; Гермиона Грейнджер) — крупный астероид, открытый в 1872 году и названный в честь дочери царя Спарты. Был обнаружен американским астрономом Дж. К. Уотсоном, что в некоторой степени примечательно.
Дракон (лат. Draco; Драко Малфой) — околополярное созвездие неба Северного полушария.
Кассиопея (лат. Cassiopeia; Кассиопея Блэк) — созвездие Северного полушария, образует фигуру, напоминающую букву «М» (или «W»). Является незаходящим созвездием на территории Англии.
Лебедь (лат. Cygnus; Сигнус Блэк) — одно из ярчайших созвездий звёздного неба Северного полушария.
Меропа (др.-греч. Μερόπη; позднелат. Merope; Меропа Мракс) — самая тусклая звезда в рассеянном звёздном скоплении Плеяд. По легенде Меропе стыдно, что она, дочь богов, единственная из сестёр взяла себе смертного мужа.
Орион (греч. Ὠρίων; Орион Блэк) — экваториальное созвездие. Самые яркие звезды созвездия — Бетельгейзе (альфа), Ригель (бета) и Беллатрикс (гамма). В честь последней названа Беллатриса Лестрейндж (см. выше).
Поллукс (лат. Pollux; Поллукс Блэк) — бета Близнецов. Одна из ярчайших звёзд неба. Также Поллукс — имя аргонавта.
Растабан (Рабастан Лестрейндж) — звезда в созвездии Дракона, на арабском языке это слово означает «Голова змеи», входит в четвёрку звёзд, образующих голову Дракона.
Регул (лат. Regulus; Регулус Блэк) — альфа Льва, ярчайшая звезда этого созвездия и одна из самых ярких на небосклоне. В астрологии одна из самых благоприятных звезд.
Сириус (лат. Sirius; Сириус Блэк, Сириус Блэк I и Сириус Блэк II) — альфа созвездия Большого Пса, самая яркая звезда на небе.
Скорпион (лат. Scorpius; Скорпиус Малфой) — южное зодиакальное созвездие, расположенное между Стрельцом на востоке и Весами на западе целиком в Млечном Пути. Зодиакальный знак Скорпиона соответствует периоду с 23 октября по 22 ноября.]]></text>
</doc>
