<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Империус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Непростительные заклятия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ментальные заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проклятия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Империус (англ. Imperius) («Империо» образовано от лат. Imperiose — «повелительно» или от лат. imperium — «приказание», «(по)веление», «распоряжение», «владычество», «власть над кем-либо») — одно из трёх «Непростительных заклятий», применение его к человеку карается заключением в Азкабан.
Полностью подчиняет человека воле наложившего это заклятие волшебника. Заклинанию «Империус» не могут противиться также гоблины (о других волшебных народах ничего не сообщается). Помимо этого, заклинанию подвластны практически все животные, кроме тех, которые имеют природную защиту, такие как драконы, и, возможно, фениксы. В частности, Барти Крауч-младший в образе Грозного Глаза Грюма испытывал заклинание на пауке во время одного из занятий по Защите от тёмных искусств..
Находясь под воздействием этого заклинания, человек будет бездумно выполнять любые приказы волшебника, который наложил на него заклинание Империус. При этом находящийся под заклятием сохраняет все свои привычки, почерк, походку и т. д. Определить, что человек действует не по своей воле, очень трудно, для этого он должен совершить что-то совершенно не в его характере, и определить это могут только хорошо знающие его люди. Так, Альбус Дамблдор что-то заподозрил в поведении Барти Крауча на церемонии оглашения Чемпионов Школ. Усталый вид отметил также и Гарри Поттер, а Дамблдор предложил ему даже заночевать в замке. Но Крауч отказался. Впоследствии Крауч всё-таки преодолел Империус, наложенный на него лордом Волан-де-Мортом, но это далось ему очень нелегко, вплоть до помутнения рассудка, и в результате его без всяких помех убил собственный сын.
Противодействие. Существует возможность противиться заклинанию. Для этого у человека, которым пытаются управлять, должна быть сильная личность и не менее сильная воля. Даже настоящий Аластор Грюм не смог противостоять заклятию Империус, наложенному на него Барти Краучем-младшим. Однако, мы знаем о трёх таких случаях: это Барти Крауч, его сын Барти Крауч-младший и Гарри Поттер. Что примечательно: если Краучам для того, чтобы сбросить с себя Империус, понадобилось довольно продолжительное время, то Гарри отказывается подчиняться практически сразу. Вообще, сильные личности могут противостоять заклинанию «Империус». Либо вообще не поддаваясь ему (Гарри Поттер), либо со временем освобождаясь от заклинания (Барти Крауч и Барти Крауч-младший).
Ощущения. Кстати, благодаря попыткам Барти-младшего наложить Империус на Поттера, мы узнаём, что чувствует человек, подвергнувшийся этому заклинанию. Бездумное блаженство, лёгкость, радость от того, что все вопросы отпали сами собой... А позже, когда Гарри в седьмой книге и сам накладывает это заклинание, мы узнаём ощущения человека, использующего это заклинание: тёплая волна, которая идёт по руке и как бы вливается в палочку.
Ошибки при наложении заклятия. Неправильно или плохо наложенное заклятие «Империус» может привести к помутнению рассудка. Небрежно либо впопыхах наложенное заклятие создаёт на лице жертвы бездумное выражение, по которому можно определить, что человек находится под «Империусом». Например, глаза могут стать бесцветно-белыми (Виктор Крам — Гарри Поттер и Кубок огня (фильм)). В шестой книге Фадж считает, что помощник магловского премьер-министра Герберт Чорли повредился рассудком именно из-за неправильно наложенного «Империуса».
Этимология
Образовано от лат. «imperiosus», что означает «командующий, могучий и мощный».
Отличия
В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» это заклинание используется на жгутоногом пауке фрине.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» добавили визуальное воплощение заклятия: вокруг лица цели появляется зелёный дымок. Одурманенный его запахом, человек выполняет всё, что ему прикажет волшебник.
За кулисами
В русском переводе книги «Гарри Поттер и Орден Феникса» Гермиона говорит Гарри: «В прошлом году ты был единственным, кто мог полностью осуществить заклятие Империус...», из чего можно сделать вывод, что Гарри сам научился накладывать это заклинание уже на четвёртом курсе. На самом деле в английской версии говорится не об «осуществлении», а о «сбрасывании»: «You were the only person last year who could throw off the Imperius Curse completely...» («Ты был единственным человеком в прошлом году, кто смог сбросить проклятие Империус полностью...»)
С данным заклинанием часто путают другое (Импервиус), которое сходно по произношению, но имеет совершенно иное действие.]]></text>
</doc>
