<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инспекционная дружина (англ. Inquisitorial Squad) — специальная организация из студентов, призванная поддерживать порядок в школе Хогвартс. Создана Долорес Амбридж в 1995 году после её назначения директором Хогвартса. У каждого члена Дружины была вышита буква «И» на мантии.
Права и обязанности дружинников
До появления Дружины старосты факультетов и школы могли в наказание за плохое поведение во внеучебное время снимать очки с других студентов, но не друг с друга. Члены дружины получили право снимать очки и с обычных студентов, и со старост, чем активно пользовались. Так Драко Малфой, упиваясь своей безнаказанностью, одним махом снял очки с Гриффиндора: у студента Поттера — за то, что он ему не нравится, у старосты Уизли — за то, что у того рубашка не заправлена, у старосты Грейнджер — за грубость в адрес Амбридж, а также за то, что она «грязнокровка», и 5 очков с Пуффендуя у старосты Макмиллана — за то, что он ему, Малфою, возражал.
Также в обязанности дружинников входила проверка всей школьной почты и, очевидно, изъятие нежелательных писем или посылок.
Деятельность
Именно Инспекционную дружину взяла себе в подмогу Амбридж, когда по наводке Мариэтты Эджком накрыла в Выручай-комнате членов ОД. В фильме это сделала Чжоу Чанг под воздействием сыворотки правды.
Инспекционную дружину, так рьяно поддерживающую режим Амбридж, в Хогвартсе не любили, и с членами дружины постоянно происходили разные несчастья. Например, Монтегю близнецы Фред и Джордж Уизли запихнули в Исчезательный шкаф, Уоррингтона поразил ужасный кожный недуг, из-за которого он словно покрылся кукурузными хлопьями, а Пэнси Паркинсон кто-то наколдовал рога...
Позже Инспекционная дружина помогла Амбридж задержать Гарри Поттера, Гермиону Грейнджер, Рона Уизли, Невилла Долгопупса, Джинни Уизли и Полумну Лавгуд, доставив их в ее офис для допроса, после того, как они были пойманы, пытаясь использовать каминную сеть для связи с Сириусом Блэком. Когда Гарри отказался рассказать Амбридж, что он делает, она сначала потребовала, чтобы профессор Снегг предоставил ей сыворотку правды, но после того, как Северус заявил, что у него её больше нет, она пригрозила применить проклятие Круциатус к Гарри. Это побудило Гермиону вмешаться и солгать, что они пытались связаться с Дамблдором по поводу некоего «оружия», которое «уже готово». Благодаря этой выдумке Гарри и Гермиона заманили Амбридж в Запретный лес. Там она спровоцировала кентавров, которые позже куда-то увели её.
В это время в открытом бою в кабинете Амбридж, четверо членов Отряда Дамблдора — Джинни Уизли, Рон Уизли, Невилл Долгопупс и Полумна Лавгуд, смогли справиться с шестью или семью слизеринцами. Дамблдоровцы, применив приемы рукопашного боя, смогли вырваться из рук врагов и захватили свои волшебные палочки. Применили пару-тройку Оглушающих заклятий, одно Разоружающее (Экспеллиармус) и одни Чары Помех. Джинни применила Летучемышиный сглаз к Драко Малфою, оставленному Амбридж за старшего, то есть вывела командира противников из строя, добившись таким образом перелома в схватке. На полу кабинета Долорес остались лежать точно: Драко Малфой, Милисента Булстрод, Винсент Крэбб, Кассиус Уоррингтон, крупная девица — шестикурсница слизеринка (которую постоянно лягала Джинни), еще одна слизеринка (державшая Полумну). Грегори Гойл и Пэнси Паркинсон в этой схватке не упоминаются. Затем к ним присоединились Гарри и Гермиона, вернувшиеся из Запретного леса и шестеро гриффиндорцев отправились в министерство, где началась битва в Отделе Тайн.
После увольнения Амбридж в июне 1996 года организация прекратила свое существование.
Долорес Амбридж (основатель)
Драко Малфой
Винсент Крэбб
Грегори Гойл
Пэнси Паркинсон
Миллисента Булстроуд
Кассиус Уоррингтон
Грэхэм Монтегю
Теодор Нотт
Аргус Филч (в фильме, в книге — просто сочувствующий)
И другие участники (в основном, с факультета Слизерин)]]></text>
</doc>
