<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D1%80%D0%BC%D0%B0_%D0%9F%D0%B8%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ирма Пинс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ирма Пинс (англ. Irma Pince) — заведующая библиотекой в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Биография
Работа в Хогвартсе
Мадам Пинс преградила путь Гарри Поттеру в Особую секцию библиотеки. Гарри и его друзья искали информацию по Николасу Фламелю. Друзья хотели спросить эту информацию у мадам Пинс, но не решились.
В этом учебном году мадам Пинс была замечена в помощи студентам всех факультетов с домашними заданиями. Также её неприятно поразило то, что произошло с кошкой Филча миссис Норрис, ставшей первой жертвой Василиска. Позже мадам Пинс присутствовала на матче по квиддичу между Гриффиндором и Слизерином. Она была потрясена, когда Драко Малфой свалился с метлы. Гермиона Грейнджер, чтобы заполучить книгу по зельям из Запретной секции, попросила Златопуста Локонса поставить ей автограф на разрешении посетить Запретную секцию. Мадам Пинс долго изучала подпись и в итоге принесла ей книгу из Запретной секции. В конце года, когда Гарри Поттер история с Тайной комнатой благополучно завершилась, мадам Пинс сидела рядом с Северусом Снеггом на праздничном банкете в Большом зале.
Во время пасхальных праздников мадам Пинс застукала Гарри и Джинни в библиотеке с шоколадом. С ужасным криком она выгнала их из библиотеки.
Мадам Пинс, работая в библиотеке в течение следующего учебного года, бродя вокруг книжных полок заметила у Гарри Поттера учебник принца полукровки по зельеварению. Учебник был потрёпан и испачкан. Она подумала, что это библиотечная книга и яростно накричала на Гарри. В конце года, после убийства Дамблдора мадам Пинс была замечена вместе с Филчем около Большого зала в чёрной вуали до колен. Она также присутствовала на похоронах Дамблдора.
Мадам Пинс участвовала в битве за Хогвартс.
Внешность и черты характера
Мадам Пинс — строгая женщина «бальзаковского возраста», «похожая на голодного стервятника». Очень трепетно относится к книгам, как только может, оберегает их от студентов, которых готова всем скопом записать в вандалы и считает чуть ли не личными врагами. Не дай Бог, в библиотечной книге появится хоть пятнышко или хоть единая надорванная страничка, да просто кто-то из учеников принесёт в библиотеку еду… Им придётся познакомиться тогда с разъярённой мадам Пинс. Её гнев не обошёл стороной даже такого великого чародея, как Альбус Дамблдор: когда-то он вздумал начертить что-то на полях «Теории трансубстанциональной трансфигурации», и книга сразу же шлёпнула его по затылку. Одна из туфель мадам Пинс скрипела. Скрип был хорошо слышен в тишине библиотеки.
Мадам библиотекарь также присматривает за тем, чтобы ученики без особого письменного разрешения не заходили в Запретную секцию: там хранятся особо опасные книги, зачастую посвящённые разделам Тёмной магии.
Взаимоотношения
Аргус Филч
Злые языки поговаривают, что мадам Пинс и завхоз Аргус Филч испытывают взаимную сердечную склонность… Что же, они тоже люди и ничто человеческое им не чуждо, хотя, скорее всего, к подобным сплетням привела их дружная нелюбовь к юным магам, которые недостаточно ревностно (по мнению Пинс и Филча) выполняют школьные правила.
Интересные факты
В 1993 г. (когда Гарри и его друзья обучались на втором и третьем курсах) мисс Пинс исполнилось ровно 100 лет. Между тем, выглядела она в это время в два-три раза моложе (по крайней мере, согласно фильмам)...]]></text>
</doc>
