<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Исчезательный шкаф]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебное оборудование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Товары Горбин и Бэркес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Исчезательный шкаф (англ. Vanishing Cabinet; во второй книге — «Тающий шкаф») — волшебный предмет, по словам Филча, обладающий большой ценностью. Впрочем, для Филча все предметы, так или иначе пострадавшие от хулиганских выходок Пивза, имеют «большую ценность».
Исчезательные шкафы всегда делались парами: два шкафа, связанные между собой стояли в двух местах (например, в двух разных домах) и служили своеобразным «чёрным ходом», путём эвакуации. Почувствовав опасность, человек входил в один шкаф и моментально попадал в другой, таким образом отрываясь от преследования. При этом, выйдя из шкафа, человек попадал в другое место. Посему исчезательный шкаф — один из видов магического транспорта. По словам Дж. К. Роулинг Исчезательные шкафы были весьма популярны в годы первой магической войны.
История
«Гарри Поттер и Тайная комната». Когда Гарри учился на втором курсе, завхоз придрался к какой-то мелочи и собирался наложить на мальчишку какое-нибудь наказание. Он как раз подбирал что-нибудь попротивнее, когда в коридоре раздался грохот: это Пивз по просьбе Почти Безголового Ника бросил Исчезательный шкаф. Внимание Филча оказалось полностью занято погоней за Пивзом, и Гарри был спасён от наказания. А вот шкаф оказался сломан. Нескольким ранее, когда Гарри, первый раз пользуясь летучим порохом, ошибся камином и попал в «Горбин и Бэркес», он спрятался в каком-то пустом шкафу, чтобы не быть замеченным отцом и сыном Малфоями. Возможно, это был Исчезательный Шкаф. В этом случае мальчик не попал в Хогвартс либо потому, что шкаф был сломан, либо потому, что неплотно прикрыл дверцу.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». Когда три года спустя Фред и Джордж Уизли запихнули туда Монтегю, тот едва не погиб: слизеринец застрял между Хогвартсом и «Горбином и Бэркесом». Вытащить его оттуда оказалось очень непросто. Позже Монтегю рассказал Малфою, что слышал то звуки в замке, то разговоры в магазине.
«Гарри Поттер и Принц-полукровка». Происшествие с Монтегю навело Драко Малфоя на мысль починить шкаф, чтобы привести в школу Пожирателей смерти. Весь 1996-1997 учебный год Драко занимался починкой шкафа, и в конце года ему удалось осуществить свою задумку. Каким образом пара шкафов попала в Хогвартс и «Горбин и Бэркес», остаётся неизвестным.]]></text>
</doc>
