<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D1%8E%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Июль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Июль — седьмой месяц года, имеет 31 день.
События
Точные даты
16 июля 1554 — Джарлет Хобарт продемонстрировал левитационные чары.
25 июля 1991 — в дом на Тисовой улице приходит второе письмо из Хогвартса, адресованное Гарри Поттеру, который живёт в «самой маленькой спальне».
26 июля 1997 — операция «Семь Поттеров»
29 июля 1991 — Вернон Дурсль увозит всю семью из Литтл Уингинга, пытаясь скрыться от всё новых и новых писем на имя Гарри.
30 июля 1991 — семья Дурслей и Гарри Поттер завтракают в гостинице «У железной дороги» на окраине Коукворта.
30 июля 1997 — в дом семьи Уизли прибыла семья Флёр Делакур для подготовки к празднованию свадьбы.
31 июля 1991:
К Гарри приходит Рубеус Хагрид и рассказывает мальчику, что он волшебник.
Визит Хагрида и Гарри в Косой переулок.
Знакомство Гарри с профессором Квирреллом, Драко Малфоем, мастером Олливандером
Попытка некоего неизвестного (как потом выясняется, того же Квиррелла) ограбить банк Гринготтс.
31 июля 1992 — визит четы Мейсонов в дом Дурслей. Гарри знакомится с Добби и получает предупреждение от Министерства после того, как Добби применил чары левитации. Начало домашнего ареста Гарри.
31 июля 1993 — Марджори Дурсль приезжает на Тисовую улицу.
31 июля 1997 — визит министра магии Скримджера в «Нору». Министр лично передаёт завещанные Альбусом Дамблдором вещи Гарри, Рону и Гермионе.
11 июля 2014 — Виктору Краму в последний момент удается вырвать победу для сборной Болгарии в финале Чемпионата мира по квиддичу.
Неточные даты
1943 (возможно июль, но может быть до сентября включительно) — тринадцатилетний сирота Рубеус Хагрид принят на работу в Хогвартс в качестве помощника лесничего.
1993:
Начало месяца — Рон Уизли попытался позвонить Гарри Поттеру.
Конец 20-х чисел — «Ежедневный пророк» печатает статью «Сотрудник Министерства магии выиграл главный приз» о мистере Уизли с фотографией всей семьи. На фото была видна и Короста, крыса его младшего сына.
29-30 числа — Сириус Блэк сбежал из Азкабана.
1995 — Альбус Дамблдор смещён с поста председателя Визенгамота.
1996:
Корнелиус Фадж смещён с поста министра магии и назначен ответственным по связям с магловским премьер-министром.
Обрушен Брокдейлский мост (по версии фильма мост «Миллениум»).
Мастер по изготовлению волшебных палочек Гаррик Олливандер похищен Пожирателями смерти из своей лавки в Косом переулке.
Исчез также и владелец кафе-мороженого Флориан Фортескью.
Альбус Дамблдор уничтожает один из крестражей Волан-де-Морта, Кольцо Марволо Мракса.
1997:
массовое освобождение узников из Азкабана, все Пожиратели смерти вновь на свободе.
В свет выходит книга Риты Скитер — «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора»
Родились
12 июля 1214 — Антиох Певерелл, первый владелец Бузинной палочки.
30 июля 1980 — Невилл Долгопупс.
31 июля 1980 — Гарри Поттер.
Умерли
Точные даты
27 июля 1997:
Аластор Грюм.
Сова Букля.
Неточные даты
1943 — магловская семья Реддлов (мистер Реддл, его жена и их сын Том Реддл старший) убиты шестнадцатилетним Волан-де-Мортом.
20-26 июля 1981 — член Ордена Феникса Марлин МакКиннон с семьёй.
1996 — глава Отдела магического правопорядка Амелия Боунс и член Ордена Феникса Эммелина Вэнс
20-25 июля 1997 — В поместье Малфоев проходит заседании Пожирателей Смерти под председательством Волан-де-Морта, где обсуждаются планы перехвата Гарри Поттера.
Убита Чарити Бербидж.
В реальном мире
События
 Июль в Википедии
7 июля 2011 — в Лондоне состоялась премьера фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
21 июля 2007 — в свет на английском языке выходит седьмая, последняя книга Поттерианы «Гарри Поттер и Дары Смерти».
28 июля 1914 — Австро-Венгрия объявила Сербии войну, началась Первая мировая война.
Родились
1 июля 1934 — британская актриса Лейла Хоффман, исполнившая эпизодическую роль Августы Долгопупс в фильме «Гарри Поттер и Философский камень».
2 июля 1988 — Эдвард Рэнделл, актёр-исполнитель роли Джастина Финч-Флетчли в фильме «Гарри Поттер и тайная комната».
8 июля 1976 — российский актёр и певец Алексей Елистратов, озвучивший в первом фильме Гарри Поттера.
9 июля 1965 — британский актёр Дэвид О'Хара, сыгравший Альберта Ранкорна и Гарри Поттера в его облике в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
10 июля 1958 — британская актриса Фиона Шоу, сыгравшая в Поттериане тётю Петунию.
18 июля 1988 — российский актёр дубляжа Иван Жарков, голосом которого, начиная с пятого фильма Поттерианы, говорит Невилл Долгопупс.
20 июля 1951 — британский актёр Джефф Роул, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» роль Амоса Диггори.
21 июля 1989 — британский актёр Джейми Уайлетт, сыгравший роль Винсента Крэбба.
22 июля 1967 — валлийский актёр Рис Иванс, в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» сыгравший Ксенофилиуса Лавгуда.
26 июля 1961 — британский актёр и кинопродюсер Дэвид Хейман, выступивший продюсером всех восьми фильмов о Гарри Поттере.
27 июля 1946 — хорватский актёр Раде Шербеджия, сыгравший мастера Грегоровича.
30 июля 1944 — французская актриса Фрэнсис де ля Тур, сыгравшая в фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» роль мадам Максим.
31 июля 1947 — английский актёр Ричард Гриффитс, сыгравший Вернона Дурсля.
31 июля 1965 — английская писательница Джоан Роулинг, «мама» Гарри Поттера.
1993 — английская актриса Хебе Бердсалл, сыгравшая Ариану Дамблдор в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2»
Умерли
2 июля 2008 — британская актриса Элизабет Сприггс, сыгравшая в фильмах «Гарри Поттер и Философский камень» и «Гарри Поттер и Тайная комната» роль Полной Дамы.
27 июля 2002 — советский и российский актёр Всеволод Абдулов, озвучивавший в русской версии фильма «Гарри Поттер и Философский камень» Альбуса Дамблдора.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Информация публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Июль 2004 — Донаган Тремлетт
Июль 2005 — Чонси Олдридж
Июль 2006 — Тарквин МакТавиш
Июль 2007 — Годрик Гриффиндор]]></text>
</doc>
