<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%98%D1%8E%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Июнь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Июнь — шестой месяц года, имеет 30 дней.
В Хогвартсе в этом месяце проходят годовые экзамены, в том числе СОВ и ЖАБА, подводятся итоги учебного года и межфакультетского соревнования. Учебный год, как правило, заканчивается Заключительным праздничным пиром.
События
Точные даты
21 июня 1884 — глава Отдела магических игр и спорта объявил о введении в квиддич нового правила о запрете «давиловки» охотников против вратаря, что вызвало возмущение болельщиков.
13 июня 1943 — Том Реддл напустил василиска на Плаксу Миртл, но обвинил в её смерти Рубеуса Хагрида. Арагог убегает из Хогвартса и поселяется в Запретном лесу.
3 июня 1994 — экзамены у третьекурсников:
9:00 — Нумерология
9:00 — Трансфигурация
Обед
13:00 — Заклинания
13:00 — Древние руны
4 июня 1994 — экзамены у третьекурсников:
утром — Уход за магическими существами
днём — Зелья
5 июня 1994 — экзамены у третьекурсников:
ночью — Астрономия
6 июня 1994 — экзамены у третьекурсников:
утром — Защита от Тёмных искусств.
днём — Прорицание
днём — Изучение маглов
Сивилла Трелони произносит своё второе пророчество:
Рассмотрение апелляции и казнь на закате гиппогрифа Клювокрыла.
Разоблачение и бегство Петтигрю.
7 июня 1994 — профессор Люпин увольняется с должности по собственному желанию, поскольку всем стало известно что он — оборотень.
24 июня 1995:
В «Ежедневном пророке» выходит статья Риты Скитер под названием «Гарри Поттер "нездоров и опасен"».
Финальный тур Турнира трёх волшебников, окончание которого закончилось возрождением Волан-де-Морта, схваткой между ним и Гарри и омрачено гибелью одного из Чемпионов, Седрика Диггори.  
Начало Второй магической войны.
Барти Крауч-младший разоблачён и получает поцелуй дементора по приказу министра Фаджа.
18 июня 1996 — Сражение в Министерстве магии, официальное признание возрождения Волан-де-Морта.
30 июня 1997:
Обретение ложного крестража.
Нападение на Хогвартс. Северус Снегг убивает Альбуса Дамблдора, Бузинная палочка признаёт своим хозяином Драко Малфоя. 
Неточные даты
1976 — Джеймс Поттер и Сириус Блэк беспричинно нападают на Северуса Снегга у озера (см. ст. «Северус Снегг», раздел «Худшее воспоминание Снегга»). Северус прилюдно оскорбляет Лили Эванс, отношения между ними разорваны.
1992 — Сражение за философский камень.
1993 — Схватка Гарри с Томом Реддлом в Тайной комнате, гибель дневника-крестража.
Родились
5 июня 1980 — Драко Малфой
23 июня 1980 — Дадли Дурсль
28 июня (Год неизвестен) — домашний эльф Добби.
Умерли
Точные даты
13 июня 1943 — Плакса Миртл убита взглядом василиска.
18 июня 1996 — Сириус Блэк погибает от руки Беллатрисы Лестрейндж.
24 июня 1995 — Седрик Диггори убит Питером Петтигрю по приказу Волан-де-Морта.
30 июня 1997:
Альбус Дамблдор убит непростительным заклятием, пущенным в него Северусом Снеггом. Можно признать, что это убийство было фактически актом эвтаназии.
Пожиратель смерти по фамилии Гиббон.
Неточные даты
1992 — Квиринус Квиррелл
В реальном мире
События
 Июнь в Википедии
26 июня 1997 — в лондонском издательстве «Блумсбери» выходит первая книга Дж. К. Роулинг — «Гарри Поттер и Философский камень».
18 июня 2010 — открыт тематический парк «Волшебный мир Гарри Поттера».
1 июня 2015 — Эдди Редмэйна официально утверждают в роли магозоолога Ньюта Саламандера в фильме «Фантастические твари и где они обитают».
15 июня 2015 — кинокомпания Warner Bros, официально подтвердила, участие Кэтрин Уотерстон в фильме «Фантастические твари и где они обитают» в роли Порпентины Саламандер — жены Ньюта Саламандера.
Родились
1 июня 1973 — английский актёр Рэй Фиарон, исполнивший роль кентавра Флоренца в фильме «Гарри Поттер и Философский камень».
6 июня 1963 — британский актёр Джейсон Айзекс, сыгравший Люциуса Малфоя.
11 июня 1986 — российский актёр Алексей Костричкин, в первых трёх фильмах о Гарри Поттере озвучивал Невилла Долгопупса, в последующих — Рона Уизли.
13 июня 1960 — российская актриса дубляжа Ольга Сирина, озвучивавшая Рона Уизли в первых трёх фильмах Поттерианы.
16 июня 1991 — британский актёр Райан Нельсон, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» Майкла Корнера.
20 июня 1988 — валлийская актриса Шефали Чоудари, сыгравшая роль Парвати Патил.
27 июня 1989 — британский актёр Мэтью Льюис, сыгравший Невилла Долгопупса.
30 июня 1962 — югославский актёр Предраг Белац, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» роль Игоря Каркарова.
30 июня 1986 — российская актриса Лина Иванова, озвучивавшая Гермиону Грейнджер во всех фильмах о Гарри Поттере.  
Умерли
20 июня 2012 — российский актёр Вячеслав Баранов, чьим голосом в фильмах о Гарри Поттере в русском прокате говорят Аргус Филч и домовик Добби.
16 июня 2017 — британский актёр Сэм Бизли, сыгравший бывшего директора Хогвартса Эверарда в пятом фильме о Гарри Поттере.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Июнь 2004 — Гвеног Джонс
Июнь 2005 — Эльфрида Клагг
Июнь 2006 — Дэйзи Хукам
Июнь 2007 — Салазар Слизерин]]></text>
</doc>
