<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8B_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кареты Хогвартса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кареты Хогвартса — это экипажи, предназначенные для перевозки студентов от замка до станции Хогсмид в начале и конце учебного года. Кареты запряжены фестралами, но большинство учеников не знает этого, так как фестралы невидимы для тех, кто не видел смерть своими глазами. И поэтому многие уверены, что кареты едут сами по себе, без всякого волшебства, и называют их «безлошадными». Гарри Поттер узнал, что кареты тянут фестралы только на пятом курсе, хотя слухи об этом долетали до него гораздо раньше..
История
«Гарри Поттер и узник Азкабана». Гарри и его друзья едут на каретах в Хогвартс со станции Хогсмид.
«Гарри Поттер и Кубок огня». Также, как и в предыдущий год, Гарри и его друзья в начале учебного года едут на карете в Хогвартс со станции Хогсмид и конце учебного года — на станцию Хогсмид из Хогвартса. Примечательно то, что, хотя Гарри ко времени отбытия из Хогвартса уже видел смерть человека, увидеть фестралов ему не удалось.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». Гарри впервые видит запряженных в кареты фестралов.
«Гарри Поттер и Дары Смерти». Взрослый Гарри Поттер напоминает своему сыну-первокурснику Альбусу, что их повезут на лодках, а не в каретах, поэтому ему нечего бояться фестралов.
В фильмах
В фильмах использованы различные модели карет.
«Гарри Поттер и Узник Азкабана». Крытые кареты вереницей приближаются к замку.
«Гарри Поттер и Кубок огня». В удаленной сцене из четвертого фильма в крытых каретах прячутся влюбленные парочки во время Святочного бала. Профессор Снегг патрулирует стоянку карет и выгоняет двух учеников.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». Открытые экипажи. Чжоу Чанг отъезжает с подружками. Гарри садится в экипаж, вмещающий сразу пять человек: его с Роном и Гермионой и Невилла с Полумной.]]></text>
</doc>
