<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%A3%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%82%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кассиус Уоррингтон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кассиус Уоррингтон (англ. Cassius Warrington) — студент-слизеринец, охотник слизеринской команды по квиддичу. Родился примерно в 1977 году. Учился в Хогвартсе с 1989 года. В 1994 году бросал записку со своим именем в Кубок огня, чтобы принять участие в Турнире Трёх Волшебников. В 1995 году состоял в Инспекционной дружине. В матче против Гриффиндора забил гол в ворота нового вратаря Рональда Уизли.
Хогвартс окончил в 1996 году, сдав все экзамены ЖАБА.
1993-1994 учебный год
В 1993 году Уоррингтон заменил Эдриана Пьюси, став охотником слизеринской команды по квиддичу, где капитаном был Маркус Флинт. Комментатор матча Ли Джордан сказал, что Флинт «выбирал размер, а не мастерство», из этого следует, что Кассиус Уоррингтон был мускулистый и сильный, а также то, что у него был небольшой опыт игры в квиддич. В последний день сезона Слизерин проиграл Гриффиндору во время повторного матча, и таким образом, гриффиндорцы выиграли Кубок квиддича. Кроме того, в том же году Кассиус, по-видимому, готовился к экзаменам СОВ, поэтому у него особо не было времени на тренировки.
1994-1995 учебный год
В 1994 году квиддич был отменен в связи с проведением Турнира Трёх Волшебников в Хогвартсе. После того, как Альбус Дамблдор поместил Кубок Огня в Большой зал, ходили упорные слухи, что Кассиус Уоррингтон бросил записку со своим именем в кубок, тем самым заявив о желании участвовать. Но это было напрасно, потому что участником турнира от Хогвартса стал Седрик Диггори. Реакция Кассиуса на то, что его не выбрали «чемпионом», неизвестна.
1995-1996 учебный год
В течение этого учебного года Кассиус Уоррингтон играл в квиддич в слизеринской команде против Гриффиндора и забил гол в ворота, которые защищал Рон Уизли. В этом году Долорес Амбридж стала профессором ЗОТИ, а затем и Генеральным инспектором Хогвартса. Как инспектор, Амбридж сформировала Инспекционную дружину, в состав которой входил и Кассиус. Дружине были даны полномочия штрафовать всех студентов, включая и старост. Тем не менее, отряду было трудно поддерживать порядок, так как многие из них заболели странными недугами, которые щедро сыпались от недовольных студентов. Кассиус, например, лечился в больничном крыле: его кожа как будто покрылась кукурузными хлопьями. Когда Гарри Поттер попытался связаться с Сириусом Блэком, Уоррингтон поймал Джинни Уизли и Невилла Долгопупса. В конце года Амбридж была уволена, а отряд был расформирован. В 1996 году Кассиус окончил Хогвартс, сдав все ЖАБА.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» Уоррингтона сыграл актёр Эшли Халл.
У актёра Эшли Халла синие глаза, русые волосы, мускулистая фигура, рост 1.85 м, вес 98 кг. Это полностью совпадает с тем, каким его персонаж Кассиус Уоррингтон описан в книге.
В фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» Кассиуса можно заметить в компании Драко Малфоя.
Кассиус Уоррингтон упоминается в книге «Квиддич с древности до наших дней».]]></text>
</doc>
