<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%82_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0_%D0%A1%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%B3%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кабинет Северуса Снегга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Подземелья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кабинеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кабинет Северуса Снегга находился в одном из подземелий Хогвартса. В нём было очень холодно, сыро и мрачно, а камин никогда не топился. Повсюду были банки с неприятными на вид веществами, в некоторых мариновались фрагменты животных. Снегг оставил при себе этот кабинет даже когда перешёл на должность преподавателя ЗОТИ.
История
1992 год
Гарри Поттер и Рон Уизли впервые попали в кабинет Снегга 1 сентября 1992 года. Снегг привел их туда, когда узнал, что они угнали летающий форд, чтобы попасть в школу. Он отчитал их и передал в распоряжение пришедших сюда же Макгонагалл и Дамблдора, которые потребовали от друзей объяснений. Директор решил не отчислять ребят, ограничившись последним предупреждением. Тем не менее, им не разрешили отправиться на пиршество, а лишь подали в кабинет тыквенный сок и бутерброды.
Гермиона Грейнджер украла некоторые ингредиенты из кабинета Снегга для оборотного зелья. Она выскользнула из класса, в то время как Гарри отвлекал профессора.
1994 год
Снегг поймал Гарри после того, как Малфой наябедничал, что видел его в Хогсмиде без согласия опекуна. Снегг привел Поттера в свой кабинет. Гарри отрицал, что был в Хогсмиде, обвиняя Малфоя во лжи. Затем у них возник конфликт по поводу отца Гарри, и Снегг конфисковал Карту Мародёров и некоторые покупки из Хогсмида. Ситуацию спас Римус Люпин, он взял «изучить» карту и вызволил Гарри из кабинета Снегга.
1995 год
Однажды ночью Гарри просматривал Карту мародёров и заметил, что по кабинету Снегга ходит Бартемиус Крауч. Гарри заподозрил неладное, ведь было известно, что Крауч серьёзно болен. Парень отправился разузнать, что задумал глава Департамента международного магического сотрудничества, но неподалёку от кабинета застрял в провалившейся ступеньке и стал лишь свидетелем разговора Филча, обеспокоенного Снегга и Аластора Грюма. Зельевар увёл завхоза разбираться, кто залез в его кабинет. Никому тогда не пришло в голову, что Барти — это сын Крауча, Пожиратель смерти, скрывавшийся под обликом "Грозного глаза". В кабинет он пробрался, чтобы украсть ингредиенты для Оборотного зелья.
1996 год
В январе 1996 года Гарри Поттер ходил в этот кабинет на занятия по окклюменции. В это время на столе преподавателя стоял Омут памяти, Снегг убирал в него свои воспоминания, которые в процессе обучения мог прочитать Гарри. Однажды, когда Снегг вышел из кабинета, Гарри погрузился в худшее воспоминание Снегга, сохранённое в Омуте. Как только Снегг застал парня за этим, то тут же выгнал его прочь, настаивая, чтобы тот никогда здесь больше не появлялся. Однако Гарри приходил в этот кабинет и в следующем учебном году, чтобы отбывать там наказания.]]></text>
</doc>
