<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каминная сеть]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каминная сеть — это объединённые в единую систему камины волшебников, которые используются для перемещения при помощи летучего пороха. Очевидно, в не подключённый к каминной сети камин переместиться нельзя. Так, Артур Уизли говорит, что уговорил знакомого клерка на один день подключить домашний камин Дурслей к сети, чтобы таким образом забрать Гарри Поттера из дома на Тисовой улице.
Особенности перемещений
Когда Гарри первый раз отправляется через камин, мистер и миссис Уизли дают ему разнообразные советы. Руки надо прижать к телу, чтобы не задеть каминные решётки и не зацепиться за выступы в трубах. Глаза лучше закрыть, чтобы голова не кружилась, так как волшебник в камине постоянно быстро вращается. Дышать лучше не глубоко, чтобы не вдохнуть сажу в трубах.
Самым важным правилом перемещения по сети является правильное, чёткое и громкое называние места, куда волшебник хочет попасть. Это оказывается сложной задачей, учитывая панику, жару и летящий в рот пепел. Яркий пример ошибочного перемещения произошёл в 1855 году, когда Вайолет Тиллиман после ссоры с мужем отправилась через каминную сеть к своей матери: адрес она назвала всхлипывая и икая, и в пункт назначения так и не попала. К счастью женщины, сеть отправила её в дом, где жил красивый колдун, и они сразу полюбили друг друга. Но это выяснилось лишь в 1875 году, а до этого момента о пропаже волшебницы ходили разные слухи, и некоторые впечатлительные маги отказались от использования этого вида транспорта.
Камины сети
Частные камины
Камин Уизли в «Норе». Конечно, семья волшебников постоянно подсоеденена к каминной сети. Упоминания в книгах. Семья Уизли и Гарри перемещаются соответственно в Косой и Лютный переулки. Артур, Фред и Джордж Уизли забирают Гарри из дома Дурслей. Косвенно становится понятным, что Артур Уизли пользуется камином, чтобы добраться до работы.
Камин неизвестных волшебников. Через него Сириус общается с Гарри.
Камин в доме на пл. Гриммо, 12
Камины в общественных зданиях
Камин в «Дырявом котле». Тоже постоянно действующий камин, поскольку различные волшебники должны иметь возможность попасть быстро в Лондон. Ну, и, возможно, пропустить стаканчик в баре, чтоб унять головокружение... Упоминания. Через него вылетают Уизли во второй книге.
Камин в «Горбин и Бэркес». Постоянное соединение. Причины те же, что и для камина в «Дырявом котле». Упоминания. Гарри по ошибке вылетает из этого камина, нечётко произнеся адрес приземления.
Камины в Атриуме. Служат для прибытия волшебников в Министерство.
Камин кабинета, в котором работает Амос Диггори. Через него мистер Диггори сообщает о нападении на Грюма и прыгающих у него на заднем дворе мусорных баках 
Камин в кабинете Министра магии
Камин в Кабинете директора.
Камин в гостиной Гриффиндора. Через него Гарри общается с Сириусом.
Камин в кабинете преподавателя Защиты от Тёмных искусств. В 1995-96 уч. году кабинет занимала Долорес Амбридж и только её камин был не под наблюдением. Поэтому Гарри общается через этот камин с домом на пл. Гриммо, 12.
Камин в кабинете Макгонагалл. После рождественских каникул 1997 года гриффиндорцы прибывают в Хогвартс через этот камин
Камины в кухне. Непонятно, подключены ли они к каминной сети. Теоретически могут быть подключены.
Другие камины Хогвартса. По аналогии с камином в кабинете декана Гриффиндора, видимо есть камины в кабинетах других деканов. По аналогии с камином в гостиной Гриффиндора должны быть камины и в других гостиных. По аналогии с камином в кабинете преподавателя Защиты от Тёмных искусств должны быть камины и в других кабинетах, хотя кабинетные камины могут и не быть подключены к общей транспортной сети.
Камины маглов
Камин Дурслей в доме по адресу Тисовая улица, 4. Был подключён только на один день.
Камин магловского премьер-министра. Временное подключение, только если премьер-министра маглов надо о чём-то проинформировать.]]></text>
</doc>
