<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%91%D1%80%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Карта Мародёров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Карта мародёров (англ. Marauder's Map) — особая карта, показывающая весь замок Хогвартс и его ближайшие окрестности, а также местоположение любого человека в Хогвартсе, где бы тот ни находился, даже если он прячется под мантией-невидимкой. Карта не могла показать лишь того, кто находится в Выручай-комнате и при этом не хотел быть никому видимым. Эту карту создали Мародёры во время учёбы в Хогвартсе.
История
Карту Мародёров Гарри Поттер получил от Фреда и Джорджа Уизли. Близнецы подарили её Гарри, чтобы он смог попасть в деревню волшебников — Хогсмид. Ведь магазины Хогсмида того стоят, а то, что Дурсли не подписали разрешение на посещение — это форменное безобразие и несправедливость! Сами же братья Уизли стащили её из кабинета Филча, где та лежала в коробке «особо опасных вещей» ещё со времён учёбы Мародёров...
Карта стала незаменимым помощником в приключениях Гарри. В одном из своих интервью Роулинг сообщает, что сын Гарри, Джеймс, мог незаметно стянуть карту.
Описание
Детальное описание карты в книгах отсутствует, сказано лишь, что в «скрытом» виде она выглядит как кусок старого пергамента. Так же в книгах ясно описано, что люди на карте изображены в виде подписанных точек, а не следов ног, как сделали в фильме. Однако создателям фильмов нужно было проработать внешний вид этой вещи и они решили сделать из карты нечто примечательное.
В фильмах поля Карты исписаны латинскими словами «Maraudere est audere omnibus maraudentibus bonum audere...» И так далее, одно и тоже. Вверху Карты написано «Itinerarium maraudentium». Карта нарисована на пергаменте (по крайней мере, в фильме это некий плотный материал тускло-жёлтого цвета). Она складывается в небольшой по площади лист, но развернутая занимает около двух метров в длину. Все надписи и рисунки сделаны на ней чёрными чернилами.
Особенности Карты
Обычно Карта выглядит как кусок старого пергамента. Чтобы увидеть на нём карту, нужно дотронуться до него волшебной палочкой и произнести: «Торжественно клянусь, что замышляю шалость, и только шалость!», а чтобы скрыть её, надо коснуться волшебной палочкой и произнести: «Шалость удалась!». Сначала на карте появляется текст: «Господа Лунатик, Бродяга, Сохатый и Хвост, поставщики вспомогательных средств для волшебников-шалунов с гордостью представляют своё новое изобретение — Карту Мародёров…», сделанный зелёными чернилами, а затем сама карта. При попытках открыть карту без пароля, она начинает просто насмехаться над вопрошающим. Может и оскорбить... Но выдать свои тайны? Никогда!
Так ответила Карта, когда Северус Снегг попытался выведать её секреты. И из этих ответов ясно вырисовывается характер каждого из создателей: Римус корректно, но твёрдо просит не лезть не в своё дело, Джеймс не упускает возможность добавить парочку не особо злых слов, оскорбления Сириуса более утончённы, а Питер на самом деле выказывает уважение Снеггу (кланяется), но в угоду остальным «мародёрам» бросает первое попавшееся замечание.
Информация с Pottermore
Возможно, никто из студентов (даже включая Гарри Поттера, Рона Уизли, Гермиону Грейнджер и Тома Реддла) не изучил замок и территорию Хогвартса так тайно и тщательно, как четыре создателя и соавтора Карты Мародёров: Джеймс Поттер, Сириус Блэк, Римус Люпин и Питер Петтигрю.
Джеймс, Сириус и Питер поначалу стремились исследовать территорию школы по ночам не из-за одного лишь озорства (впрочем, и это сыграло свою роль), а из-за желания помочь их дорогому другу Римусу Люпину справиться с его ликантропией. До изобретения волчьего противоядия Люпин был вынужден проходить мучительную трансформацию каждое полнолуние. Как только это обстоятельство стало известно трём его лучшим друзьям, те стали искать способ облегчить его превращения, сделав их менее одинокими и болезненными. В результате они выучились на (незарегистрированных) анимагов, чтобы составить ему компанию, не причиняя себе вреда. Способность Сириуса Блэка, Питтера Петтигрю и Джеймса Поттера превращаться, соответственно, в собаку, крысу и оленя, дала им возможность исследовать по ночам земли, прилегающие к замку, оставаясь незамеченными. В то же время внутренняя часть замка постепенно наносилась на карту с помощью мантии-невидимки Джеймса Поттера.
Карта Мародёров — это прочное свидетельство продвинутых магических способностей четвёрки друзей, которая включала отца, крёстного и любимого учителя Гарри Поттера. Карта, которую они создали во время своего пребывания в Хогвартсе, выглядит как кусок чистого пергамента, если её не активировать фразой: «Торжественно клянусь, что замышляю шалость, и только шалость» [дословно: «Торжественно клянусь, что замышляю нехорошее»], — фразой, которую (в случае трёх из четырёх создателей) следует понимать как шутку. «Нехорошее», о котором они писали, никогда не подразумевало тёмную магию, речь шла лишь о нарушении школьных правил; похожая дерзость — это использование на карте их собственных прозвищ («господа Лунатик, Хвост, Бродяга и Сохатый»).
Волшебство, использованное при создании карты — сложное и впечатляющее; оно включает гомункулусовы чары (Homonculous Charm), которые позволяют владельцу карты следить за перемещениями каждого человека в замке; также карта была заколдована на вечное отбивание любопытства (чем оскорбительней, тем лучше) их заклятого врага, Северуса Снегга.
Пусть точные обстоятельства того, как изготовители потеряли свою карту, не сообщаются в книгах про Гарри Поттера, легко сделать вывод, что в итоге они перестарались и были пойманы Аргусом Филчем; возможно, по доносу Снегга, который был помешан на том, чтобы уличить своего главного соперника, Джеймса Поттера, в нехороших делах. Карта-шедевр была конфискована на последнем году обучения Сириуса, Джеймса, Римуса и Питера, и никто из них не сумел стащить её обратно у хорошо подготовленного и подозрительного Филча. В любом случае, в течение последних месяцев в школе изменились их приоритеты, они стали намного более серьёзными и сосредоточенными на мире за пределами Хогвартса, где лорд Волан-де-Морт успешно поднимался к власти. Все четверо создателей карты вскоре были приняты в противоборствующую организацию под предводительством Альбуса Дамблдора, Орден Феникса. Карта их старой школы, какой бы гениальной она ни была, больше им не пригодилась бы, разве что на память.
Однако Карта Мародёров стала неоценимой для юных близнецов Уизли. История о том, как карта досталась Фреду и Джорджу, описана в «Гарри Поттере и Узнике Азкабана». Это был знак их высокого уважения к Гарри Поттеру и их веры в то, что ему требовалась помощь для дела, которое никто их них в то время полностью не понимал, и они позже отдали карту Гарри Поттеру, неосознанно передавая карту сыну одного из её создателей.
Впоследствии карту под благовидным предлогом забрал у Гарри Поттера лже-Грюм, который увидел в ней опасную для себя вещь, угрожающую разоблачением, а кроме того, с её помощью узнал о прибытии в Хогвартс своего отца, которого сразу и убил. Однако, после того как Пожиратель смерти был выведен на чистую воду, карта вернулась к Гарри уже навсегда.
Дальнейшее использование
В 2020 году взрослый Гарри Поттер оставил Карту мародёров у директора Макгонагал, чтобы она по этой карте следила за безопасностью его сына Альбуса.]]></text>
</doc>
