<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82_%D0%91%D0%B8%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Катберт Бинс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Привидения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Катберт Бинс (англ. Cuthbert Binns) — привидение Хогвартса, и по совместительству — преподаватель Истории магии.
Биография
Ещё при жизни профессор Бинс был большой зануда. Практически не существовало события, которое могло вывести его из созерцательного состояния. Однажды, он просто не заметил собственной смерти и пришёл на урок, оставив тело в учительской.
Характер
Свою манеру безостановочно и бесцветно бубнить исторические факты, превращая даже самые зажигательные страницы истории в навевающие сон мантры, он сохранил и после смерти. Из всех учеников Хогвартса только Гермионе Грейнджер удаётся противостоять усыпляющему действию вещаний Бинса. Единственное развлечение на уроках истории магии — это появление профессора Бинса в начале урока прямо из классной доски.
Реальная жизнь настолько далека для профессора, что он даже не помнит имён сидящих на его уроках учеников. И если ему надо кого-то назвать по фамилии, он назовёт первую похожую, даже если тот ученик закончил обучение пару десятилетий назад.
Тайная комната
Возможно первым и единственным рассказом профессора Бинса, который слушал весь класс, стал его рассказ о Тайной комнате Хогвартса. Дело в том, что Гермиона Грейнджер оставила свой экземпляр «Истории Хогвартса» дома, а только в этой книге была легенда о Тайной комнате. Поскольку эта тема в этом году всех интересовала, в библиотеке книги не оказалось: она была на руках. Тогда Гермиона рассудила, что преподаватель истории магии должен знать эту легенду. Она подняла руку во время лекции о Международной конвенции волшебников 1289 года и попросила Бинса рассказать о Тайной комнате. Удивившись, что кто-то задаёт вопросы на уроке, профессор, хоть и с большой неохотой, согласился. Он рассказал о Салазаре Слизерине и других основателях, об их взглядах на то, кто имеет право обучаться магии, о ссоре Слизерина и Гриффиндора и о самой Тайной комнате, которую по преданию создал в замке Салазар Слизерин перед уходом. Закончил профессор свой рассказ утверждением, что комнаты не существует и что нужно опираться на факты, а не на мифы.
Многие из студентов стали задавать вопросы. Теряя терпение, Бинс ответил на парочку, но потом резко отказался отвечать и вернулся к своей лекции.
За кулисами
В фильмах и играх отсутствует. В фильме легенду о Тайной комнате студентам рассказывает профессор Макгонагалл, в игре — профессор Флитвик.]]></text>
</doc>
