<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Карликовый пушистик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Товары Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карликовые пушистики]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Карликовый пушистик (англ. Puffskein) (ⅩⅩ) — этот безобидный зверек встречается по всему миру. Туловище его шарообразной формы и покрыто мягким, пушистым мехом кремового цвета. Пушистик неприхотлив, не возражает, если его гладят или подбрасывают; когда особенно доволен, тихонько урчит. Время от времени он высовывает очень длинный, узкий розовый язык и обследует им весь дом в поисках еды. Пушистики всеядны, это зверь-мусорщик, подбирающий все подряд, от объедков до пауков. Больше всего они любят засовывать язык в ноздри спящим волшебникам и поедать сопли. За это пушистиков страшно любят дети, вот почему их с удовольствием держат и всегда держали в магических семьях.
История
«Гарри Поттер и узник Азкабана».
Карликовые пушистики продавались в магазине «Волшебный зверинец», когда Гарри, Рон и Гермиона зашли туда, чтобы купить подарок на день рождения Гермионе и крысиную микстуру для Коросты.
«Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Также этих забавных зверьков вовсю продавали близнецы Уизли в своём магазине «Всевозможные волшебные вредилки». Джинни Уизли очень заинтересовалась ими, когда вся семья посетила магазин братьев. Надо полагать, что тогда же она и купила одного, которого назвала позже Арнольдом.
В фильмах
В шестом фильме такой зверёк сидел на плече у Джинни в Хогвартс-экспрессе. В этом же фильме Полумна говорит, что они поют в Рождество.
В фильме «Фантастические твари и где они обитают» Ньют Саламандер, говоря о цели визита в Нью-Йорк, заявляет, что приехал купить на день рождения апполосскую пушишку (порода карликовых пушистиков).]]></text>
</doc>
