<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%82_%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кабинет директора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кабинеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кабинет директора Хогвартса расположен в Директорской башне замка (представляет собой систему из трёх малых башенок ступенчатой геометрии), интегрированной в крышу Большой лестничной башни. Это место является временным пристанищем каждого директора или директрисы школы Хогвартс. Аналогично общежитиям факультетов школы, вход в кабинет директора защищен паролем. На входе в башню посетителя ожидает огромная каменная горгулья, охраняющая проход к винтовой лестнице, ведущей непосредственно в кабинет директора. Именно этой «верной хранительнице» необходимо сообщить пароль, чтобы попасть на прием к главе школы.
Описание
Сам кабинет представляет собой просторную круглую комнату со множеством окон, по стенам которой развешены многочисленные портреты бывших директоров и директрис школы. Стоит отметить, что портрет с изображением предшественника нынешнего директора висит позади его рабочего стола. Этот портрет является самым большим в помещении. При смене очередного директора (директрисы), портрет его (ее) предшественника уменьшается в размерах и переносится в другое место.
Во времена главенствования Альбуса Дамблдора кабинет был заполнен разнообразными столиками с кручеными ножками, на которых умещались хрупкие серебряные приборы; одни постоянно трещали и звякали, другие пыхтели и выпускали струйки дыма. В то время здесь также нашли себе приют магические фолианты и рукописи, составившие личную библиотеку профессора Дамблдора, омут памяти и феникс по имени Фоукс. Естественно, каждый новый хозяин кабинета обустраивал его в соответствии со своим вкусом и потребностями.
Кабинет директора, по всей видимости, обладает «своим исключительным характером» (как, впрочем, и другие комнаты Хогвартса). Так, в 1996 году Долорес Амбридж не сумела попасть в этот кабинет, хотя на пост директора её назначил сам министр магии Корнелиус Фадж. Финеас Найджелус Блэк, один из предыдущих директоров Хогвартса, объяснил это тем, что «комната предназначена лишь для истинного директора».
Кроме того, кабинет директора – это место хранения Распределяющей шляпы и меча Гриффиндора, изначально принадлежавших Годрику Гриффиндору, одному из основателей школы.
Интересно, что в директорском кабинете есть своя небольшая библиотека. Так, в июне 1997 года, после смерти Дамблдора, Гермиона Грейнджер сумела взять из неё «Тайны наитемнейшего искусства», просто приманив книгу «акцио». Книга очень пригодилась ребятам в поисках способа уничтожения крестражей.
За кулисами
В книгах горгулья была описана как «говорящая», однако в фильме вход в директорский кабинет охраняет не горгулья, а грифон и ни в одном фильме он не вымолвил ни словечка.
В фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» на одном из портретов можно заметить Гэндальфа, одного из главных персонажей серии романов «Властелин Колец» и «Хоббит» Джона Толкина, также можно увидеть портрет Ивана Грозного (слегка изменённую репродукцию картины В.М.Васнецова).]]></text>
</doc>
