<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81_%D0%9A%D0%B2%D0%B8%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квиринус Квиррелл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитники философского камня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи Тома Реддла]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Квиринус Квиррелл (англ. Quirinus Quirrell) — первый преподаватель Гарри по Защите от Тёмных искусств. Являлся до своей смерти помощником Пожирателей смерти.
Профессор Квиррелл постоянно ходит в фиолетовом тюрбане, по его словам, подаренном ему каким-то африканским принцем, где по слухам держит чеснок, защищаясь от вампира, который однажды его сильно напугал. По этим же слухам, именно после этой встречи профессор Квиррелл стал сильно заикаться.
Биография
Детство и юность
Профессор Квиррелл, как и многие другие волшебники и волшебницы Великобритании, проходил обучение в школе Хогвартс. Распределяющая шляпа отправила юного волшебника на факультет Когтевран. Квиррелл, по мнению Дж. Роулинг, был одарённым, но изнеженным мальчиком, вероятнее всего, его дразнили в школе за робость и нервозность. Борясь с комплексом неполноценности, он старался проявить себя. Он развивал интерес (первоначально теоретический) к Тёмным искусствам. Как и многие люди, которые чувствовали себя никчемными и страдали от насмешек, Квиррелл тайно желал заставить Мир покориться ему. Также известно, что он полукровка.
Профессор магловедения
Известно, что до того, как стать преподавателем ЗОТИ, профессор Квиррелл был профессором магловедения. И прежде, чем получить должность учителя ЗОТИ в Хогвартсе, совершил большое кругосветное путешествие.
Кругосветное путешествие и его последствия
Квиррелл намеренно отправился на поиски Тёмного волшебника — частично из-за любопытства, частично из-за желания стать важнее. Квиррелл мечтал, что, по меньшей мере, сможет стать тем человеком, который выследил Волан-де-Морта, а в лучшем случае, ещё и получить от Волан-де-Морта такие знания, что вряд ли кто-то посмеет потом поднять профессора на смех. Несмотря на то, что Хагрид был прав, отмечая у Квиррелла блестящий ум, хогвартский учитель был одновременно и наивным, и высокомерным, ведь он думал — раз Тёмный волшебник слаб, его легко контролировать. А Тёмный Лорд, когда понял, что у молодого человека есть должность в Хогвартсе, немедленно завладел Квирреллом, и у того не было сил сопротивляться. Хотя Квиррелл не потерял свою душу, он был полностью порабощён Темным Лордом, тело Квиррелла стало страшно мутировать: теперь Волан-де-морт смотрел из затылка профессора, управляя действиями и даже принуждая к убийству. Квиррелл предпринимал жалкие попытки сопротивления, но Волан-де-Морт был слишком силён. Квиррелл, по сути, превратился во временный крестраж Волан-де-Морта и истощился физически из-за напряженной борьбы, став гораздо слабее той злой души, что находилась в нём.
Проникновение в Гринготтс
По заданию хозяина Квиррелл попытался выкрасть из банка Философский камень и едва не достиг успеха. Ему помешала лишь случайность — в тот же день, чуть раньше камень оказался взят Хагридом (действовавшим по указаниям Дамблдора) и в дальнейшем переправлен в Хогвартс. Однако Волан-де-Морт не счёл это смягчающим обстоятельством и жестоко наказал своего слугу. Следует также отметить, что вплоть до истории с похищением «троицей» чаши Пуффендуй, Квирелл оставался единственным, кто не только проник в Гринготтс с целью ограбления, но и смог благополучно выбраться оттуда.
Профессор защиты от тёмных искусств
В Хогвартсе Квиринус преподаёт Защиту от Тёмных Искусств весьма оригинальным способом: утверждает, что чеснок — это панацея от всех бед. Собственно, помимо вышеизложенного, об уроках Квиррелла в книге сообщается лишь то, что он рассказывал первокурсникам о «проклятии призраков», а в фильме им посвящен один крайне непродолжительный эпизод.
Очередная попытка похищения Философского камня
Во время Хэллоуина в школе появляется горный тролль, который едва не убивает Гермиону. Гарри и Рон в последний момент спасают её. После этого случая Гарри был уверен, что это Снегг впустил тролля, чтобы воспользоваться суматохой и проскользнуть в запретный коридор на третьем этаже. Почему? Потому что мальчик увидел на его ноге укус, который, как в дальнейшем выяснилось, был получен от трёхглавого пса, сторожа философского камня, Пушка. Но на самом деле тролль был запущен в Хогвартс Квирреллом. Правда, с той же целью, которую Гарри приписывал Снеггу. А Северус хотел остановить Квиррелла и попал в зубы пса. Вообще, профессор зельеварения с самого начала подозревал своего коллегу в намерениях похитить камень и изо всех сил пытался ему в этом помешать.
Покушение на Гарри
Во время первого матча Гарри по квиддичу со слизеринцами профессор Квиррелл заколдовывает метлу Гарри так, чтобы тот разбился при падении. Подозрение Гермионы падает на Снегга, который хотел спасти Гарри и тоже неотрывно смотрел на метлу, и Гермиона заколдовывает его плащ заклинанием Воспламенения. По пути к Снеггу Гермиона нечаянно сбила с ног профессора Квиррелла, благодаря чему он потерял зрительный контакт с метлой Гарри, и мальчик смог продолжить игру.
Разоблачение и смерть
В итоге Гарри узнаёт, что Квиррелл хотел украсть Философский камень и только притворялся заикой, потому что «никто бы не заподозрил бедного заику». Гарри застаёт его при попытке захватить камень. Квиринус сознаётся в убийстве единорога, попытке убить Гарри и в том, что это он запустил тролля.
Квиррелл по приказу Волан-де-Морта заставляет Гарри взглянуть на своё отражение в волшебном зеркале в надежде, что он сможет вытащить камень. Так и получается — камень оказывается в кармане мальчика. Гарри пытается обмануть профессора и говорит, что видит, как получает Кубок Хогвартса. Этим он выводит из себя Волан-де-Морта, чей голос послышался из тела Квиррелла. Он захотел лично поговорить с Гарри.
Квиррелл разматывает тюрбан, и под тканью, на затылке профессора, обнаруживается лицо Волан-де-Морта. Квиррелл выглядит как двуликий римский бог Янус. Волан-де-Морт предлагает Гарри по-хорошему отдать камень, но тот не соглашается и пытается бежать.
По приказу хозяина Квиррелл бросается на Гарри. В борьбе за камень профессор получает страшные ожоги, дотронувшись до кожи Гарри: ведь Гарри до сих пор защищён древним заклинанием, наложенным его матерью. В сущности, защита Лили Поттер срабатывает потому, что в теле Квиррелла живёт Волан-де-Морт. Также немаловажным является тот факт, что Квиррелл, дабы поддерживать жизнь Тёмного Лорда, убивал в лесу единорогов и пил их кровь. А ведь любой, кто убьёт единорога и будет после этого пить его кровь, подвергается страшному пожизненному проклятию.
Как только Квиррелл начинает умирать, дух Волан-де-Морта сразу покидает его и снова скрывается.
Дальнейшие упоминания
Упоминается профессором Долорес Амбридж, как единственный преподаватель, который придерживался утверждённой министерством программы, на что Гарри отвечает, что Квиррелл был действительно хорош, за исключением единственного недостатка: у него Волан-де-Морт торчал из затылка.
Во время беседы с Нарциссой Малфой и Беллатрисой Лестрейндж в Паучьем тупике Северус Снегг не опасается весьма негативно отзываться о Квиррелле, называя его жадным и недостойным человеком и посредственным волшебником.
Характер
Квиррелл кажется очень робким и застенчивым. При первой встрече с Гарри Поттером он начинает восхищаться им и даже начинает заикаться от волнения. Хотя он заикается почти всегда, некоторые считают, что это из-за вампира, который напугал его в Восточной Европе. Очень пуглив и может расплакаться или даже упасть в обморок от страха. Хотя всё это лишь маска, за которой скрывается холодный и расчётливый маг. Он верен своему хозяину, Тёмному Лорду, хотя до сих пор неизвестны первопричины этой верности. Возможно — страх или действие Империуса.
Подобная двуличность Квиррелла была специальным прикрытием для достижения его целей, а именно — похищения Философского камня для своего хозяина.
Магические силы
Судя по роману «Гарри Поттер и Философский камень», Квиррелл по сравнению с другими волшебниками выглядит очень сильным магом. Он смог проникнуть в хорошо охраняемый банк Гринготтс, что, по сути, является удивительным для простого слуги Волан-де-Морта. Он щелчком пальцев, не используя палочку, связывает Гарри магическими верёвками и так же легко освобождает.
Квиррелл также смог проклясть метлу Гарри одним сфокусированным взглядом. Возможно, что всё это осуществлялось с помощью магии Волан-де-Морта. Хотя он был слишком слаб и вряд ли мог колдовать.
Также Квиррелл способен контролировать троллей и управлять их сознанием и желаниями. Возможно, он делает это с помощью неизвестного заклинания. Хотя сам он говорит об этом как о даре. Не исключено, что Квиррелл в совершенстве владел языком троллей.
Интересные факты
На Рождество Фред и Джордж Уизли получили штрафные очки за то, что заколдовали снежки летать за профессором Квирреллом и бить его по затылку. Если бы знали близнецы, по чьей физиономии они лупят снежками, наверняка бы гордились этим штрафом, как победой. Впрочем, они могли погордиться этим потом, когда узнали, что росло на затылке у Квиррелла…
За весь роман Квиррелл ни разу не пользовался волшебной палочкой. Заклинания им создавались визуально или же щелчком пальцев. Кроме Квирелла, без палочки в книгах о Гарри Поттере колдовали только Альбус Дамблдор, бармен Том и малолетние волшебники. Вероятно, владение «беспалочковой» магией является особой способностью, доступной далеко не всем взрослым волшебникам
Этимология
«Квиринус» — римский бог, о котором почти нет информации, хотя обычно его отождествляют с войной. Разгадка в том, что Квиррелл не такой слабый, каким кажется.
«Квиррелл» созвучно с англ. «squirrel», что означает «белка» — маленькое милое и беззащитное существо, а так же с «quiver» — «дрожать мелкой дрожью», что свойственно ему во время волнения.
Информация с Pottermore
Довольно робкий Квиррелл хотел найти Лорда Волан-де-Морта в своих путешествиях, и, когда его попытки увенчались успехом, он поддался силе Темного Лорда и стал временным крестражем. Молодой полукровка из Когтеврана, профессор стремился получить признание за свою работу по изучению Темных Искусств, хотя он был более опытным в теории изучаемого предмета, а не в практике.
Дж. К. Роулинг: Квиррелл намеренно искал все, что осталось от Темного Лорда, отчасти из любопытства, отчасти, чтобы получить признание за проделанную работу.
Когда Волан-де-Морт понял, что молодой человек занял должность в Хогвартсе, он немедленно завладел Квирреллом, который был не в состоянии сопротивляться воздействию. Квиррелл, по сути, превратился во временный крестраж Волан-де-Морта. Он был физически истощён внутренней борьбой со злой, много более сильной душой, которая проникла в него. Когда тело, которое делили Квиррелл и Волан-де-Морт, сгорело от контакта с Гарри, тёмный маг сбежал, чтобы спасти себя, и оставил Квиррелла умирать.
Квиринус Квиррел в игре
Квиринус Квиррелл  — босс в первой игре про Гарри Поттера. Также учитель по Защите от Темных Искусств научил Гарри полезному заклинанию Флиппендо, которое Гарри в итоге будет использовать против него самого, также научил его заклинанию Люмос. За всю игру ни разу не использовал волшебную палочку.
Прямо перед финальной битвой, в отличии от книги, он сворачивает себе шею, чтобы лицо Волан-де-Морта смотрело на Гарри всё время. Атакует Гарри лучами зелёного пламени. Все игру пользуется только Чарами Воспламенения. Когда он будет побеждён, из него будет валить дым и выбрасываться огненные шары. Именно из-за одного такого шара Гарри потерял сознание.]]></text>
</doc>
