<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кентавры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кентавры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кентавр (англ. Centaur) (КММ:XXXX) — разумное волшебное существо, упоминающееся ещё в мифах Древней Греции.
Общие сведения
Выглядит как лошадь, у которой вместо шеи и головы находится торс человека. Таким образом кентавр имеет одну человеческую голову, две руки, две грудные клетки (интересно, сколько там сердец?), два живота, четыре лошадиные ноги, один набор мочеполовых органов и один хвост. Чаще всего легенды рассказывают о мужчинах-кентаврах. Однако изредка упоминаются и женщины-кентавры. В древности их называли кентавридами или кентаврицами.
Также нет упоминаний о какой-либо одежде кентавров. Если только не считать одеждой лук и колчан для стрел. Возможно, обладая какой-либо магической защитой, кентавры не мёрзнут ни в южной Греции, ни в северной Англии и Шотландии.
Кентавры живут табунами. Это очень гордый народ, вечно противопоставляющий себя людям. Они пытаются настойчиво доказать, что они лучше и умнее людей... И именно этим на людей больше всего и похожи: ведь люди тоже считают себя венцом творения. У кентавров свои знания и своя магия. Магия, честно сказать, слабенькая, из луков стреляют они куда лучше. А вот их знания в области астрономии и прорицаний заслуживают уважения.
История
«Гарри Поттер и Философский камень»
Во время поисков раненых единорогов Хагрид и наказанные первокурсники встречают в Запретном Лесу кентавров Ронана и Бэйна, которые на расспросы о раненом единороге отвечают весьма уклончиво: «Марс нынче слишком яркий». В их понимании всё сказано: Марс, который астрология связывает с войной, кровью, горем, предрекает чью-то гибель, и от этого не уйти. И вмешиваться в предначертанное кентавры не собираются. Встреченный позже Флоренц, который не только помешал убийце единорога напасть на Гарри Поттера, но и подкинул ему весьма существенную «информацию к размышлению», вызывает гнев Бейна тем, что привёз мальчика верхом на себе, будто распоследняя верховая кляча!
«Гарри Поттер и Орден Феникса»
Снова мы видим кентавров в повествовании только тогда, когда Хагрид, познакомив Гарри и Гермиону с великаном Гроххом, возвращается вместе с ребятами к замку. Между этой встречей и вышеописанной не только прошло четыре года, но и произошло два важных события: Грохх поселился в Запретном Лесу и Флоренц принял предложенный Дамблдором пост преподавателя прорицаний. Бэйн, Магориан и другие рассорились с Хагридом не на шутку. Почему? — Неуправляемый великан, которого неизвестно зачем и откуда привёл Хагрид, сделал жизнь кентавров весьма неспокойной. Это не могло не вызвать неудовольствия всего табуна. Отношения с лесничим у них стали натянутыми. А тут ещё и Флоренц, по мнению кентавров, предал и обесчестил свой народ. Стадо, вероятнее всего, линчевало бы отступника, не вмешайся в избиение Хагрид. Спасший от смерти предателя, сам не сильно от предателя отличается. Рубеус становится для кентавров «персоной нон грата», они велят ему покинуть «наш лес» и прихватить с собой этого ненавистного великана. Лишь присутствие «жеребят» Гарри и Гермионы спасают Хагрида от расправы: по старинным законам кентавров, они никогда не нападают на детей и считают убийство невинных тягчайшим из преступлений.
Пару месяцев спустя Гермиона заманивает в Запретный Лес Долорес Амбридж, надеясь с помощью кентавров от неё отделаться. Ну, в общем, ей этот замысел удался... Привлечённые шумом (Гермиона старалась как можно громче кричать, ломать кусты, шуршать листвой), на полянке, куда пришли Гермиона, Гарри и Амбридж, появляются Бэйн, Магориан и другие.
Высокомерное отношение Генерального Инспектора и её спесивые высказывания в адрес «грязных животных» взбесили и без того не мирно настроенных кентавров. Стадо утаскивает куда-то в чащу испуганно вопящую Амбридж. И тут Гермиона «прокалывается»: она признаётся, что надеялась на помощь кентавров. Ой, напрасно! Магориан рассержен, что их попросту использовали (по крайней мере он так расценивает поступок Гермионы), и неизвестно, чем бы вся эта история кончилась, если бы на поляну не вышел Грохх. Он всего лишь разыскивал Хагрида и, увидев «Герми», захотел взять её в руку и поднести поближе к глазам, чтобы лучше рассмотреть... Шаря по земле он задел одного из кентавров. Те начали стрелять в великана и после того, как он на них набросился, совершенно забыли о ребятах.
Несколько дней спустя Альбус Дамблдор в одиночку отправился в Запретный Лес и забрал у кентавров Долорес Амбридж. Можно только догадываться, как это ему удалось. Возможно, Дамблдор убедил кентавров, что Грохх ещё тоже, в общем-то, «жеребёнок», и Хагрид просто выполнял свой долг по отношению к брату. Возможно, он предложил им сделку: они отдают Амбридж, а Дамблдор находит для Грохха пещеру в стороне от Запретного Леса. Во всяком случае, в следующем учебном году кентавры Хагрида в лес пускают. Правда, стараются с ним не встречаться и не разговаривать. Совсем как Дурсли с Гарри...
«Гарри Поттер и Принц-полукровка»
Кентавры Запретного Леса появляются на церемонии похорон Альбуса Дамблдора. Правда, так и не выходят из-под крон деревьев. Почтив умершего директора прощальным залпом стрел, они скрываются в чаще.
«Гарри Поттер и Дары Смерти»
Не показана жизнь кентавров после прихода к власти ставленников Волан-де-Морта. Но, по косвенным данным, можно сделать некоторые выводы. — В лесу активизировались пауки-акромантулы, и раньше мешавшие кентаврам, а сейчас, заручившись поддержкой Тёмного Лорда, возомнившие Лес своим кормовым угодьем. Возможно, что ненавидящая «грязных животных» Долорес Амбридж протащила какой-нибудь закон против кентавров. Возможно также, что в Лесу поселилась та пара великанов, которая позже участвовала в Битве за Хогвартс (надо же им было где-то жить). И если это так, то поведение Грохха, за которым присматривал Хагрид, показалось теперь кентаврам невинными детскими шалостями.
Так или иначе, нейтралитет по отношению к двум группировкам волшебников кентавры выдерживают вплоть до самой Битвы за Хогвартс, но присоединяются в конце концов к защитникам замка.
Стадо Запретного Леса
По именам названы:
Бэйн — черноволосый, чернобородый, с вороным телом; ярый сторонник независимости и исключительности кентавров, и поэтому — противник сотрудничества с людьми;
Магориан — широкоскулый, с длинными чёрными волосами, лошадиное тело гнедой масти; обладает авторитетом среди кентавров. Его позиции не окрашены таким максимализмом как у Бэйна, но по основным положениям он с ним согласен.
Ронан — рыжеволосый и рыжебородый, лошадиное тело тоже рыжее. Поддерживает Бэйна и Маргориана, так же, впрочем, как и большинство кентавров.
Флоренц — белокурый голубоглазый с белым лошадиным телом с чёрными пятнами. Он заметно моложе Ронана и Бэйна. Способен объективно взглянуть на весь мир вообще и на проблемы кентавров в частности. Не поддерживает всю эту истерию с самоопределением. Дружен с Дамблдором.
Торвус — кентавр-одиночка, изгнанный из стада за помощь Джейкобу, которая привела к краже драгоценной для кентавров реликвии — стрелы с инкрустированным драгоценными камнями наконечником. После этого не доверяет людям и презирает их.
Интересные факты
В игре «Фантастические твари: следствие ведут маги» появляется кентавр Магнус.]]></text>
</doc>
