<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BF%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кельпи]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Демоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Питомцы Ньюта Саламандера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кельпи или водяная лошадка (англ. Kelpie) (ⅩⅩⅩⅩ) — водяной демон, который водится в Британии и Ирландии. Может принимать разные обличья, но чаще всего появляется в виде лошади с пенным гребнем вместо гривы. Заманив неосторожных любителей покататься к себе на спину, сразу ныряет на дно реки или озера и поедает всадника, оставляя лишь внутренности, которые всплывают на поверхность. Справиться с кельпи можно, если набросить ему на голову уздечку, обработанную чарами подчинения, тогда демон становится смирным и не представляет никакой угрозы.
Волосы кельпи могут использоваться в сердцевине волшебных палочек, однако их магические способности слабее, чем шерсть единорога, сердечная жила дракона и перо феникса.
Иcтория
В 1992 году Хагрид ворчал, что Локонс учил его изгонять этих существ из колодца.
В 1996 году, когда Гарри Поттер и Альбус Дамблдор пересекали черное озеро в поисках очередного крестража, у Гарри сложилось впечатление, что в озере могут обитать кельпи и другие волшебные водные существа.
В фильмах
В фильме «Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда» Ньют Саламандер укрощает кельпи, жившего в гигантском «аквариуме» (размером с небольшое озеро) в подвале его дома в Лондоне. Животное надо было помазать какой-то мазью, а помощница магозоолога, Банти, с этим не справилась.
Интересные факты
Наиболее известным кельпи является Лох-несское чудовище.
Особенности перевода
В серии книг есть два упоминания о кельпи, но в русском переводе от издательства «РОСМЭН» название этого существа было заменено: в первом случае — на «водоросли», во втором — на «водяных».]]></text>
</doc>
