<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кикимер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние эльфы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Лондона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Сириуса Блэка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вещи дома Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кикимер (англ. Kreacher) — домашний эльф, принадлежавший семье Блэков, летом 1996 года перешёл по завещанию к Гарри Поттеру.
Биография
До 1995 года
Кикимер служил семье Блэков, одной из самых чистокровных семей волшебников. Он очень любил и уважал хозяев и полностью поддерживал их убеждения о чистоте крови, несмотря на то, что они относились к Кикимеру как к простому эльфу-домовику, то есть просто не замечали его. С особенным уважением он относился в Вальбурге Блэк. Когда Регулусу было всего лишь шестнадцать, он стал Пожирателем смерти и слепо выполнял все приказания своего хозяина, которого боготворил. Однажды, год спустя, Регулус спустился на кухню и сказал, что Волан-де-Морту понадобился домашний эльф и он, Регулус, предложил Кикимера. Это великая честь. Эльф должен пойти с Тёмным Лордом и выполнять все его приказы, как приказы своего хозяина, а потом вернуться домой. Это тоже был приказ.
О том, что было потом, домовик рассказал Гарри и его друзьям много лет спустя. Волан-де-Морт, не сказав, что именно Кикимеру надо будет делать, взял его с собой в пещеру на берегу моря, в которой было большое подземное озеро. Там Тёмный Лорд заставил эльфа выпить жидкость из сосуда, который находился на острове. Эльф пил зелье, от которого становилось мучительно больно физически и которое навевало самые страшные видения. Кикимер выпил всё. (Гарри, который всего за пару месяцев до этого разговора видел, что делало это зелье с Дамблдором, прекрасно понял, что испытал домовик.) В опустевший сосуд Волан-де-Морт положил медальон и опять наполнил его зельем. После чего он удалился, оставив Кикимера в пещере как использованную и уже ненужную вещь. По мнению Тёмного Лорда, эльф был обречён умереть. Испытывая страшную жажду, домовик напился воды из озера, и на него напали инферналы. А потом Кикимер вернулся к Регулусу. («Как вернулся?», — опешил Гарри. — «Хозяин приказал Кикимеру вернуться, и Кикимер вернулся». — «Это я понял, но как?» — В разговор вмешался Рон, который напомнил, что эльфы способны трансгрессировать даже там, где не могут маги.)
Регулус был потрясён рассказом Кикимера. Некоторое время спустя он попросил эльфа доставить его на место, где он был с Тёмным Лордом. Добравшись на островок посреди озера, Регулус достал из кармана медальон, похожий на тот, который был у Волан-де-Морта. Он приказал Кикимеру взять его, а когда чаша опустеет, поменять медальоны. Потом домовику надлежало вернуться с настоящим крестражем домой и обязательно его разрушить. И ещё... Никогда не говорить членам семьи, что случилось с их младшим сыном и братом. После того, как Регулус выпил всю жидкость, он был не в силах иначе как водой из озера утолить неугасимую жажду, и его затянули под воду инферналы.
Вернувшийся Кикимер никогда никому из Блэков не сказал, что Регулус погиб, и тем более как погиб. Что же касается уничтожения... Что бы домовик ни делал, на медальоне не оставалось ни царапинки. Эльф старался, но никак не мог исполнить последнюю волю «хозяина Регулуса». Он наказывал себя и вновь пытался. Снова наказывал и снова пытался... Но ничего не получалось.
После заключения Сириуса Блэка в Азкабан и смерти его родителей и брата, Кикимер остался один в пустом доме. Он совсем перестал убираться, и единственным его собеседником был портрет Вальбурги Блэк. А потом вернулся Сириус и стал выбрасывать дорогие домовику вещи. Кикимер не мог этого вынести. И всё, что только мог, пытался спасти. Конечно, он выкрал из мусорного мешка и памятный медальон. А когда «хозяин Сириус» погиб, пришёл этот тип, этот вор, Наземникус Флетчер, и Кикимер не смог помешать ему забрать семейные реликвии. Впрочем, это произошло уже много позже...
1995—1996
К вернувшемуся в 1995 году Сириусу Кикимер не испытывал никаких тёплых чувств, впрочем, неприязнь между Сириусом и Кикимером была взаимной: Сириус ненавидел Кикимера, потому что он был живым напоминанием о его родителях, с которыми он некогда порвал отношения; а Кикимер полностью поддерживал взгляды своей покойной хозяйки, и поэтому считал Сириуса предателем семьи. Поэтому отношения между ними были очень напряжённые: Сириус по делу и без дела покрикивал на Кикимера, а тот при любой возможности демонстрировал свою неприязнь к Сириусу и его гостям. Во время уборки дома, затеянной Молли Уизли, Сириус всячески пытался избавиться от реликвий семейства Блэк, а Кикимер пользовался малейшей возможностью, чтобы утащить выброшенное к себе в клетушку. Непонятно, почему Сириус не запретил эльфу пререкаться с ним и его гостями, ведь эльфы обязаны выполнять любые приказания хозяина. Возможно, ему нравилось унижать эльфа или он просто вымещал на нём ненависть к дому и покойным родителям. Гермиона и Дамблдор неоднократно уговаривали Сириуса относиться к Кикимеру помягче, но тот всё пропускал мимо ушей, что в итоге привело к трагедии.
Перед Рождеством 1995 года Кикимер, воспользовавшись мимоходом брошенным Сириусом приказанием («Вон!»), покинул дом Блэков и отправился к двоюродной сестре Сириуса Нарциссе Малфой. В доме Малфоев Кикимера приняли хорошо, а тот рассказал там о Сириусе всё, что мог и в дальнейшем продолжил поддерживать отношения с Малфоями. В конечном итоге, несколько месяцев спустя Волан-де-Морт использовал домовика, чтобы заманить Гарри в Отдел тайн. В сознание Гарри было внедрено ложное видение (Гарри увидел во сне, что Волан-де-Морт схватил Сириуса и держит в Отделе тайн, и решил, что этот сон — вещий), а Нарцисса уговорила Кикимера намекнуть Поттеру (если он будет спрашивать о крёстном), что Сириус действительно схвачен Тёмным Лордом. Кикимер в точности исполнил приказание. Гарри вместе с друзьями отправился в Министерство магии, куда позже прибыл и Сириус в составе Ордена Феникса, чтобы спасти ребят. В ходе битвы Сириус погиб.
После произошедшего Гарри возненавидел Кикимера, считая его виновником гибели Сириуса (хотя и себя он винил не меньше). И когда он узнал, что домовик перешёл к нему вместе с другим имуществом по завещанию крёстного, просто не представлял, что ему с этим «добром» делать. Хорошо, что Альбус Дамблдор подсказал примерно следующее: «отправь Кикимера работать на кухню в Хогвартс, там, с другими эльфами, ему будет хорошо».
1997—1998
До поры до времени пользы от Кикимера было для Гарри не больше, чем младшему сыну мельника от унаследованного Кота в Сапогах: оба поначалу недоумевают, зачем им это «счастье». Единственный раз, когда Гарри попытался выгадать какую-то пользу от владения личным домашним эльфом, это почти ничего не дало. И если бы к заданию проследить за Драко Малфоем добровольно не присоединился Добби, Гарри пришлось бы лишь выслушивать многословные дифирамбы юному Малфою, не получая при этом ни грамма полезной информации.
Перелом в отношениях между Кикимером и Гарри наступает после того, как Гарри и его друзья, сбежав со свадьбы Билла и Флёр, находят прибежище в доме Блэков. Там Гарри, Рон и Гермиона натыкаются на комнату младшего брата Сириуса в доме Блэков. На двери комнаты обнаруживается табличка с его полным именем: «Регулус Арктурус Блэк». Ребята сразу вспоминают о таинственном Р.А.Б., авторе записки Тёмному Лорду, вложенной в ложный крестраж-медальон. Гермиона вспоминает, что, убирая дом в 1995 году, они натыкались на какой-то медальон, однако никто не смог его открыть, поэтому его выкинули. Все холодеют при мысли, что вместе с мусором был выброшен и крестраж. Последняя надежда — Кикимер мог забрать медальон в свой закуток на кухне, куда стаскивал все семейные «драгоценности», какие ему удавалось умыкнуть. Увы, кроме книги «Природная знать. Родословная волшебников» и дохлой мыши, троица там ничего не находит. После этого Гарри вызывает Кикимера и довольно жёстко приказывает ему рассказать всё, что он знает об этом медальоне.
Повинуясь своему новому хозяину, Кикимер рассказывает печальную историю гибели Регулуса. Упоминание смерти Сириуса всколыхнуло Гарри. «Как ты мог, Кикимер?! Ведь Волан-де-Морт пытался убить тебя, по его вине погиб Регулус! И после этого ты отдал ему Сириуса!» И опять Гермиона поняла всё лучше Гарри. Она посмотрела на лежавшие в закутке эльфа фотографии Беллатрисы Лейстрейндж и Нарциссы Малфой и сказала очень простую и мудрую вещь: у домовиков тоже есть чувства. Им не безразлично, как к ним относятся. «Мисс Белла» и «мисс Цисси» отнеслись к Кикимеру очень тепло и душевно, как Кикимер давно отвык за годы одиночества в пустом доме и месяцы пренебрежения со стороны Сириуса. И потому он рассказал им всё, о чём они спрашивали и то, что не было прямым табу для домовика. «Маги ещё поплатятся за своё отношение к домовикам, — сказала Гермиона, — Волан-де-Морт, вон, уже поплатился... Да и Сириус тоже». Тут уж Гарри задумывается. И следующее приказание Кикимеру отдаёт совсем другим, вежливым тоном. Эльф должен найти вора и доставить его к Гарри Поттеру. При этом Гарри дарит ему «на память о хозяине Регулусе» ложный медальон.
Потрясённый поступком хозяина до глубины души, Кикимер с огромным энтузиазмом берётся за дело. Когда же через несколько дней он появляется на Пл. Гриммо, 12 вместе с пойманным Наземникусом, становится окончательно ясно, что отныне это уже не вечно недовольный хозяином раб, это его верный слуга и единомышленник. Перемена в отношениях Гаррии и Кикимера видна уже в сцене допроса Флэтчера, когда эльф от души угощает «мерзкого вора» ударами медной сковородки, а Гарри просит (просит!) домовика не проявлять такой уж кровожадности: «Он нам ещё в твёрдой памяти понадобится. Но если будет артачиться — милости прошу».
Воистину Кикимер волшебным образом преобразился. Это уже не грязный старик в засаленной набедренной повязке. На следующее утро мистера Поттера встречает ухоженный опрятный домовик в белоснежном (!) полотенце посреди сияющей кухни с целым списком готовых блюд на выбор доброго хозяина.
И если кто-то ещё сомневается, на чьей же стороне Кикимер, стоит только сказать, что именно он возглавил домашних эльфов Хогвартса, когда они вместе с другими защитниками дали отпор Пожирателям смерти в Битве за Хогвартс.
После завершения битвы Гарри говорит, что он очень устал и мечтает лишь о бутербродах, принесённых Кикимером. Надо полагать, что домовик и после этого верно служил Поттеру и появившейся у него семье.
О дальнейшем известно, что Кикимер прожил очень долгую (по крайней мере, по человеческим понятиям) жизнь и умер в возрасте 666 лет.
Характер
Старый ворчун, постоянно жалующийся портрету своей умершей хозяйки, Вальбурги Блэк, на несносное поведение её сына и его гостей, в меру своих сил стоящий на страже семейных реликвий, вечно разговаривающий сам с собой, Кикимер, преданный духу иной эпохи, сознательно не возбуждает к себе положительных эмоций. Для Сириуса он олицетворяет дух родительского дома, который последний из Блэков ненавидит всеми фибрами души. Близнецы Уизли относятся к нему несколько брезгливо, а их мать, миссис Уизли, недоумевает, как можно было в отсутствие хозяев так запустить дом. Гермионе его просто жалко. А сам Гарри Поттер не может спокойно видеть Кикимера, потому что винит эльфа в смерти Сириуса. Также известно о заветном желании домовика: Рон как-то рассказывает, что Кикимер очень хочет, чтобы его голову отрезали и прицепили на стену, как это делалось с его предшественниками. Рон и Гарри думают, что Кикимер ненормальный, а Гермиона, как всегда, защищает эльфа.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» изначально задумывалось убрать Кикимера из сценария. Но Джоанн Роулинг настояла на его появлении. В то время книга «Гарри Поттер и Дары Смерти» ещё не вышла.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти», ч.1, компьютерного Кикимера несколько изменили. Похоже, что снимали лицо реального человека, а потом наложили его на компьютерную модель. Поэтому у Кикимера потрясающие глаза несчастного старика.
Этимология
В оригинале на английском языке персонажа зовут Kreacher (звучит так же, как англ. creature существо, тварь, хотя написано по-другому). Имя Кикимер в русском переводе образовано, вероятно, от названия сказочного существа кикиморы. Согласно русскому фольклору — это тварь, обычно живущая на болоте и нападающая на путников.]]></text>
</doc>
