<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%81%D0%BB%D0%B8_%D0%91%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кингсли Бруствер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Радиоведущие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министр магии и обслуживающий персонал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитный отряд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министры магии Великобритании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кингсли Бруствер (англ. Kingsley Shacklebolt) — волшебник-мракоборец. Член Ордена Феникса, личный секретарь и охранник премьер-министра маглов, позднее Министр магии.
Биография
Ничего не известно о ранней жизни Кингсли. Ясно, что он обучался в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс, но нет данных, на каком именно факультете. Скорее всего, пересекался с Джеймсом Поттером, так как быстро заметил внешнее сходство Гарри и его отца.
Неизвестно, когда именно Кингсли начал работать мракоборцем в британском Министерстве магии, но в 1993 году его назначили главой оперативной группы по поимке сбежавшего из Азкабана Сириуса Блэка, считавшегося опасным тёмным магом, что говорит о многом. После того, как в 1995 году Гарри Поттер и Альбус Дамблдор заявили о возвращении Волан-де-Морта, Кингсли стал одним из немногих в Министерстве, кто действительно поверил этому, и впоследствии присоединился к Ордену Феникса. С того момента Кингсли стал одним из главных информаторов Ордена. Узнав о невиновности Блэка после вступления в Орден, Кинсгли сумел убедить Министерство в том, что Сириус скрывается в Тибете. Также Кингсли находился в числе Защитного отряда, который переправлял Гарри в дом на площади Гриммо после нападения дементоров в Литтл Уингинге.
Во время службы в Министерстве Кингсли, дабы не вызывать подозрений, делал вид что поддерживает министра Корнелиуса Фаджа и не показывал вида, что близко знаком с людьми, поддерживающими Дамблдора (в частности, в день дисциплинарного слушания по делу Поттера Бруствер очень пренебрежительно общался с другим членом Ордена, Артуром Уизли).
В 1996 году Кингсли, а также мракоборец Джон Долиш и младший заместитель министра магии Перси Уизли прибыли в Хогвартс в качестве сопровождающих Фаджа, явившегося арестовать Дамблдора после доноса Долорес Амбридж и разоблачения Отряда Дамблдора. Дабы помочь Дамблдору, Кингсли быстро сориентировался и успел незаметно наложить заклятие забвения на Мариэтту Эджком, чтобы та не смогла подтвердить при свидетелях те сведения об Отряде, которые она ранее передала Амбридж. При вынужденном побеге директора, Кингсли, наряду с Фаджем, Амбридж и Долишем, был оглушён мощным заклятием Дамблдора, который перед тем, как покинуть замок, выразил сожаления по поводу принятых мер.
В июне того же года Волан-де-Морт сумел заманить Гарри в Отдел тайн с помощью ложного видения о пытках схваченного Сириуса. К тому времени, когда Северус Снегг успел доложить в штаб-квартиру Ордена о побеге Поттера и его друзей, в доме на площади Гриммо находились Кингсли, Сириус, Нимфадора Тонкс, Аластор Грюм и Римус Люпин. Бойцы Ордена успели вовремя прибыть в Министерство магии и спасти учеников от неминуемой смерти, так как те в одиночку противостояли отряду Пожирателей смерти. В ходе битвы Бруствер сражался сразу с двумя Пожирателями, затем бился на дуэли с Августом Руквудом, и, в конце концов, противостоял Беллатрисе Лестрейндж, которая, тем не менее, сумела одержать верх. Во время битвы был убит соратник Бруствера Сириус Блэк.
В результате битвы в Отделе тайн Министерство под руководством нового министра Руфуса Скримджера (бывшего мракоборца и начальника Бруствера) официально признало возвращение Волан-де-Морта и Пожирателей смерти, которые, дабы подчинить себе магловское правительство, наложили заклятие Империус на заместителя премьер-министра Великобритании Герберта Чорли. Тем не менее, заклятие сработало не так, как задумывалось; Чорли повредился в рассудке и был отправлен на лечение в больницу св. Мунго. После этого случая Министерство приставило Кингсли в качестве волшебника-телохранителя к премьеру, под видом его нового секретаря. Глава правительства был впечатлён успехами своего нового помощника и тем, как быстро тот успевает выполнять его поручения, и был крайне удивлён, когда узнал от Скримджера, что Кингсли является волшебником.
Кингсли присутствовал на похоронах Дамблдора в июне 1997 года.
За несколько дней до совершеннолетия Гарри (в магическом мире таковым возрастом считается 17 лет), Кингсли принял непосредственное участие в перевозке мальчика в Нору (операция Семь Поттеров). При этом Бруствер защищал Гермиону, находящуюся в образе Гарри под действием оборотного зелья. Пара летела на фестрале. За ними устремились пять Пожирателей смерти: двоим они смогли нанести ранения, одного, скорее всего, убили. Какое-то время их преследовал Волан-де-Морт, но тот быстро сменил цель после того, как Пожиратели обнаружили настоящего Гарри. После успешного прибытия в Нору Кингсли рассказал всем о способности Волан-де-Морта летать без метлы. Вскоре Брустверу пришлось вернуться к охране премьер-министра, и он не смог отправиться на поиски тела убитого Волан-де-Мортом Грюма вместе с Биллом Уизли и Римусом Люпином.
1 августа 1997 года Министерство магии было захвачено Пожирателями смерти. Неясно, где конкретно при этом находился Кингсли, однако о происходящем он был осведомлён и вовремя успел послать Патронус с сообщением в Нору, где в это время праздновали свадьбу Билла и Флёр, и где среди гостей присутствовали Гарри с Роном и Гермионой. Это позволило трио при появлении приспешников Тёмного Лорда благополучно сбежать. После устранения правительства Скримджера и пришествия ставленников Волан-де-Морта Кингсли, возможно, какое-то время продолжал находиться при премьер-министре. Но однажды он нарушил табу на произношение имени Волан-де-Морта и был вынужден бежать, попутно отбившись от группы Пожирателей, посланных для его захвата. Уйдя в подполье, он продолжал содействовать силам сопротивления, принимая участие в работе радиостанции «Поттеровский дозор». В своих выступлениях по радио он призывал магическую общественность помогать маглам и сохранять веру в лучшее, несмотря на тёмные времена. Тогда же о нём заговорили, как о возможном кандидате на пост министра — после победы над Тёмным лордом и его приспешниками.
1 мая 1998 года Кингсли, как и большинство членов Ордена, откликнулся на призыв Невилла Долгопупса и прибыл в Хогвартс для того, чтобы дать отпор Пожирателям смерти в финальной битве Второй магической войны. Кингсли и исполняющая обязанности директора школы Минерва Макгонагалл фактически возглавили силы защитников замка.
Вместе с Артуром Уизли и Римусом Люпином Кингсли командовал тремя отрядами защитников, сражавшихся на территориях замка. Незадолго до того, как в замок прорвались акромантулы, Кингсли сражался с Пожирателем в маске рядом с Флитвиком, который бился с Яксли. Также Кингсли был в числе волшебников, давших отпор дементорам, присоединившимся к войску Волан-де-Морта.
После убийства змеи Нагайны Невиллом Долгопупсом, и, по совместительству, уничтожения последнего крестража Волан-де-Морта, Кингсли, Макгонагалл и Слизнорт вступили с Тёмным Лордом в дуэль в Большом Зале. Трём волшебникам с трудом удавалось сдерживать заклинания Волан-де-Морта до того момента, пока тот, взбешённый смертью Беллатрисы Лестрейндж, не заставил противников разлететься в разные стороны.
После смерти Волан-де-Морта Кингсли Бруствер был назначен исполняющим обязанности министра магии Великобритании.
После победы во Второй магической войне Кингсли был избран на пост Министра магии. При правлении Бруствера в Министерстве были начаты реформы по ликвидации коррупции и дискриминации по чистоте крови. Впервые с 1692 года Азкабан был полностью освобождён от дементоров, а охрану заключённых стали осуществлять посменно дежурящие мракоборцы. При Кингсли Орден Мерлина был впервые присвоен оборотню — Римусу Люпину, члену Ордена Феникса и военному соратнику Бруствера, погибшему в битве за Хогвартс. Этим новое правительство хотело призвать сообщество терпимее относиться к людям, заражённым ликантропией. В 2018 году Кингсли Бруствер ушёл в отставку, а пост министра магии заняла заместитель главы Отдела магического правопорядка Гермиона Грейнджер.
Внешность и черты характера
Кингсли — высокий лысый чернокожий волшебник. Говорит густым басом, его речь неспешна и размеренна. Появляясь в обществе магов, обычно носит в одном ухе золотую серьгу в форме кольца.
Когда мы знакомимся с Кингсли, он работает старшим мракоборцем в Министерстве магии. После возвращения Волан-де-Морта в июне 1995 года Бруствер становится одним из немногих министерских служащих, которые поверили Дамблдору. По заданию директора Хогвартса, Артур Уизли, также работающий в министерстве, разговаривал с теми из сослуживцев, которые были достаточно умны, чтобы иметь свой взгляд на вещи. После этих бесед Бруствер и молодая мракоборка Нимфадора Тонкс примкнули к Ордену Феникса.
Кингсли считается одним из самых опытных и надёжных членов Ордена; это связано и с его характером, и с магическим навыками (Бруствер — самый опытный мракоборец в Ордене после Аластора Грюма). Патронус Бруствера принимает форму рыси.
Роль в книгах
Гарри Поттер и Орден Феникса
Кингсли Бруствер в числе других участников Ордена Феникса сопровождает Гарри Поттера до штаб-квартиры Ордена.
В Министерстве магии он возглавляет поиски своего товарища по Ордену Сириуса Блэка и вводит министерство в заблуждение, «установив», что Сириус скрывается в Тибете.
После раскрытия тайны Отряда Дамблдора Кингсли Бруствер, в составе комиссии Министерства Магии, появляется в Хогвартсе. Он незаметно изменяет память Мариэтты Эджком, что позволяет снять подозрения с участников Отряда.
Во время битвы в Отделе тайн в Министерстве Кингсли Бруствер прибывает на подмогу подросткам, сражается с двумя Пожирателями смерти, потом с Руквудом, а после гибели Сириуса — с Беллатрисой Лестрейндж.
Гарри Поттер и Принц-полукровка
Новый министр магии, Руфус Скримджер, сообщает премьер-министру Великобритании, что Кингсли Бруствер, его новый секретарь, на самом деле волшебник, охраняющий главу правительства от возможных нападений Пожирателей смерти.
В конце книги Бруствер появляется на похоронах Дамблдора.
Гарри Поттер и Дары Смерти
Бруствер продолжает охранять премьер-министра, параллельно с этим активно помогая Ордену. В частности, он встречается с Дурслями, убеждая их сменить место проживания, и оказывается единственным из всех волшебников, получившим одобрительный отзыв со стороны дяди Вернона.
Он участвует также в операции по охране Гарри Поттера, когда тот покидает свой дом (операция Семь Поттеров).
С помощью Патронуса Бруствер посылает на свадьбу Билла Уизли и Флёр Делакур сообщение о том, что Скримджер убит Волан-де-Мортом, а Министерство магии захвачено Пожирателями Смерти.
Вскоре после этого он неосторожно произнёс имя Тёмного Лорда, на которое к тому времени было уже наложено заклятие-табу. На него тут же напали Пожиратели, он отбился от них, но был вынужден теперь скрываться.
Занимаясь поисками крестражей, Гарри, Рон и Гермиона слышат его выступление в качестве гостя под псевдонимом «Равелин» на радио «Поттер-Дозор» (единственной волшебной радиостанции, которую не контролирует Волан-де-Морт).
Во время Битвы за Хогвартс Кингсли прибывает в замок и сражается вместе с другими членами Ордена Феникса (описывается, как он вместе с Минервой Макгонагалл и Горацием Слизнортом бьётся против Волан-де-Морта).
Сразу после окончания Битвы Бруствер назначается исполняющим обязанности министра магии.
Дальнейшая судьба
Кингсли становится Министром магии, благодаря ему в Министерстве уничтожаются коррупция и дискриминация маглорождённых. Он также реформирует подразделение мракоборцев и назначает его главой Гарри Поттера.
Магическая сила
Кингсли — очень сильный маг и один из лучших мракоборцев. Он способен создавать телесного патронуса в виде рыси, способного передавать голосовые сообщения. В присутствии Кингсли, как отмечал Гарри, было всегда спокойнее.
Будущий министр магии принимал участие в битве за пророчество: за время сражения, он, видимо, успел одолеть Августа Руквуда, после чего сумел на некоторое время задержать Беллатрису. Несмотря на то, что в единоборстве с последней Кингсли потерпел поражение, следует упомянуть, что до этого он в одиночку сдерживал напор двух неизвестных пожирателей разом. Много позже мракоборец участвовал в операции «Семь Поттеров». Защищая Гермиону Грейнджер, он вывел из строя сразу трех противников, одним из которых был Трэверс.
И все же наивысшим из достижений Кингсли можно считать его героическую битву с Волан-де-Мортом: пусть даже в компании Слизнорта и Макгонагалл, но он выстоял в смертельной схватке с врагом, намного превосходящим всю троицу по силе.
Фильмы
Начиная с фильма «Гарри Поттер и Орден Феникса» роль Кингсли Бруствера играет Джордж Харрис (англ. George Harris).
Этимология имени
Кингсли (Kingsley) — староанглийское имя, обозначающее «королевский луг».
Фамилия в оригинале явно образована от английских слов shackle — серьга и bolt — собственно, болт. И, вероятно, намекает на любимую серьгу Кингсли, которую тот носит в ухе. Почему переводчики РОСМЭНа решили назвать персонаж «Бруствер», какое отношение имеет Кингсли к фортификационным укреплениям, совершенно неясно. Видимо, переводчик решил, что произносить по-русски «Шэклболт» действительно неудобно, да и звучит, к тому же, странно и несерьёзно. С переводом имени «Кингсли» всё понятно и правильно. А с переводом фамилии Кингсли всё не очевидно. Такая же проблема с Невилом Лонгботтомом (в РОСМЭНском переводе — Долгопупс). 
Дело в том, что Shakle — не совсем та серьга, о которой вы подумали. Shakle - это такелажная скоба, у нас, по аналогии она также называется шакл, иногда Мочка, и в ней, кстати, есть болт, держащий основную нагрузку. В контексте говорящей фамилии это обозначает нечто крепкое, надёжное, вызывающее уверенность. Соответственно, переводчики решили поискать что-то соответствующее по сути, и такое же «громыхающее» по звучанию. Отсюда и получился «Бруствер». Возможно, стоило придумать что-то более близкое к крепежу, верёвкам, цепям (например, Кингсли Карабин), но, видимо, переводчики решили, что это слишком второстепенный персонаж, чтобы с ним заморачиваться.]]></text>
</doc>
