<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BB%D1%8E%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клювокрыл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гиппогрифы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Питомцы Рубеуса Хагрида]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Сириуса Блэка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Клювокрыл (англ. Buckbeak) — гиппогриф, появившийся в повествовании о Гарри Поттере с третьей книги. Был осуждён на казнь, но благодаря Гарри и Гермионе сбежал вместе с Сириусом Блэком. Потом вместе с ним прятался от всего волшебного мира в доме Блэков на пл. Гриммо, 12. После смерти Сириуса поселился опять у Хагрида под именем Махаон (англ. Witherwings). Участвовал в Битве за Хогвартс, возглавив стаю фестралов.
История
На первом занятии по уходу за магическими существами (это был первый урок Хагрида в качестве преподавателя данного предмета) Клювокрыл был в группе гиппогрифов, которых новоиспечённый профессор гордо представил ученикам. Гордость его была понятна: гиппогрифы не только очень интересные и очень красивые животные, но и довольно опасные, что Хагриду по душе. Пока Хагрид объяснял третьекурсникам особенности поведения этих гордых «птицеконей», Драко Малфой с дружками обсуждали самого Хагрида… Вид у гиппогрифов грозный, и никто из учеников не осмелился к ним приблизиться. Лишь любовь к Хагриду и желание, чтобы его первый в жизни урок не сорвался, заставили Гарри решиться и подойти к гиппогрифу. Им оказался Клювокрыл. Несмотря на все опасения сокурсников и даже Хагрида, Гарри удалось завоевать доверие животного и не только погладить его, но и даже полетать на нём. После этого уже и все остальные ученики утратили робость.
Пытаясь доказать, что он ничем не хуже, Драко выбрал того же Клювокрыла, и, рисуясь перед другими, заявил во всеуслышание: «Раз даже Поттер справился… Держу пари, ты ничуть не опасен! Ты глупый, огромный, уродливый зверь». Гордый гиппогриф среагировал молниеносно. И если бы между Малфоем и Клювокрылом тут же не встал Хагрид, Драко не отделался бы только лёгким ранением руки.
Случай нападения гиппогрифа на студента во время урока разбирал сначала Совет Попечителей. Приняв заверения профессора Дамблдора, что Хагрид сделал всё возможное, чтобы спасти Драко Малфоя, попечители посчитали Хагрида невиновным. Но, получив жалобу от Люциуса Малфоя, отца Драко, передали дело о Клювокрыле в Комиссию по обезвреживанию опасных животных. Гарри, Рон и особенно Гермиона перелопатили всю школьную библиотеку, стараясь найти для защитной речи Хагрида веские доводы в пользу невиновности Клювокрыла. Но их усилия не увенчались успехом. Мистер Малфой сумел так надавить на волшебников, заседающих в Комиссии, что приговор гиппогрифу фактически был вынесен ещё до суда. Хагрид подал апелляцию, которая была назначена на конец июня. Но на апелляцию в Хогвартс приехали не только дряхлый волшебник, представитель Комиссии и министр магии Корнелиус Фадж, но и дюжий палач Уолден Макнейр. Исход апелляции был заранее ясен.
После экзаменов (в этот день были последние) троица пришла к Хагриду, пытаясь его если не утешить, то хоть поддержать. Раздавленный горем лесничий, сказал, что суд он проиграл, и казнь произойдёт на закате. Он показал ребятам Клювокрыла, привязанного в огороде: пусть бедная животинка перед смертью хоть на солнышко полюбуется. Гермиона случайно натыкается на Коросту, которую все считали погибшей. При виде спускающихся к хижине Дамблдора, Фаджа, представителя Комиссии и палача, Хагрид выталкивает Гарри, Рона и Гермиону через чёрный ход, пока их никто не заметил. Спрятавшиеся за поворотом, ребята слышат голоса волшебников, а потом — свист топора и хруст. Они потрясены. Тут Короста вырывается от Рона и, погнавшись за ней, все трое оказываются, в конце концов, в Визжащей хижине. В результате всех событий, произошедших там, Гарри узнаёт, что Сириус Блэк, его крёстный, которого он считал виновным в предательстве родителей, на самом деле не виновен. И когда позже события складываются так, что Сириус пойман и дожидается поцелуя дементора в кабинете профессора Флитвика, Гарри и
Гермиона обращаются к Дамблдору, горячо убеждая его в невиновности Сириуса. Дамблдор им верит, «но слова трёх 13-летних волшебников вряд ли убедят остальных». А вот доводов против Блэка — хоть отбавляй. Но выход есть, мисс Грейнджер, намекает Дамблдор. А дальше говорит совершенно непонятное: «Сириус заперт <…> на восьмом этаже, тринадцатое окно справа от Западной башни. Если всё сложится удачно, сегодня ночью вы спасёте две невинные жизни. <…> Сейчас без пяти двенадцать. Вам хватит трёх оборотов.» Отчасти понимает его только Гермиона. Она берёт Гарри за руку (Рон пока без сознания, и, к тому же, у него сломана нога) и надевает на них обоих длинную цепочку, на конце которой болтаются маленькие песочные часики: Маховик времени. Три оборота Маховика — и Гарри с Гермионой переносятся
на три часа назад. Пользуясь тем, что развитие событий им уже известно, они спасают Клювокрыла и на нём в нужное время подлетают к указанному Дамблдором окну. А тот памятный хруст оказался всего лишь треском попавшей сгоряча под удар топора изгороди… И вот уже гиппогриф вместе со спасённым смертником растворяются в ночном небе, а Гарри и Гермиона благополучно возвращаются в больничное крыло.
После этого Клювокрыл живёт в спальне Вальбурги Блэк, а потом у Хагрида под именем Махаон. Клювокрыл возглавил стаю фестралов в Битве за Хогвартс.
Интересные факты
В русском переводе «Гарри Поттер и Узник Азкабана» был назван Крылоклювом.]]></text>
</doc>
