<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F_%D0%BF%D0%BE_%D1%83%D1%87%D1%91%D1%82%D1%83_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кампании Министерства магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Марионеточное правительство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков (англ. Muggle-Born Registration Commission) — комиссия, созданная при министерстве магии в августе 1997 года, после фактического прихода к власти Волан-де-Морта. Эта организация рассматривала личные дела волшебников, чьё происхождение вызывало сомнения. Всех маглорождённых приговаривали к лишению волшебных палочек, а в особых случаях — к заключению в Азкабан или к поцелую дементора. Комиссия была ликвидирована в 1998 году, сразу после гибели Тёмного лорда и смены министерского руководства.
История
Основание
После переворота, случившегося 1 августа 1997 года в Министерстве магии, к власти пришло марионеточное правительство во главе с Пием Толстоватым. Фактически делами магического сообщества Англии начал заправлять Волан-де-Морт. Все ключевые посты были отданы Пожирателям смерти или ярым приверженцам политики «чистокровные волшебники — прежде всего». Насильственным образом стало внедряться общественное мнение, что маглы не могут иметь волшебных способностей в принципе, и, следовательно, все маглорождённые волшебники каким-то образом выкрали волшебную силу у магов.
Несмотря на то, что абсурдность этого утверждения была очевидна даже детям, Министерство магии развернуло широкую кампанию по выявлению так называемых «магловских выродков». Волшебники, у которых не было близких кровных родственников из известных волшебных фамилий, должны были быть лишены волшебных палочек. Если же такой маглорождённый был силён как маг, его надо было сослать в Азкабан, или присудить к поцелую дементора. Для установления статуса каждого конкретного волшебника, чьё происхождение вызывало сомнения, а также определения дальнейшей судьбы такого волшебника, и была создана эта комиссия.
Деятельность комиссии
Вероятно, всем нечистокровным волшебникам были разосланы анкеты с достаточно невинными вопросами. Но если, например, в графе «занятие родителей» не стояла какая-либо магическая профессия, человека вызывали на заседание комиссии. При обязательной регистрации на входе в Министерство магии у всех вызванных отбирались волшебные палочки.
Изначально к «магловским выродкам» относились как к преступникам. В коридоре, где маглорождённые дожидались своей очереди, прогуливались дементоры, в зале заседания дементоры парили под потолком, севшего в кресло «грязнокровку» тут же обвивали цепи, будто вина человека была уже доказана... Председательствовавшая в Комиссии Долорес Амбридж получала явное удовольствие от созерцания запуганной жертвы. Сама Амбридж, равно как и сидевшие на баллюстраде остальные члены комиссии, была защищена от воздействия дементоров своим патронусом.
В этот же период началось издательство огромного количества пропагандистской литературы. Так, например, в свет выходит брошюра «Грязнокровки, и чем они опасны для мирного чистокровного сообщества», написанная Долорес Амбридж.
Известные члены комиссии
Долорес Амбридж — председатель
Корбан Яксли — член комиссии
Муфалда Хмелкирк — секретарь
Альберт Ранкорн — проверяющий
Известные обвиняемые
Олдертон
Мэри Кроткотт
Дирк Крессвелл
Дин Томас
Тед Тонкс
Гермиона Грейнджер
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» в кабинете Долорес Амбридж Гарри находит личные дела Артура Уизли, Альбуса Дамблдора, Грозного Глаза, Сириуса Блэка и Гермионы Грейнджер. Все фото в делах, за исключением Артура и Гермионы перечеркнуты с пометкой «Устранен», а дело Грейнджер помечено «Особо опасна».]]></text>
</doc>
