<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%82%D1%8B_%D0%B8_%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коты и кошки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Коты и кошки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неволшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Формы Патронусов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Коты и кошки (англ. Cats) — животные-компаньоны, без которых уже немыслима наша жизнь. Неудивительно, что они встречаются в волшебном мире Гарри Поттера. Издревле кошки (особенно чёрные) ассоциируются с мистикой и колдовством. В магическом мире кошки фактически играют ту же роль, что и в магловском. Они являются животными, предпочтительными для содержания студентами в школе «Хогвартс», наряду с жабами и совами.
В мире Гарри Поттера
Как домашние животные, кошки давно живут рядом с волшебниками. И даже сквибы поддерживают с ними мистическую связь. Аргус Филч, например, неразлучен со своей миссис Норрис, а кошка будто переняла его характер и также бдительно охраняет территорию Хогвартса от нарушителей порядка, как и хозяин.
Зачастую кошки являются формой Патронуса волшебников и его анимагической формой. Так, Минерва Макгонагалл могла превращаться в кошку, у которой даже были отметины на морде в форме очков, которые носит преподавательница. Патронусом Минервы тоже стала кошка, так же как у Долорес Амбридж, мировоззрением абсолютно противоположной Макгонагалл.
Амбридж вообще имела странную привязанность к кошкам: котята были изображены на декоративных тарелочках, развешанных в её кабинетах, письма она писала на розовой бумаге с изображением кошки в заглавии. А вот Рубеус Хагрид, напротив, признавался, что не любит кошек и ему от них «чихать охота».
Часто у магов живут не чистокровные кошки, а полужмыры. Так, Гермиона перед третьим курсом обучения купила себе кота Живоглота, который был полужмыром. Кошки Арабеллы Фигг тоже были полужмырами, хотя Гарри, так часто остававшийся под присмотром этой чудаковатой старушки, не замечал в них ничего необычного. Полужмыры очень удобны в содержании в магловском окружении, так как выглядят совсем как обычные коты, но обладают хорошим чутьём к магии и острым умом. Как это ни удивительно, есть основания полагать, что полужмыры не пользуются популярностью. Так продавщица «Волшебного зверинца» советовала Гермионе именно Живоглота, потому что он уже давно живёт в зоомагазине, а желающих приютить его не находится.
Кошек и полужмыров можно приобрести в «Волшебном зверинце» в Косом переулке, их стоимость зависит от породы и колеблется от девяти до десяти галлеонов.
Известные кошки
Живоглот — полужмыр Гермионы.
Мистер Лапка, Снежок, Хохолок, мистер Тибблс  — коты и кошки Арабеллы Фигг.
Миссис Норрис  — кошка завхоза Хогвартса Филча.
Кошка Поттеров
Кошка Милисенты Булстроуд
Кошка мадам Розмерты
Кошка Аберфорта Дамблдора
Кошка семьи Уизли
Кот Сивиллы Трелони
Лейс — домашний любимец студентки Хогвартса Бадии Али.]]></text>
</doc>
