<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D0%B1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Королева Маб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ирландцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Монархи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Королева Маб (англ. Queen Maeve) — легендарная волшебница средневековья. Обучала молодых волшебниц Ирландии ещё до основания магических школ, в том числе и Хогвартса.
Этимология
Имя «Маб» является английской формой гэльского имени «Медб», означающего «хмельное». В ирландских легендах это было имя королевы-воина Коннахты.
Королева Маб в реальном мире
По легендам «маб» — это народ маленьких фей в древнем фольклоре кельтов.
У Шекспира («Ромео и Джульетта») Королева Маб — фея снов, фантазии и воображения, родоприёмница всех фей.
Перси Биши Шелли в 1813 году написал лиро-эпическую поэму «Королева Маб».
В ирландской мифологии существовала воинственная божественная королева Коннахта Медб (в Англии её имя было — Мейв), одна из центральных фигур ирландской мифологии. По преданиям, она владела колдовскими и друидическими знаниями и обладала даром ясновидения.
За кулисами
Её титул может указывать, что она либо маглорождённая, либо полукровка, так как Римус Люпин упоминал, что принцев в волшебном мире не бывает, а значит, нет и королев, или же это может означать, что она вышла замуж за короля-магла.]]></text>
</doc>
