<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BD_%D0%AF%D0%BA%D1%81%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корбан Яксли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Марионеточное правительство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корбан Яксли (англ. Corban Yaxley) — высокий мужчина с тяжелым, грубым, жестоким лицом, похожем на звериное, не женат. Является представителем одного из самых чистокровных родов Британии. Стал пожирателем смерти еще во время первой магической войны.
Биография
Первая магическая война
Участвовал в первой магической войне. После исчезновения господина сумел остаться на свободе, но попыток найти хозяина не предпринимал.
Вторая магическая война
Яксли присутствовал на кладбище в ночь, когда Тёмный Лорд возродился, тем самым доказав свою преданность.
27 июня 1995 года, через три ночи после возвращения Волан-де-Морта, Яксли прибыл в дом профессора Слизнорта, чтобы завербовывать его или доставить к своему хозяину силой. Слизнорт трансфигурировался в кресло и остался незамеченным.
Активно участвовал во второй магической войне, в частности, в июне 1997 года находился среди напавших на Хогвартс пожирателей, причем являлся главным в отряде. Во время битвы был оглушен Гарри Поттером и возможно был заключён в Азкабан. Яксли — один из главных шпионов Темного лорда в Министерстве Магии, именно он сумел наложить заклятие Империус на Пия Толстоватого, который после переворота занял пост министра; Яксли же стал начальником отдела Магического правопорядка и первым заместителем министра, фактически являясь полноправным начальником министерства.
После переворота в министерстве проводилась политика ущемления прав маглорожденных: была создана Комиссия по учёту «магловских выродков», золотой фонтан был заменен на статую «Магия — сила», аппарат министерства наводнили Пожиратели. Именно Пожирателей ставили на руководящие должности. Новая политика активно поддерживалась Яксли. Он лично принимал участие в заседаниях Комиссии и запугивал рядовых сотрудников министерства. Во время вторжения Гарри Поттера с друзьями в Министерство он сумел поднять тревогу и при побеге троицы, ухватившись за Гермиону, трансгрессировать вместе с ними на площадь Гриммо. Таким образом, он стал одним из хранителей тайны дома №12, и теперь заклятие Фиделиус больше не защищало ребят, что заставило их теперь скитаться по всей стране.
Как и все сторонники Тёмного лорда Яксли участвует в битве за Хогвартс. Сражается с Флитвиком и как минимум сводит поединок к ничьей, потому что во время часовой передышки он и Долохов охраняет ставку Волан-де-Морта в лесу и заодно поджидает Гарри Поттера. Позже, при возобновлении сражения, его побеждают Джордж Уизли и Ли Джордан.
Дальнейшая судьба
После поражения в битве, скорее всего, был посажен в Азкабан.
Внешность
Черты характера
Магические способности
Отношения
Лорд Волан-де-Морт
Яксли стал Пожирателем смерти ещё в 1970-х и преданно служил Волан-де-Морту до того, как тот потерпел крах 31 октября 1981 года. После исчезновения своего повелителя Яксли не предпринимал никаких попыток по поиску оного, а наоборот отрекся от своих прошлых деяний, убедив Министерство магии в том, что действовал невольно, находясь под действием заклятия Империус.
Тем не менее, 24 июня 1995 года явился на кладбище к возродившемуся Тёмному Лорду. Яксли удалось снова войти в доверие к Волан-де-Морту. В результате переворота в Министерстве Яксли занял должность начальника Отдела магического правопорядка, несомненно с позволения Волан-де-Морта. 
Яксли с уважением и примесью зависти относился к Северусу Снеггу, состоял в хороших отношениях с Антонином Долоховым, и презрительно глядел на Люциуса Малфоя. Также выражал свое недовольство Фенриром Сивым.
Работники Министерства
Яксли заметно злоупотреблял своим положением, запугивая менее высокопоставленных работников. Правда, с уважением и одобрением относился к проверенным чистокровным коллегам. Обычные сотрудники, судя по всему, шарахались от злобного Пожирателя.
Маглорождённые и полукровки
Как Пожиратель смерти, убежденный в превосходстве «чистой крови», Яксли ненавидел и с пренебрежением относился к маглам, маглорожденным волшебникам и полукровкам. По собственному признанию, никогда бы не женился на женщине, которую даже ошибочно посмели бы принять за «грязнокровку».
За кулисами]]></text>
</doc>
