<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B9_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Косой Переулок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Косой переулок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Улицы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лондон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Косой Переулок (англ. Diagon Alley, дословно Косая Аллея) — извилистая улица в магическом мире, мощенная булыжником, вытянутая с северо-запада на северо-восток. Центр волшебных товаров. Единственное место в Лондоне, где можно купить магическое животное, летающую метлу, волшебную палочку и много других волшебных вещей и магических товаров. В Косом переулке находится также английское отделение магического банка «Гринготтс». Пройти в переулок можно через кафе «Дырявый котёл», которое маглы, находящиеся на Чаринг-Кросс-Роуд, обычно не видят. Попасть в него можно также с помощью летучего пороха по каминной сети, переместившись в один из каминов, как правило, в Дырявый котёл. Правда, при первой попытке попасть туда таким способом Гарри промазал и приземлился в Лютном переулке, который примыкает к Косой аллее (есть и такой перевод названия). Магазины Лютного переулка, в отличие от магазинов Косого, специализируются на тёмной магии и тёмных артефактах. Интересно, что название этой аллеи появилось из-за созвучности слов «диагонально» (англ. diagonally) и «аллея» (англ. alley)
История
Создание
Согласно популярной исторической теории, самым старым зданием в Косом переулке является Волшебный банк Гринготтс, вокруг которого впоследствии пристраивались здания магазинов. Однако, существует также вероятность того, что старейшим зданием является всё-таки лавка Олливандера. По крайней мере, согласно надписи на вывеске, основание данной фирмы относится к концу четвёртого века до н. э.
Визит Гарри Поттера в 1991 году
Первый визит Гарри Поттера в 1991 году в Косой переулок с Рубеусом Хагридом олицетворяет его возвращение в волшебный мир. Самым первым учреждением, который посетил Гарри, был волшебный банк Гринготтс, в котором он впервые столкнулся с гоблинами. После получения денег из банка Хагрид помог Гарри приобрести школьные принадлежности и подарил ему на его одиннадцатилетие полярную белую сову Буклю, которая продавалась в Торговом центре «Совы». Также они приобрели волшебную палочку для Гарри в лавке Олливандера. При посещении Косого переулка Гарри пожалел, что у него не десять глаз, чтобы лучше рассмотреть все достопримечательности.
Возвращение Темного Лорда
После возвращения Волан-де-Морта в 1996 году внешний вид Косого переулка резко изменился. Волшебники и ведьмы, находясь в общественных местах, больше не чувствовали себя в безопасности. Когда-то переполненные улицы стали практически пустыми, в Косом переулке можно было увидеть лишь редких покупателей. На когда-то оштукатуренных красочных фасадах магазинов и лавок появились многочисленные плакаты с движущимися фотографиями Пожирателей смерти и надписями «Особо опасен».
После нападения пожирателей «Лавка Олливандера» и «Кафе-мороженое Флориана Фортескью» были закрыты, а их владельцы Гаррик Олливандер и Флориан Фортескью были похищены, последний вскоре был убит. Несколько других магазинов, такие как «Лавка письменных принадлежностей», по косвенным признакам, были также заколочены.
Однако, витрина магазина «Всевозможные волшебные вредилки» близнецов Фреда и Джорджа Уизли «била по глазам, словно фейерверк».
После захвата Министерства магии Косой переулок стали патрулировать Пожиратели смерти. Особых перемен к лучшему всё это не принесло.
Надо полагать, победа над Тёмным Лордом и его приспешниками способствовала возвращению Косому переулку его былого великолепия.
Известные магазины, лавки и кафе
Аптека Малпеппера (Mr. Mulpepper's Apothecary) — аптека, где можно купить различные зелья и ингредиенты для них.
Аптека «Слизень и Джиггер» (Slug & Jigger's) — магазин, основанный в 1207 году. Здесь можно купить зелья и ингредиенты для них. Расположен по соседству со своим конкурентом - аптекой мистера Малпеппера.
Всевозможные волшебные вредилки (Weasleys' Wizard Wheezes) — магазин шуточных товаров от Фреда и Джорджа Уизли.
Всё для квиддича (Quality Quidditch Supplies) — магазин для покупки летающих мётел и всевозможных принадлежностей для квиддича.
Волшебное оборудование для умников (Wiseacre's Wizarding Equipment) — магазин, в котором продаются разнообразные магические инструменты, такие как телескопы и песочные часы. Впервые появился в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната». Существует также его местный филиал в Хогсмиде.
Волшебный зверинец (The Magical Menagerie) — магазин, продающий не только сов, но и многих других животных.
Гринготтс (Gringotts Wizard Bank) (лондонское отделение) — единственный волшебный банк в мире.
Дырявый котёл (The Leaky Cauldron) — популярный паб, находящийся со стороны Лондона на Чаринг-Кросс-Роуд. Через задний двор паба можно пройти в Косой переулок, постучав палочкой по нужным кирпичам и открыв арку.
Зелья Дж. Пиппина — магазин, торгующий готовыми зельями.
Издательский дом «Обскурус» — издательство издаёт различные волшебные книги, в том числе такую популярную, как «Фантастические звери и места их обитания». Главный офис находится в доме 18а, на южной стороне Косого переулка.
Кафе-мороженое Флориана Фортескью (Florean Fortescue's ice-cream parlour) — это заведение принадлежит Флориану Фортескью. Было закрыто в 1996 году после исчезновения Фортескью.
Кондитерская Шугарплама (Sugarplum's Sweetshop) — магазин, продающий кондитерские изделия, такие как, лакричные волшебные палочки и тыквенные пироги.
Лавка доктора Фойерверкуса (Gambol & Japes Wizarding Joke Shop) — магазин волшебных шуток, торгующий в том числе волшебными хлопушками. Любимый магазин Фреда и Джорджа Уизли и их приятеля Ли Джордана. 
Лавка Олливандера (Ollivander's Wand Shop). Олливандеры — самые лучшие изготовители волшебных палочек в Англии. Фамилия этих мастеров известна уже более 2000 лет. Магазин был закрыт после похищения мистера Олливандера в 1996 году.
Лавка письменных принадлежностей (Scribbulus Writing Implements)— лавка, торгующая письменными принадлежностями. В этой лавке Хагрид помог Гарри купить всё необходимое для письма, когда тот посетил Косой переулок впервые. На втором году Гермиона Грейнджер оттащила Рона от квиддичного магазина и приволокла в эту лавку за покупками.
Лавка старьёвщика (The Junk Shop (Cranville Quincey's Magical Junkshop возможно)) — в ней торгуют «сломанными волшебными палочками, испорченными медными весами, старыми заляпанными мантиями и прочим хламом».
Магазин коллекционных карточек — продаёт карточки от шоколадных лягушек и различные сладости.
Магазин котлов (Potage's Cauldron Shop) — здесь можно купить котел любого размера из меди, бронзы, олова, серебра и золота. Предлагаются две разновидности котлов — самопомешивающиеся и разборные. Ближайший магазин к выходу из «Дырявого котла». Некоторое число товара выставлено прямо перед магазином.
Мантии на все случаи жизни (Madam Malkin's Robes for all Occasions, в обиходе — «Магазин мадам Малкин») — магазин одежды. Обычно ученики Хогвартса покупают здесь школьные мантии, которые мадам Малкин может тут же подогнать по размеру.
Мантии «из рук в руки» — магазин, занимающийся продажей поношенных мантий. Расположен рядом с Лавкой старьёвщика.
Мётлы «из рук в руки» — магазин, занимающийся продажей старых мётел.
Омолаживающие зелья мадам Примпернель — магазин, специализирующийся на зельях для выведения бородавок и прочих недостатков человеческого тела.
Твилфитт и Таттинг — дорогой бутик волшебной одежды.
Торговый центр «Совы», принадлежащий Илопу (Eeylop's Owl Emporium) — мрачный на вид зоомагазин, где продают различные виды почтовых сов (неясыти обыкновенные, сипухи, ушастые и полярные совы и др.), еду для них (совиные вафли, например) и другие товары, необходимые в уходе за этими птицами.
Флориш и Блоттс (Flourish & Blotts) — популярный книжный магазин. Также в нём продают учебники, по которым учатся в Хогвартсе.
Чайный пакетик Розы Ли — чайная. Аналогичное заведение расположено также в деревне Хогсмид.
Чудесные волшебные палочки Джимми Кидделла — непопулярный магазин волшебных палочек.
Бутылочное пиво Белчера — пивоварня, расположенная на цокольном этаже здания, где размещалась также лавка «Флориш и Блоттс».
Косой переулок в картинках]]></text>
</doc>
