<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B8%D0%BD_%D0%9C%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корвин Мракс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змееусты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Мраксов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потомки Салазара Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корвин Мракс (англ. Corvinus Gaunt) — чистокровный волшебник. Предок Марволо Мракса, его сына, дочери и внука.
В 1700-х годах было предложение установить сложную систему сантехники в замок Хогвартс. Данный проект угрожал секретности входа в Тайную комнату, которая на то время еще была в своем первоначальном виде (она представляла собой ряд магических туннелей, скрытых люком) и которая была расположена на месте, где сейчас находится женский туалет второго этажа.
Корвин Мракс был в то время студентом в Хогвартсе и, как потомок Салазара Слизерина, знал, где находится вход и как открыть его. Позже, будучи ответственным за установку системы сантехники, Корвин скрыл вход с помощью комплекса раковин, благодаря чему вход в Тайную комнату окончательно потерялся и волшебники уверились, что Комната была чистой выдумкой.
Этимология
Имя Корвин происходит от латинского «Corvus», что означает «Ворон». Его носил Марк Валерий Мессала Корвин, генерал Рима , покровитель литературы и искусства.
Фамилия Мракс — это русский перевод фамилии Гонт. Слово Gaunt в переводе с английского означает «костлявый, вытянутый, худой, мрачный».]]></text>
</doc>
