<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD_%D0%9A%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Колин Криви]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Криви]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы василиска]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Погибшие в Битве за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Недоучившиеся в Хогвартсе]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Колин Криви (англ. Colin Creevey) — студент-гриффиндорец, на курс младше Гарри Поттера, с первых дней поступления в Хогвартс был отчаянным поклонником Поттера. Маглорождённый, из простой семьи (отец Колина — молочник).
Колин имеет младшего брата Денниса, который также учился на факультете Гриффиндор.
Примечательно, что семья Криви — это единственная известная семья маглов, в которой родились сразу два волшебника.
Биография
Детство (1980/1981-1992)
Колин Криви вырос в обычной магловской семье. Он был сыном простого молочника и не мог объяснить всякие таинственные происшествия, которые случались с ним в раннем детстве, поэтому был поражён, когда вдруг обнаружилось, что он настоящий волшебник и теперь будет посещать Школу чародейства и волшебства Хогвартс. А отец его так до конца и поверил, что волшебство существует.
Всё, что относилось к волшебству и волшебному миру, мальчик воспринимал с благоговением. У Колина был младший брат по имени Деннис, который так же, как и его старший брат, был волшебником. А ведь это очень необычно и случается крайне редко...
Первый курс (1992-1993)
Первое знакомство Гарри Поттера с Колином не было таким уж приятным Гарри в силу небольшого происшествия. Просьбу Криви сфотографироваться с ним и подписать фотографию услышал Драко Малфой и, как обычно, начал доставать издёвками. Колин в ответ обвинил Малфоя в зависти. Но тут услышав, что кто-то раздаёт автографы, примчался профессор Локонс. В результате Гарри, упираясь, таки был сфотографирован вместе с благоухающим профессором...
Когда вскоре Колин показал Гарри получившуюся фотографию, то к несказанной радости ошеломлённого Поттера на ней был изображён «чёрно-белый Локонс», который «изо всех сил пытался втащить кого-то за руку в кадр. Гарри узнал на снимке собственную руку и с удовольствием отметил, что оказал Локонсу достойное сопротивление. Локонс скоро сдался и устало прислонился к белому краю фотографии.»
Однажды Колин сопровождал Гарри Поттера на стадион на тренировку по квиддичу. По дороге он непрестанно тараторил, задавая один вопрос за другим... Расстались они уже возле раздевалки. Когда началась, собственно, тренировка, раздался непривычный шум. Как оказалось, это Криви, расположившись на трибунах, снимал на свою камеру всё подряд, и в тишине это щёлканье казалось необычайно громким. Вуд даже заподозрил было в нём шпиона Слизерина, однако вскоре выяснилось, что этот «шпион» на самом деле гриффиндорец.
Вскоре появилась команда Слизерина со своими новенькими мётлами «Нимбус-2001». После небольшой перепалки Рон схлопотал от своей же собственной сломанной волшебной палочки заклинание слизней, которым он хотел наказать зарвавшегося Драко Малфоя. А слетевший с трибун Колин «приплясывал вокруг Гарри и Гермионы» и тараторил: «Что случилось, Гарри? Что случилось? Он заболел? Но ты ведь сможешь его вылечить, правда?» Когда Рона в очередной раз вывернуло наизнанку и у него «изо рта посыпалась новая порция слизняков», Колин восхитился, поднёс камеру к глазам и совсем неуместно произнёс: «Ого! <...> Гарри! Подержи его секундочку!»
Когда василиск «заморозил» кошку Филча миссис Норрис и поползли слухи, что наследником Слизерина является Гарри Поттер, Колин честно попытался рассказать об этом Гарри, но из-за оттеснившей его толпы не успел.
На матче по квиддичу между сборными Гриффиндора и Слизерина Гарри сумел поймать снитч, несмотря на взбесившийся бладжер, заколдованный не совсем нормальным домовиком Добби. Однако, далось это ему нелегко. Он был сбит и упал в грязь со сломанной рукой. Вездесущий Локонс и здесь отличился — убрал из сломанной руки все кости. А Колин кружился вокруг лежащего в грязи раненого Гарри, щёлкая фотоаппаратом «со скоростью пулемётной очереди».
Вскоре после этого Колин решил пробраться к Гарри в больничное крыло, чтобы передать ему гроздь винограда, но стал жертвой нападения василиска.
По счастливому стечению обстоятельств Колин остался жив, поскольку Чудовище Слизерина он увидел через видоискатель своей фотокамеры. В результате камера была безнадёжно испорчена, а сам мальчик попал в больничное крыло Хогвартса и провёл в «окаменевшем» состоянии почти весь учебный год. Весной 1993 года созрели, наконец, мандрагоры, и Колин Криви, как и все пострадавшие от взгляда василиска, был излечен.
Второй курс (1993-1994)
Второй год обучения Колина в Хогвартсе, по сравнению с первым, стал для него намного спокойнее. Мальчик, вероятно, был настолько потрясён произошедшим с ним в прошлом году, что стал более осмотрительным и старался избежать в будущем подобных инцидентов. Он также перестал преследовать Гарри, хотя по-прежнему им восхищался, пытаясь заговорить при каждом удобном случае, и считал Гарри своим другом.
В конце октября пришло время посещения Хогсмида, маленькой населённой только волшебниками деревушки, но Гарри был вынужден оставаться в Хогвартсе, поскольку у него отсутствовало разрешение от Дурслей. Колин также был одним из студентов, которые остались в замке, поскольку учился он на втором курсе, а в Хогсмид допускались студенты лишь на третьем году обучения. Когда хмурый Гарри вернулся в гостиную Гриффиндора, Колин, едва завидев своего кумира, тут же отозвался:
Однако Гарри отказался. Он очень не любил, когда глазеют на его шрам, а студенты младших курсов только этим и занимались...
Третий курс (1994-1995)
Во время церемонии распределения в 1994 году Колин, находясь в чрезмерно возбуждённом состоянии, сообщил Гарри, что в этом году в Хогвартс поступает его младший брат и он очень надеется, что тот тоже попадёт в Гриффиндор, как и он сам, поэтому попросил Гарри cкрестить на счастье пальцы.
Когда крошка Деннис Криви, из-за бушующего шторма выпавший из лодки при переправе через Чёрное озеро, но ничуть при этом не испугавшись, добрался наконец до Распределяющей шляпы, та долго не раздумывала и тут же вынесла свой вердикт: «Гриффиндор!». Радостный Деннис снял шляпу и помчался к брату, восторгаясь поступлением и рассказывая брату о своём падении в озеро и счастливом спасении. Колин предположил, что его вытащил из воды гигантский кальмар и сразу же принялся знакомить брата с Гарри Поттером, о котором Деннис, несомненно, был хорошо наслышан.
После того как Гарри неожиданно для себя стал четвёртым чемпионом Турнира Трёх Волшебников, ему пришлось очень несладко. Непонимание и зависть Рона, косые взгляды и насмешки даже от своих однокурсников по факультету не давали наслаждаться жизнью и держали его в постоянном напряжении. Однако Колин нисколько не разочаровался в объекте своего почитания!
Когда разбушевавшийся на уроке Северус Снегг уже подумывал об «отравлении» четвёртого чемпиона, а Гарри мечтал вылить посудину с зельем на ненавистную голову профессора, в класс заскочил радостный Колин Криви и сообщил, что Гарри вызывает мистер Бэгмен, чтобы сделать фотографии для «Ежедневного пророка». Видимо, в тот день Колин оказался очень полезен этому изданию, сообщив всё, что он знает о своём герое.
Эта статья Риты Скитер в «Ежедневном пророке» доставила Гарри и Гермионе немало переживаний. Пронырливая журналистка написала статью, всячески восхваляя Гарри, а Гермиону так и вовсе назвала «сногсшибательной красавицей-маглой». При этом ни слова не сказала о Седрике Диггори, а об остальных чемпионах упомянула лишь вскользь. Стоит ли говорить, сколько уничижительных комментариев им пришлось после этого услышать? А роль в этом Колина... Вероятно, пообщавшись с мальчиком, Рита Скитер, как всегда, всё переврала, приукрасила и перевернула с ног на голову.
Перед первым заданием Турнира Трёх Волшебников Колин вместе с братом Деннисом раздобыли где-то пакет со значками «Поддержим Седрика!» и пытались переколдовать надпись на них в «Поддержим Гарри Поттера!». Однако их старания успехом не увенчались: значки заклинило на слизеринском варианте «Поттер смердяк». Когда Гарри, «познакомившись» с драконами, вернулся из Запретного леса в гостиную Гриффиндора, он обнаружил на одном из столов россыпь значков в поддержку Седрика, которая «переливалась зелёными отблесками. На них горели буквы «Настоящий Поттер смердяк» — так кончились добрые намерения братьев Криви».
В 1995 году, в конце учебного года во время третьего тура турнира чемпион Хогвартса Седрик Диггори был убит Питером Петтигрю по приказу Волан-де-Морта. Гарри Поттер, вернувшийся с кладбища в Литтл-Хэнглтоне вместе с его телом, сообщил, что Тёмный лорд вернулся. Это очень, очень неприятная новость для Колина и Денниса Криви, так как Волан-де-Морт ненавидел магглорождённых...
Четвёртый курс (1995-1996)
Четвёртый год обучения Колина Криви оказался непростым и насыщенным событиями. Окончание предыдущего учебного года ознаменовалось гибелью Седрика Диггори и совпало с началом Второй магической войны. В свете возвращения Волан-де-Морта и неприятия этого факта Министерством во главе с Министром магии Корнелиусом Фаджем, в начале нового учебного года в Хогвартс прибыла первый помощник министра Долорес Амбридж. Эта дама вызвалась преподавать Защиту от Тёмных искусств, позже она стала Генеральным Инспектором школы, а под конец учебного года и директором Хогвартса.
Её преподавание ЗОТИ отличалось тем, что она давала только теоретические знания, совсем не уделяя внимания практической отработке защитных заклинаний. Взволнованные студенты пятого курса задавались вполне справедливым вопросом: каким образом они будут сдавать экзамены СОВ по Защите от Тёмных искусств?
В конечном итоге это вылилось в нелегальную студенческую организацию, которая получила название «Отряд Дамблдора» (ОД), и которая на первых порах преследовала чётко определённую цель — научиться практическому использованию требуемых для ЗОТИ заклинаний.
На первое собрание ОД в «Кабаньей голове» в Хогсмиде вместо ожидаемых «нескольких человек» прибыло неожиданно много заинтересовавшихся, и не только однокурсников Гарри Поттера, но и представителей более старших курсов, и более младших. Само собой разумеется, что и братья Криви также были здесь. На собрании Колин был просто ошеломлён, когда услышал новые сведения о подвигах своего кумира за предыдущие годы: о сражении с Волан-де-Мортом за Философский камень, об уничтожении василиска мечом Гриффиндора, и о том, что Гарри разогнал дементоров телесным патронусом.
Когда наконец-то помещение для занятий было организовано в Выручай-комнате, Колин с восторгом посещал эти занятия. И результаты не заставили себя долго ждать... Уже через несколько недель тайных собраний ОД Гарри Поттер, сидя на уроке и глядя прямо в выпуклые глаза Долорес Амбридж, с удовольствием вспоминал об успехах своих учеников, например, о том, «как Колин Криви после усердной практики на трёх занятиях овладел Чарами помех».
Чтобы члены ОД были в курсе того, на какое время назначено очередное собрание, и при этом не вызывали никаких подозрений, Гермиона Грейнджер, использовав Протеевы чары (уровня ЖАБА, между прочим!), зачаровала соответствующим образом фальшивые галлеоны. Такие монеты получили все участники Отряда Дамблдора, в том числе и Колин Криви.
Пятый курс (1996-1997)
О Колине Криви во время его обучения на пятом курсе известно совсем мало. После памятного матча, в котором Рон Уизли взял все мячи, уверенный в том, что Гарри подлил ему Феликс Фелицис, зелье удачи (хотя Гарри только сделал вид, что подлил), братья Криви требовали от Гарри подробного разбора матча.
Когда Пожиратели смерти напали на Хогвартс и началась битва в Астрономической башне, Гермиона Грейнджер призвала всех членов ОД через свои монеты для подкрепления, однако Колин по неизвестной причине отсутствовал.
Вполне вероятно, что Колин остался на похороны Альбуса Дамблдора, оказывая свое почтение покойному директору, однако о нём и его брате в книге нет никаких упоминаний.
1997-1998 учебный год
В 1997 году, после переворота в Министерстве магии и прихода к власти Волан-де-Морта, Хогвартс был захвачен Северусом Снеггом и Пожирателями Смерти. Благодаря политике Волан-де-Морта не позволять маглорождённым посещать школу, Колин и его брат Денис не смогли присутствовать в Хогвартсе на их шестом и четвёртом году обучения соответственно.
Более того, весьма вероятно, что они были вынуждены скрываться, поскольку маглорождённых обвиняли в краже волшебных палочек и отправляли в Азкабан. Для этого даже была учреждена специальная Комиссия по учёту магловских выродков, возглавляемая оправившейся после потрясений позапрошлого года Долорес Амбридж.
Битва за Хогвартс и смерть
На заключительной стадии Второй магической войны Колин Криви вместе со своим братом Деннисом откликнулись на призыв Невилла Долгопупса, использовавшего для этого фальшивые галлеоны, и прибыл в замок вместе с другими членами ОД для защиты Хогвартса.
После требования профессора Макгонагалл покинуть место будущей битвы всем несовершеннолетним студентам, Колин тайком умудрился пробраться обратно в Хогвартс и принял участие в битве, сражаясь с Пожирателями смерти и другими приспешниками Волан-де-Морта, и в конечном итоге погиб.
Вероятно, сражался Колин вне стен замка, поскольку его тело Невилл и Оливер Вуд обнаружили за пределами школы. Во время часовой передышки его тело было отнесено Оливером Вудом в Большой зал, где уже находились тела других павших во время первой части сражения.
После окончания часовой передышки Гарри Поттер, ознакомившийся в Кабинете директора с воспоминаниями Северуса Снегга, отправился в Запретный лес на встречу с Тёмным лордом, прекрасно осознавая, чем ему это грозит. Но он был готов пожертвовать собой ради спасения множества невинных человеческих жизней. Но умереть пришлось не ему...
После смерти «тело Волан-де-Морта вынесли из Большого зала и положили в другом помещении, подальше от останков Фреда, Тонкс, Люпина, Колина Криви и еще пятидесяти человек, погибших в борьбе с ним.»
Внешность
Внешность Колина Криви в книгах описана лишь фрагментарно, однако известно, что он был невысокого роста, худощавого телосложения, имел карие глаза и волосы мышиного тёмно-коричневого цвета.
Личность и черты характера
На первом году обучения в Хогвартсе Колин был легко возбудимым, подвижным ребёнком. Когда он впервые приехал в школу, он был чрезвычайно взволнован. Он также стал ярым поклонником некоторых местных «знаменитостей», таких как Гарри Поттер и Златопуст Локонс.
На первом курсе Колин не расставался с фотоаппаратом, и это часто вызывало раздражение окружающих, поскольку действовал он не всегда тактично.
Колин никогда не унывал, был открытым и бесхитростным. Никогда не юлил, не изворачивался, говорил, что думал, и тем не менее у него не было явных врагов, по крайней мере, такие случаи неизвестны. Да и как можно было долго обижаться на вечно улыбающегося маленького приставалу?
На последующих курсах Колин немного повзрослел и перестал так уж докучать Гарри своим вниманием, однако не переставал им восхищаться и подражать ему.
Когда был организован ОД, Колин вместе с братом Деннисом с огромным энтузиазмом стали посещать тайные занятия нелегальной студенческой организации, прекрасно осознавая, что этим они нарушают множество Декретов об образовании, «наштампованных» Долорес Амбридж, и, по большому счёту, противостоят официальной политике Министерства магии.
Колин был также очень храбрым, настоящим гриффиндорцем. Ведь не каждый взрослый вступит в открытое противостояние со взрослыми, хорошо подготовленными Пожирателями смерти, которые не гнушались использовать самые тёмные заклятия, в том числе и непростительные. А Колин Криви, выведенный вместе с другими несовершеннолетними студентами в безопасное место, умудрился каким-то образом вернуться на территорию замка и принял активное участие в Битве за Хогвартс, не побоявшись в открытую выступить и против Лорда Волан-де-Морта, и против его цепных псов — Пожирателей смерти.
Магические способности и навыки
Защита от Тёмных искусств: Колин, по крайней мере, имел некоторые, довольно неплохие навыки в ЗОТИ, поскольку известно, что он быстро освоил Чары Помех, заклинание полной парализации тела Петрификус Тоталус, а также заклинание обезоруживания Экспеллиармус. Вероятно, занятия в ОД хорошо помогли ему в дуэльной практике.
Увлечения
Колин увлекался фотографией, поэтому не расставался со своей магловской камерой и снимал всё, что считал достойным внимания. А поскольку своим кумиром он считал Гарри Поттера, то и следовал за ним по пятам, снимая иногда не совсем приятные для Гарри моменты его жизни.
Мальчик очень быстро освоил технологию обработки плёнок с помощью специального волшебного раствора, в результате чего изображённые на фотографиях персонажи могли двигаться.
Имущество
Палочка: Колин, скорее всего, купил свою волшебную палочку в лавке Олливандера перед началом своего обучения в Хогвартсе.
Фотокамера: эту камеру Колин использовал во время своего первого года обучения в Хогвартсе. Была безнадёжно разрушена взглядом василиска.
Отношения
Семья
У Колина, вероятно, были хорошие отношения со своей семьей, поскольку вспоминал он о них с теплотой. Отец его был простым молочником. Колин заявил, что его родители были очень рады, когда узнали, что их сын оказался волшебником, поэтому Колин хотел сделать несколько фотографий в Хогвартсе, чтобы показать своему отцу, который в ту пору так до конца и не поверил в существование волшебства.
Колин был также очень близок со своим братом, Деннисом. Он был чрезвычайно взволнован и очень радовался, когда его брат поступил на Гриффиндор. Впоследствии они очень много времени проводили вместе.
Гарри Поттер
Гарри, в силу своего скромного характера, не любил выделяться и не чувствовал себя такой уж знаменитостью, поэтому благоговейное отношение к нему Колина Криви переносил с трудом. «Труднее было избежать встреч с Колином Криви, который, похоже, выучил наизусть расписание уроков Гарри. Колин был на седьмом небе от счастья: раз десять в день он произносил: «Как дела, Гарри?» — и слышал в ответ: «Нормально, Колин», пусть даже говорились эти слова с нескрываемым раздражением.»
Однако, это нисколько не смущало Колина, он по-прежнему ходил за Гарри по пятам, держа наготове свой фотоаппарат и совсем не обращал внимания на то, что объект его поклонения старается всячески избегать маленького «прилипалу».
Хотя он и Гарри не были особенно близки, Колин почему-то считал, что он является лучшим другом Гарри. Во время своего первого года обучения в Хогвартсе он сделал множество фотографий своего кумира. А на третьем году обучения для Турнира Трёх Волшебников он вместе с братом Деннисом пытался переколдовать значки Седрика Диггори в значки с надписью «Поддержим Гарри Поттера!», но у них ничего не вышло.
На четвёртом году обучения он и его брат стали членами Отряда Дамблдора, организованного Гарри вместе с Роном и Гермионой.
В Битве за Хогвартс этот маленький и, казалось бы, ничем не примечательный молодой человечек умер как настоящий герой, сражаясь за свои убеждения. Гарри был очень опечален, когда увидел Колина мёртвым.
Колин стал членом ОД во время своего четвёртого года обучения. Это была организация, основанная и возглавляемая Гарри Поттером для того, чтобы научить студентов Защите от Тёмных искусств и противостоять Долорес Амбридж.
Колин имел хорошие отношения с большинством из них, в том числе с Роном, Гермионой и своей однокурсницей Джинни Уизли.
Другими членами ОД были Фред и Джордж Уизли, Невилл Долгопупс, Ли Джордан, Анджелина Джонсон, Кэти Белл и Алисия Спиннет из Гриффиндора, Эрни Макмиллан, Сьюзен Боунс, Ханна Аббот, Джастин Финч-Флетчли и Захария Смит из факультета Пуффендуй, а также Терри Бут, Энтони Голдстейн, Майкл Корнер, Полумна Лавгуд, Чжоу Чанг и Мариэтта Эджком из Когтеврана. Все они (за исключением Захарии Смита и Мариэтты) участвовали в Битве за Хогвартс.
Смерть Колина Криви была одной из тех жестоких потерь, которые Гарри Поттер переживал особенно остро.
Этимология
«Colin» — английская форма гальского имени «Cailean» или «Coileain», что означает «Щенок» или «Юный детеныш».
«Colin» также может быть получено как производное от имени «Nicholas», означающего «Люди-победители».
Creevey — это английская фамилия кельтского происхождения, её сокращение от «MacCreevey», что означает «Son of Reevey» (сын Риви).
Creevey может также быть фамилией ирландского происхождения с вариантами написания «Creevy» и «Creavagh», это английская форма от гэльского «O'Craoibhe», что означает «Потомок Craobhach», а в имени имеет значения «Кудрявый» или «Плодовитый» (от «Сraobh», который означает «Ветка» или «Сук»).
За кулисами
Из-за неизвестных причин актёр Хью Митчел, сыгравший роль Колина Криви, отказался участвовать в съёмках, и в последующих фильмах появился новый персонаж — Найджел Уолперт.
Сам Хью Митчел заявил, что он удовлетворен тем, что Колин погиб, сражаясь за Хогвартс, и что он равнодушен к персонажу Найджела Уолперта.
В ролике к игре «Гарри Поттер и Тайная комната» в версии PS1, в котором Колин Криви показан окаменевшим после взгляда василиска, он одет почему-то в мантию факультета Когтевран. Это выглядит странным, поскольку в игровом режиме он изображается как гриффиндорец.]]></text>
</doc>
