<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C,_%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%82%D1%8C_%D0%B8_%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кость, плоть и кровь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Зелья по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические обряды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кость, плоть и кровь (англ. Flesh, Bloode, and Bone) — очень древнее и тёмное зелье, возвращающее полноценное тело тому, кто его лишился, но остался жив. Единственный известный случай применения зелья — на кладбище Литтл-Хэнглтона 24 июня 1995 года Волан-де-Мортом.
Состав
Точный состав зелья неизвестен за исключением 4 компонентов:
кость отца
плоть слуги
кровь врага
вместилище души того, кому нужно возродить тело.
Волан-де-Морт упоминал, что для обретения неполноценного тела помимо пары-тройки заклинаний собственного изобретения использовал зелье, сваренное из крови единорога и змеиного яда, которым поделилась с ним Нагайна. Поэтому с определенной долей вероятности можно утверждать, что эти два ингредиента также используются при варке зелья.
Приготовление
  Для приготовления зелья требуется каменный котел огромных размеров. Жидкость в котле нагревается быстро: менее чем через 5 минут она кипит вовсю, бросая вверх пунцовые искры, словно воспламенившись, а пар становится гуще. Когда поверхность зелья вся превращается в искры и сверкает, точно усыпанная бриллиантами, в зелье опускают вместилище души. После этого произносится первая часть магической формулы: «Кость отца, отданная без согласия, возроди своего сына!» и в зелье добавляется кость или прах отца того, кому нужно возродить тело. Сверкающая поверхность жидкости лопается, разметав по сторонам искры, и зелье становится ядовито-голубым. Затем произносится вторая часть магической формулы: «Плоть слуги, отданная добровольно, оживи своего хозяина!» и в зелье помещается часть тела слуги. Варево приобретает кроваво-красный цвет. Далее произносится третья часть магической формулы: «Кровь недруга, взятая насильно, воскреси своего врага!» и в зелье выливается кровь. Жидкость в котле становится ослепительно белой. Котел продолжает кипеть, сверкающие искры летят во все стороны, затем они гаснут, из котла поднимается столб белого пара, становящегося всё гуще. Потом в облаке пара начинают возникать очертания возрожденного человека. Нагой, он выходит из котла.
Отличия фильма от книги
В фильме Хвост использует полноценную кость (очевидно, для наглядности), а не струйку праха. При добавлении в зелье кость сгорает. В книге требуется целый пузырёк крови врага, в то время как в фильме достаточно лишь нескольких капель. На протяжении всего процесса приготовления зелья оно упорно сохраняет свою первоначальную окраску и только после добавления крови принимает красный, а не ослепительно-белый цвет. При возрождении зелье сливается с котлом в единое целое, вспыхивает, и Волан-де-Морт возрождается уже одетый в чёрную мантию. В книге же Волан-де-Морт одевается в одежду, принесённую на  кладбище Хвостом.]]></text>
</doc>
