<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%82-%D0%B4%E2%80%99%D0%98%D0%B2%D1%83%D0%B0%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кот-д’Ивуар]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Африка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Республика Кот-д’Ивуар (англ. Ivory Coast; фр. Côte d'Ivoire; до 1986 года название официально переводилось на русский язык как Республика Берег Слоновой Кости) — государство в Западной Африке.
Официальная столица страны — Ямусукро (242 тыс. жителей), а крупнейшим городом и экономическим центром является Абиджан с населением около 3 млн. человек. По состоянию на 2013 год население насчитывало 22 400 835 чел.
Расположение
Граничит с Либерией, Гвинеей, Мали, Буркина-Фасо и Ганой, с юга омывается водами Атлантического океана. Жители страны говорят на французском языке, так как эта страна — бывшая колония Франции, которая обрела независимость 7 августа 1960 года. С тех пор этот день стал главным праздником страны — Днём независимости. Территория страны составляет 322 460 км².
Государственное устройство
Форма правления — Президентская республика. Президент страны избирается прямым голосованием сроком на 5 лет с возможностью переизбрания один раз. Он обладает всей полнотой исполнительной власти, назначает и отстраняет премьер-министра. Президент обладает законодательной инициативой наряду с парламентом (однопалатным).
Климат и природные условия
Кот-д’Ивуар — в основном, равнинная страна, покрытая на юге в прибрежной зоне влажнотропическими лесами, а на севере и в центре страны лежит обширная высокотравная саванна. Республика обладает одной из самых развитых систем национальных парков в Западной Африке. Животный мир разнообразный: слоны, леопарды, шакалы, гиены, крокодилы, шимпанзе и другие.
Климат — экваториальный на юге и субэкваториальный на севере. Средняя годовая температура — от + 26° до + 28°. Годовые суммы осадков — от 1100 мм на севере до 5000 мм на юге.
Кот-д’Ивуар в мире Гарри Поттера
В 2014 году Сборная страны участвовала в Чемпионате мира по квиддичу. Первый раунд матча между сборными Кот-д’Ивуара и Норвегии состоялся 13 апреля. Несмотря на отличную игру Элоди Димбель, охотницы сборной Кот-д’Ивуара, забившей в ворота противника семь голов из десяти, победила тем не менее сборная Норвегии со счётом 340—100, так как снитч поймал норвежский ловец Сигрид Кристофферсен, переиграв в конечном итоге ловца сборной Кот-д’Ивуара Сильвиан Бойгни.
В стране обитают речные джинны, обладающие способностью скользить по воде. Эти существа были талисманами национальной Сборной Кот-д’Ивуара по квиддичу и танцевали на церемонии открытия Чемпионата мира по квиддичу в 2014 году.]]></text>
</doc>
