<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%A4%D0%B0%D0%B4%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корнелиус Фадж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники дисциплинарного слушания по делу Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кавалеры Ордена Мерлина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кампания по дискредитации Альбуса Дамблдора и Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Визенгамота]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министры магии Великобритании]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корнелиус Освальд Фадж (англ. Cornelius Oswald Fudge) — волшебник. В 1981 году был заместителем главы Департамента чрезвычайных ситуаций. С 1990 по 1996 — Министр магии Великобритании. С середины июля 1996 года стал консультантом по связям с британским Премьер-министром маглов. Фадж впервые  упомянут в первой книге, «Гарри Поттер и Философский камень», а  появляется в книге «Гарри Поттер и Тайная комната».
Является кавалером Ордена Мерлина первой степени, самой высшей награды среди волшебников. Орденом Фадж наградил сам себя за свою феноменальную карьеру, чем вызвал много споров в обществе.
Биография
Ранние годы (до 1965—1990)
Корнелиус Освальд Фадж родился в Великобритании. Как и многие дети-волшебники, он поступил в Хогвартс. До того как стать Министром магии был заместителем главы Отдела магических происшествий и катастроф. Он одним из первых прибыл на место, где, как считалось, Сириус Блэк убил 12 маглов и своего школьного товарища Питера Петтигрю.
В 1990 году с поста Министра Магии уходит Миллисента Багнолд. Волшебное сообщество желает видеть на её месте Дамблдора, но он отказывается, и министерское кресло достаётся Фаджу. В начале работы он постоянно просил у Дамблдора помощи и совета, но потом вошёл во вкус власти и стал более самоуверенным.
Министр магии (1990—1996)
Из-за нападений василиска, на Фаджа оказывают давление, и он прибывает в хижину Хагрида, чтобы забрать лесничего в Азкабан. Впрочем, если будет доказано, что Хагрид невиновен, министр обещает отпустить его «с подобающими извинениями». Фадж также делает робкие и безуспешные попытки помешать Люциусу Малфою отстранить Дамблдора от занимаемой им должности директора.
Фадж проводит инспекцию Азкабана и оставляет Сириусу Блэку экземпляр «Ежедневного Пророка» с фотографией семейства Уизли и Питера Петтигрю в анимагической форме. Поняв, что Гарри в опасности, Блэк совершает побег. Фадж, считая Сириуса виновным, заботится о безопасности мальчика: закрывает глаза на то, что Гарри раздул свою тётю, советует ему остановиться в «Дырявом котле», не гулять по магловским кварталам и не выходить в тёмное время суток, посылает в Хогвартс дементоров и информирует о случившемся магловского премьер-министра к вящему неудовольствию избирателей. Также он просит бармена Тома приглядывать за Гарри.
Из разговора Фаджа, Флитвика, МакГонагалл, мадам Розмерты и Хагрида в пабе «Три метлы» Гарри узнает об обстоятельствах смерти Петтигрю и о том, что Блэк был его крестным отцом и лучшим другом его отца. На некоторое время в душе Гарри появляется яростное желание отомстить убийце своих родителей.
Фадж бездействует, когда Люциус Малфой добивается казни гиппогрифа Клювокрыла.
После поимки Сириуса Фадж обещает наградить Снегга орденом Мерлина, а к Блэку применить Поцелуй дементора. Гарри и Гермиона пытаются убедить министра, что Сириус не виновен, но Фадж им не верит. Тем не менее, узнав, что дементоры едва не применили поцелуй к Гарри, он немедленно отсылает их из замка. Из-за исчезновения Блэка, Фадж горюет — в газетах поднимется шум, а Снегг рассказывает всем, что Римус Люпин — оборотень.
Фадж приглашает Люциуса Малфоя с семьей на чемпионате мира по квиддичу в свою ложу. С Гарри он общается как со старым другом.
На собрании в кабинете Дамблдора после 24 мая Фадж заявляет, что не видит связи между исчезновениями Барти Крауча и Берты Джоркинс: женщина славилась проблемами с памятью, а Крауч исчез возле шармбатонской кареты, так что скорее всего руку к этому приложила мадам Максим. Гермиона, узнав об этом от Гарри, говорит, что Фадж готов обвинить мадам Максим лишь на том основании, что один из её предков был великаном.
Перси не разрешают приехать на третий этап Турнира Трёх Волшебников и вместо него пятым судьёй становится Фадж.
После разоблачения Крауча-младшего министр опасается за свою карьеру и приводит дементора, который накидывается на Крауча и высасывает из него душу.
Фадж отказывается верить в заявление Гарри о возвращении Волан-де-Морта — это разрушит его уютный, упорядоченный мирок. Тогда он пытается привлечь Дамблдора на свою сторону, убеждая, что Гарри нельзя верить на слово, ведь он «нездоров и опасен», как писала в своих последних статьях Рита Скитер. Однако Дамблдор твердо заявляет, что верит Гарри, и с этого момента пути Дамблдора и Фаджа расходятся.
С каждым днём Фадж всё больше и больше превращается в параноика. Он начинает считать, что «возвращение Тёмного Лорда» — всего лишь попытка Дамблдора сместить его с должности и самому стать министром магии. Фадж пытается дискредитировать Гарри и Дамблдора в глазах магического сообщества. Он лично возглавляет Дисциплинарное слушание от 12 августа 1995 и давит на «Ежедневный пророк», чтобы все думали, будто Гарри — «выскочка с мозгами набекрень», а Дамблдор — «выживший из ума старик». Такая работа приносит определенные плоды: Гарри оказывается в опале, а Дамблдора смещают с поста Верховного чародея Визенгамота, а в конце концов и с поста директора Хогвартса.
В начале учебного года Фадж посылает в Хогвартс своего соглядатая — Долорес Амбридж. Своими декретами об образовании он наделяет её всё большими полномочиями, чтобы контролировать деятельность школы и её директора, в частности, назначает её генеральным инспектором Хогвартса. Кроме того, Амбридж не должна допустить, чтобы студенты обучались борьбе — ведь Дамблдор, по мнению Фаджа, формирует свою личную армию, чтобы захватить Министерство.
После сражения в Министерстве магии Фадж видит Волан-де-Морта собственными глазами и вынужден признать, что всё это время был не прав. Он выступает с официальным заявлением и по требованию Дамблдора отзывает Амбридж из Хогвартса.
Отставка
Волан-де-Морт начинает действовать в открытую. Он угрожает Фаджу массовым убийством маглов, если тот не отойдет в сторону. Министр не поддаётся шантажу, но окончательно теряет контроль над ситуацией: Пожиратели смерти уже не скрываются и «творят невесть что». «В течение двух недель все волшебное сообщество с криками и воплями требовало моей отставки. За все время моей работы я ни разу не видел среди них такого единодушия!» — скажет Фадж магловскому премьер-министру. Новым Министром Магии становится Руфус Скримджер, а Фадж соглашается остаться при нём в качестве консультанта.
В последние дни на посту министра Фадж отчаянно цеплялся за власть и подумывал о встрече с Гарри, надеясь, что юноша окажет ему поддержку. Эта мысль уцелела и после того, как он лишился должности, когда увидел своими глазами Тёмного лорда, и понял, что он был не прав. И вместо того, чтобы разрабатывать план по спасению магического сообщества или предпринимать конкретные шаги, Скримджер пытается уговорить Гарри помочь убедить сообщество, что Министерство магии работает идеально.
Дальнейшая жизнь
Фадж присутствовал на похоронах Дамблдора. Позже, когда в Министерстве случается переворот, в результате которого к власти приходит Лорд Волан-де-Морт, должность посредника между магловским правительством и Министерством была упразднена. Дальнейшая судьба Корнелиуса Фаджа неизвестна.
Внешний вид
Впервые Гарри видит министра магии в хижине Хагрида. Фадж был «невысок, но осанист, седые волосы спутаны, усталое лицо озабочено. Одежда его являла собой необычную смесь: костюм в тонкую полоску, малиновый галстук, черная мантия и остроносые лиловые ботинки, под мышкой он держал светло-зеленый котелок».
В книге «Гарри Поттер и узник Азкабана» министр описан как «полненький невысокий человек в длинной полосатой мантии», которая снабжена серебряной застёжкой. Кроме того, Фадж одет в брюки бутылочного цвета и носит при себе внушительные золотые часы на жилетной цепочке. В пабе «Три метлы» министр появляется в тёмно-зелёном котелке.
Головной убор — своеобразный отличительный признак Фаджа. В журнале «Придира» была опубликована неумелая карикатура на Фаджа — его можно было узнать только по светло-зеленому котелку.
В 1995 году Фадж был номинирован на премию «Самый стильный волшебник года».
После отставки Фадж «осунулся, полысел и поседел, и лицо у него было какое-то помятое».
Семья
Реплика, произнесённая в бреду Барти Краучем-старшим в четвёртой книге, позволяет предположить, что речь идёт именно о Корнелиусе Фадже. Следовательно, он по крайней мере был женат. О детях и прочих родственниках нет никаких сведений, равно как и намёков.
Известно, что у Корнелиуса был брат, а у того сын, которого назвали Руфусом. Руфус Фадж в 1999 году также работал в Министерстве магии.
Магическая сила и навыки
Фадж довольно неплохо владеет трансфигурацией и невербальными заклинаниями. Во время посещений магловского премьер-министра он без видимых усилий превращает чайную чашку в тушканчика и создает стаканы с виски из воздуха, не произнося при этом ни слова.
Кроме того, для поступления в Министерство требуются высочайшие баллы по ЖАБА, поэтому с определенной долей вероятности можно утверждать, что Фадж владеет и другими магическими дисциплинами.
Взаимоотношения
Альбус Дамблдор
Когда Миллисента Багнолд ушла в отставку, многие хотели увидеть в кресле министра магии Альбуса Дамблдора. Однако, Дамблдор от места отказался, оставшись лишь директором Хогвартса. Поэтому Фадж поначалу посылает к Альбусу сов с просьбами дать совет по тому или иному вопросу. Дамблдор охотно помогает, но со временем Фадж начинает тяготиться своей ролью «ученика», который всё никак не может сделать задание самостоятельно. Убедив сам себя, что Дамблдор ему не указ, а заодно, что Дамблдор хочет занять его место, Фадж начинает принимать «контрмеры».
Гарри Поттер
Поначалу Фадж хорошо относился к Гарри. Ну как же! «Мальчик-Который-Выжил»! Легенда и талисман мира магов. Именно Фадж после инцидента с Марджори Дурсль сказал Гарри, что он не исключён из Хогвартса, что ничего за надувание тётушки ему не будет. Хотя Гарри был уверен: даже нечаянное волшебство вне стен школы карается. Фадж заранее распорядился о покупке книг для третьего года обучения Гарри и обеспечил ему комнату в «Дырявом котле».
Но всё меняется после смерти Седрика Диггори и заявления Гарри Поттера о возрождении Тёмного лорда. Боясь за своё кресло больше, чем за безопасность вверенного ему народа, Корнелиус Фадж развязал против Гарри Поттера целую «информационную войну», заручившись при этом помощью «Ежедневного Пророка». Фадж стал недолюбливать Гарри, так как знал, что его слова могут поднять панику. После отставки вряд ли их отношения изменились, возможно, Фадж до конца дней винил Гарри Поттера в своей отставке.
Долорес Амбридж
Долорес Амбридж была правой рукой Фаджа, будучи его старшим-заместителем, он доверил Долорес находиться в Хогвартсе, дабы установить полный контроль над школой. Даровал ей большие полномочия через декреты об образовании, и, полный энтузиазма, согласился со всеми ее комментариями и издевательствами против Дамблдора и Поттера.
Она была готова нарушать законы за спиной министра для достижения результатов: вызвать дементоров в попытке исключить Гарри, а так же допросить все того же Гарри с помощью заклятия Круциатус, ведь «то, о чем Корнелиус не узнает, ему не повредит».
Перси Уизли
После смерти Барти Крауча-старшего, под началом которого работал Перси Уизли, Фадж берёт себе в штат этого молодого сотрудника. И это несмотря на то, что Перси допустил очень большой промах в работе: не распознал, что Крауч находился под заклятием «Империус». Секрет такого повышения ясен: Фадж хочет иметь в окружении Дамблдора своего человека, «засланного казачка». Ведь Перси — член семьи Уизли, которая уж наверняка в курсе замыслов директора Хогвартса. Правда, тут Корнелиус просчитался: Перси настолько рьяно отстаивает позицию министерства, что разрывает отношения с родителями, которые остаются верны Дамблдору и Ордену Феникса. Впрочем, ставшего бесполезным с точки зрения шпионажа Перси Уизли, Фадж не спешит отсылать, ведь молодой человек так услужлив, так восхищается своим начальником, так его во всём поддерживает...
Артур Уизли
Артур Уизли почти не пересекается по работе с Фаджем. Однако, они знакомы, и изначально Министр Магии относится к Артуру вполне нейтрально, но с некоторым оттенком пренебрежения. Фадж и многие министерские работники полагают, что мистеру Уизли «недостаёт гордости истинного волшебника». Кабинет Артура красноречиво свидетельствует об отношении начальства к мистеру Уизли: это крохотная, меньше чулана, комната без окна. Артур просил сделать окно, но «они посчитали это излишней роскошью».
Когда Фаджу взбрело в голову, что Дамблдор под него «копает», все друзья директора Хогвартса автоматически стали врагами Корнелиуса. Впрочем, Фадж не принял никаких санкций против Артура. Вероятно, он поговорил с ним, увидел, что мистер Уизли поддерживает Дамблдора, но посчитал его неопасным для своего кресла и просто перестал замечать: после дисциплинарного слушания Фадж скользит по Артуру взглядом, словно тот был частью стены…
Люциус Малфой
После Первой магической войны Фадж охотно верит, что Малфой выполнял задания Волан-де-Морта, находясь под действием заклинания Империус. Благодаря тому, что Люциус — богатый, делающий «щедрые пожертвования» чистокровный волшебник, министр считает его едва ли не близким другом: он приглашает Малфоя с семьей в свою ложу на Чемпионат мира по квиддичу, снабжает ценнейшей информацией и руководствуется его мнением, если требуется отсрочить принятие неугодного Люциусу закона. Когда Гарри называет Малфоя Пожирателем смерти, Фадж категорически отказывается в это верить и относится к Люциусу с прежним доверием. После сражения в Министерстве магии Малфой попадает в Азкабан, а Фаджа смещают с должности. Бывший министр магии и Люциус испытывают примерно одинаковые чувства: в одночасье они лишились карьеры и влиянии в Министерстве и в дальнейшем испытали немало неприятных моментов, пытаясь восстановить своё доброе имя.
Этимология
«Корнелиус» — латинское имя, означающее «рожок», «Fudge» переводится как «обман», «выдумка», также может иметь значение «делать что-либо недобросовестно».
За кулисами
Корнелиуса Фаджа в фильмах играл британский актер Роберт Харди.
Весть об отставке Корнелиуса оглашается в шестой книге, в то время как в серии фильмов — в пятом.
Кроме того, в экранизации «Гарри Поттер и Орден Феникса», Фадж не показан таким антагонистом по отношению к Гарри и Дамблдору, нежели в книге. Возможно, так было просто потому, что ему не дали много экраного времени, или же потому, что в кино соперничество между некоторыми персонажами демонстрируется меньше, чем в романах.
В книгах всегда упоминается, что Фадж носит котелок зелёного цвета. В фильме он носит всё время черный.]]></text>
</doc>
