<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%90%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корнелиус Агриппа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 15 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Целители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Немцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корнелиус Агриппа (англ. Cornelius Agrippa, 1486, Кёльн — 1535, Гренобль) — известный немецкий волшебник. Является персонажем карточки-вкладыша в шоколадных лягушках.
Агриппа в волшебном мире
Агриппа является автором нескольких прославивших его работ о детях волшебников и теории магии. Тем не менее, в пятнадцатом веке преследование ведьм и колдунов набирает темпы во всей Европе, и Агриппа был брошен за решётку маглами, утверждавшими, что его произведения есть абсолютное зло.
По неизвестным причинам фамилия Корнелиуса — «Агриппа», имеет то же название, что и вещество «агриппа» — фиолетовая субстанция с магическими свойствами, используемая в зельеварении.
Корнелиус Агриппа умер в 1535 году в возрасте 49 лет. В 1990 году он был удостоен чести быть изображённым на карточке от шоколадных лягушек.
В коллекции Рона Уизли в 1991 году не хватало двух карточек, и одной из них была карточка с изображением Корнелиуса Агриппы. Второй недостающей карточкой был Птолемей.
За кулисами
Реально существовавший человек, даровитый и богатый познаниями, но склонный к мистике писатель, врач, философ, астролог и адвокат. Имя Агриппа взял в честь основателя своего родного города.
Научный труд
Генрих Корнелиус Агриппа из Неттесгейма, спустя 20 столетий после теорий по нумерологии Пифагора, в своем труде "Оккультная философия", вышедшем в 1533 году, назвал элементарные числа и их значения, миновав при этом 0. Тем самым он стал известен в сфере Нумерологии и Философии.
1 — число цели, которое проявляется в форме агрессивности и амбиции — всего, что начинается с «А», первой буквы алфавита;
2 — число антитезиса с такими крайностями, как день и ночь. Оно отвечает за равновесие и контраст, и поддерживает равновесие, смешивая позитивные и негативные качества;
3 — означает неустойчивость и символизируется треугольником, который представляет прошлое, настоящее и будущее. Оно объединяет талант и весёлость и символизирует собой приспосабливаемость;
4 — означает устойчивость и прочность. Его надежность представлена квадратом — сторонами космоса, временами года и элементами «огня», «земли», «воздуха» и «воды». Это самое примитивное число;
5 — символизирует риск, достигая своего окончательного результата через путешествие и опыт. Отсутствие в нём стабильности, с одной стороны, может привести к неуверенности, но, с другой стороны, это число является и самым счастливым, и самым непредсказуемым;
6 — символ надежности. Оно находится в гармонии с природой, представляя семь цветов радуги. Это идеальное число, которое делится как на чётное число (2), так и на нечётное (3), объединяя, таким образом, элементы каждого;
7 — символизирует тайну, а также изучение и знание как путь исследования неизвестного и невидимого. Это семь правящих планет, семь дней недели, семь нот гаммы. Семь объединяет целостность 1 с идеальностью 6 и образует собственную симметрию, делающую его действительно психическим числом;
Агриппа в тюрьме
8 — число материального успеха. Оно означает надежность, доведённую до совершенства, поскольку представлено двойным квадратом. Разделённое пополам, оно имеет равные части (4 и 4). Если его еще разделить, то части будут тоже равными (2, 2, 2, 2), показывая четырехкратное равновесие;
9 — символ всеобщего успеха, самое большое из всех элементарных чисел. Оно объединяет черты целой группы, что делает его контролирующим фактором, если оно развито в полной степени. Как трёхкратное число 3, число 9 превращает неустойчивость в стремление.]]></text>
</doc>
