<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BD_%D0%9A%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Криспин Кронк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Криспин Кронк (англ. Crispin Cronk, (1795–1872)) — волшебник, египтолог. Настаивал на содержании нескольких сфинксов в своем дворе.
Министерство магии неоднократно предупреждало его об этом нарушении, но он не принимал их во внимание и в конце концов попал в Азкабан за незаконное содержание опасных магических существ.
Этимология
Имя «Crispin» (Криспин) образовано от римского «Crispinus», которое, в свою очередь, произошло от имени лат. «Crispus».
Святой Криспин (англ. Saint Crispin, лат. Crispinus) был католическим святым, римлянином, жившем в III веке. Вместе со своим братом-близнецом Криспинианом (лат. Crispinian) занимался башмачным ремеслом в Суассоне, Северная Галлия. Вскоре их профессиональная деятельность стала приносить материальные плоды и достаток. Но вместо того, чтобы довольствоваться новой жизнью, они стали всё лишнее отдавать неимущим, предлагая им бесплатную обувь, объясняя столь необычное поведение тем, что этого от них хочет Господь. В 287 году, во время гонения на христиан, были брошены в котёл с расплавленным оловом. Оба брата считаются покровителями сапожников. В средние века они были популярны среди святых в Англии, а их имена иногда используются и в наше время.
Слово «Cronk» («Кронк») является австралийским сленгом, определяющем «мошенников», особенно тех, кто занимается этим «ремеслом» в бегах лошадей рысистых пород.]]></text>
</doc>
