<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8D%D0%B1%D0%B1-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крэбб-старший]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Крэббов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крэбб-старший (англ. Crabbe sr; имя неизвестно) — Пожиратель смерти.
После падения Волан-де-Морта в 1981 году отвертелся от пожизненного срока в Азкабане. После возвращения Волан-де-Морта вернулся к нему. Принял участие в битве в Министерстве Магии, был пленён и посажен в Азкабан на пожизненный срок. Вероятнее всего, сбежал оттуда летом 1997 года во время массового побега. Отец Винсента Крэбба.
Биография
Молодость
Родился в семействе Крэббов, возможно, Ирма Крэбб приходится ему родственницей. В неустановленное время Крэбб присоединяется к Пожирателям смерти.
Первая магическая война
Крэбб был Пожирателем Смерти во время Первой Магической войны и был лоялен к своему хозяину вплоть до его падения.
Незадолго до падения Темного Лорда у Крэбба и его жены появился сын Винсент, который обучался в Хогвартсе с 1991 по 1998 годы. Во время допроса Пожирателей Смерти Министерством Магии Крэбб заявил, что стал жертвой проклятия Империус. Заключения в Азкабане ему удалось избежать.
Вторая Магическая война
Крэбб был одним из тех немногих Пожирателей, вернувшихся к Волан-де-Морту после его возрождения в 1995 году. Тёмный Лорд был недоволен, когда узнал, что Крэбб не предпринимал никаких попыток для его возрождения.
Крэбб принял участие в Битве в Отделе Тайн в 1996 году. Преследовал шестерку из Отряда Дамблдора, его напарником стал Рабастан Лестрейндж. Был пойман и заключён в Азкабан, но летом 1997 года ему удалось сбежать во время массового побега.
Во время Битвы за Хогвартс в 1998 году Винсент Крэбб, его сын, погиб от своего же заклинания Адского Огня. Крэбб старший также участвовал в битве.
Послевоенный период
Предположительно, Крэбба заключили в Азкабан после окончательной победы над Волан-де-Мортом.
Внешность и описание
Крэбб-старший был мускулистым мужчиной, как и его сын. Он выглядел не очень сообразительным, а его голос был тихим. Но он был достаточно умён, чтобы избежать Азкабана после первого падения Волан-де-морта. Хоть он постоянно заискивает перед Тёмным Лордом, его верность сомнительна, так как он не пытался найти его после того, как тот пропал, в отличии от трёх Лестрейнджей и Крауча-младшего. Вполне возможно, что внешностью он схож со своим сыном и у него тоже тёмные волосы.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» его возможно сыграл Пашал Фрил или Филип Рам.]]></text>
</doc>
