<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%83%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Круциатус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Непростительные заклятия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проклятия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Круциатус (англ. Cruciatus) — одно из трёх «Непростительных заклятий». Применение его к человеку карается заключением в Азкабан. Круциатус — заклинание боли, ужасной, нестерпимой боли. Но для того, чтобы заклинание работало в полную силу, недостаточно просто направить волшебную палочку на жертву и произнести: «крУцио!», нужно ещё и наслаждаться болью жертвы.
Существует возможность выбирать место, где должна возникнуть боль, направив в это место волшебную палочку. Именно это и собирается сделать Долорес Амбридж, когда членов Отряда Дамблдора ловят у неё в кабинете. Намереваясь пытками узнать цели Поттера и его друзей, она выбирает наиболее болезненное по её мнению место на теле Гарри, и останавливается на его шраме в виде молнии.
История
1899 год. Аберфорт Дамблдор был подвергнут пытке Геллертом Грин-де-Вальдом, когда он воспротивился дружбе Геллерта с его братом Альбусом Дамблдором.
Ноябрь 1981 года. Родители Невилла Долгопупса, Алиса и Фрэнк, были замучены этим заклинанием вплоть до потери разума. Пытку применили Беллатриса, Рабастан и Рудольфус Лестрейнджи и Бартемиус Крауч-младший.
Сентябрь 1994 года. Барти Крауч младший в образе Грозного Глаза Грюма во время урока по защите от Тёмных искусств продемонстрировал студентам действие заклинания на пауке.
24 июня 1995 года. Седрик Диггори и Флёр Делакур испытали на себе действие заклинания во время третьего испытания Турнира Трёх Волшебников, которое наслал на них ещё один чемпион, Виктор Крам. Однако, вины Крама в этом нет. Он попал под действие другого непростительного заклинания — Империус и действовал не по своей воле, а по приказу Барти Крауча-младшего, принявшего вид Грозного Глаза Грюма.
Волан-де-Морт применяет заклятие к Гарри Поттеру
В этот же день к Гарри Поттеру заклятие Круциатус применил вернувший себе тело Волан-де-Морт.
Июнь 1996 года. Гарри Поттер чуть снова не стал жертвой этого заклятия. Долорес Амбридж от безысходности хотела применить заклятие к Гарри, но тут, к счастью, вмешалась Гермиона, и всё обошлось.
Амбридж хотела применить заклятье к Гарри
Июнь 1996 года. Невилл Долгопупс был подвергнут пытке заклинанием Беллатрисой Лестрейндж в Отделе тайн.
Чуть позже, в этот же день Гарри Поттер применил заклятие к Беллатрисе после того, как она убила его крёстного Сириуса Блэка, но заклинание не подействовало в полную силу. Именно Беллатриса объяснила мальчику эмоциональную особенность этого заклинания.
1996 — 1997. Волан-де-Морт подвергает пыткам мастера волшебных палочек Олливандера, чтобы узнать побольше о родстве его палочки и палочки Гарри Поттера.
1997 Драко Малфой наказывал заклятием Круциатус всех, кто провинился перед Волан-де-Мортом по его приказу.
Март 1998 года. К Гермионе Грейнджер заклятие Круциатус было применено Беллатрисой Лестрейндж во время допроса в особняке Малфоев с целью выяснить, откуда у Гермионы, Рона и Гарри взялся меч Годрика Гриффиндора.
1 мая 1998 года. Гарри Поттер подвергает пытке Круциатусом Амикуса Кэрроу после того, как тот плюнул в лицо Минерве МакГонагалл в гостиной факультета Когтевран. На этот раз возмущённый Поттер хотел причинить боль зарвавшемуся подлецу, и заклятие вышло на славу. Удивительно, но профессор МакГонагалл ни словом не обмолвилась о том, что заклятие, которое на её глазах применил Гарри, относится к Непростительным и, мало того, применяет Империус к тем же Кэрроу. 
2 мая (за пару часов до рассвета) 1998 года. Волан-де-Морт подвергает пытке Круциатусом Гарри Поттера в момент, когда тот притворяется мёртвым после своего самопожертвования, однако оно не действует так, как должно было бы.
2020 год. Дельфи применяет Круциатус к Скорпиусу Малфою, чтобы заставить его и Альбуса Поттера вернуться в прошлое и помешать Седрику Диггори выиграть Турнир Трёх Волшебников. 
Применение под вопросом: Аберфорт Дамблдор испытывал запрещённые заклинания на козлах. Возможно среди заклинаний был и Круциатус.
Этимология
Название «Круциатус» происходит от лат. «cruciare» — «мучать, терзать»; лат. crucio — букв. означает «я мучаю».]]></text>
</doc>
