<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8E%D0%BA%D0%BE%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крюкохват]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гоблины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Гринготтса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крюкохват (англ. Griphook)— гоблин, работавший в банке Гринготтс.
Биография
Мы знакомимся с Крюкохватом ещё в первой книге, «Гарри Поттер и Философский камень». Именно он отвозит Гарри и Хагрида к их банковским сейфам в подземном хранилище.
Следующая встреча с Крюкохватом происходит уже осенью 1997 года, когда Гарри, Рон и Гермиона случайно слышат разговор беглецов, которые тоже, как и ребята, скрываются от Пожирателей смерти. Новые порядки заставили Крюкохвата сняться с насиженного места и пуститься в путешествие с другим гоблином, Кровняком, и маглорождёнными волшебниками Дином Томасом, Тедом Тонксом и Дирком Крессвелом, в надежде уйти от преследования.
Увы, им не удаётся избежать встречи с охотниками за головами, при которой Кровняк, мистер Тонкс и мистер Крессвел погибают. В тот же день несколько позже оказываются схваченными Гарри Поттер и его друзья, «за компанию» с которыми Крюкохват и Дин Томас попадают в поместье Малфоев, куда доставляют особо ценных пленников. При этом Беллатриса Лестрейндж, обеспокоенная тем, что у пленников оказался Меч Гриффиндора, который мог быть украден из ее ячейки в Гринготтсе, принимается допрашивать гоблина, который, по просьбе Поттера, заверяет ее в том, что меч поддельный... В конечном итоге, Крюкохват, Гарри, Рон, Гермиона, Дин и попавшие ещё раньше в малфоевские подвалы Полумна Лавгуд и мастер Олливандер, благодаря помощи Добби, совершают побег из поместья Малфоев и находят приют в коттедже «Ракушка».
Гарри понял, что в банковской ячейке Лестренджей лежит очередной крестраж Волан-де-Морта. Но соваться в Гринготтс без помощи Крюкохвата, который прекрасно знает систему охраны банка, он считает безнадёжным предприятием. За помощь гоблин просит Меч Гриффиндора. Не видя другого выхода, Гарри обещает Крюкохвату эту награду. Но наедине с друзьями говорит, что отдаст Меч только после того, как уничтожит крестражи Тёмного Лорда: другой достаточно сильной магической вещи у ребят нет. Эта скользкая подробность (время выплаты вознаграждения Крюкохвату за помощь в ограблении Гринготтса) была тщательно обойдена Гарри, когда он обещал отдать гоблину Меч. И Крюкохват это заметил. Поэтому он старательно выполняет свою часть сделки, добиваясь положительного результата операции, но не собирается дожидаться, когда люди соизволят выплатить ему то, что обещали. И при первом удобном случае хватает Меч и выбегает из уже ограбленного сейфа. Не забыв при этом, как порядочный гоблин и бывший работник банка, покричать об ограблении.
Этимология
Имя «Грипхук» образовано из двух слов: grip — «хватать» и hook — «крюк». Аллюзия на жадность, «загребущие руки-крюки». Потому он и «Крюкохват»]]></text>
</doc>
