<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крыса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неволшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Формы Патронусов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крыса (англ. Rat) — род грызунов семейства мышей. По отношению к человеку крыса является вредителем и распространителем опасных болезней. Но существуют декоративные крысы, которых разводят в качестве домашних животных. Также крыса является лабораторным животным. А в волшебном мире крысы способны обладать магическими способностями. Такие крысы живут гораздо дольше, чем их собратья. Некоторые части тела и органы крысы используются в качестве ингредиентов для зелий (кишки, мозги, селезёнка, хвосты).
История
«Гарри Поттер и философский камень».
Крыса Короста была домашним животным Рона Уизли. Гораздо позже выяснится, что эта крыса — анимагическая ипостась волшебника по имени Питер Петтигрю.
Петуния Дурсль утверждала, что её сестра Лили на каникулах постоянно превращала чайные чашки в крыс.
Крысами питался дракончик Норберт.
«Гарри Поттер и Тайная комната».
Осенью 1992 года завхоз Аргус Филч, отчитывая Гарри Поттера за загрязнение полов замка, перечислял то, чем ученики пачкают помещения. В этом списке были и крысиные кишки. 
Для приготовления Дыбоволосного зелья, которое второкурсники готовили на уроке по зельеварению, использовались крысиные хвосты.
«Гарри Поттер и узник Азкабана».
Чёрные крысы продавались в магазине «Волшебный зверинец» в Косом переулке. В этом же магазине можно было приобрести и Крысиную микстуру.
Крысиная селезёнка является ингредиентом для Уменьшающего зелья, которое третьекурсники готовили на уроке по зельеварению
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Северус Снегг назначил Гарри и Рону наказание, заставив  битых два часа погружать крысиные мозги в соляной раствор.
Волшебное растение жабросли напоминали связки крысиных хвостов.
Сириус Блэк, живущий в пещере в образе собаки утверждал, что ему часто приходится питаться крысами.
Питеру Петтигрю найти Волан-де-Морта в Албании помогли крысы.
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
Сириус крысами кормил гиппогрифа Крювокрыла.
Когда Рона назначили старостой, его мама предложила купить ему в подарок взамен Коросты другую крысу. Но Рон попросил новую метлу.
На СОВ по трансфигурации Гарри попросили окрасить крысу в оранжевый цвет, но тот, запутавшись, увеличил её до размеров барсука.
За кулисами
Крысы являются пищей для многих волшебных животных, например, джарви, оккамий.
В волшебном мире есть животное, похожее на крысу — растопырник.]]></text>
</doc>
