<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81_%D0%91%D1%8D%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%83%D0%BD?oldid=300165]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Криденс Бэрбоун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество противодействия магии Нового Салема]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бэрбоуны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Нью-Йорка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Армия Геллерта Грин-де-Вальда]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Криденс Бэрбоун (англ. Credence Barebone) , также известный как Аурелиус Дамблдор (англ. Aurelius Dumbledore) — волшебник, приёмный сын Мэри Лу Бэрбоун, главы Общества противодействия магии Нового Салема. Считалось, что он сын Корвуса Лестрейнджа IV от второй жены Клариссы . Но как выяснилось во втором фильме, Лета, которую вместе с братом отец отправил в Америку, подменила детей, потому что её брат много плакал, после чего лодка с её настоящим братом тонет. В конце фильма Грин-де-Вальд сообщает, что его настоящее имя Аурелиус Дамблдор и он брат Альбуса Дамблдора. После прибытия в Америку, служанка отдаёт Криденса на усыновление Мэри Лу.
Черты характера
Он невероятно стеснителен и менее сильный, чем его сестры. Криденс беззащитен перед жестокостью Мэри Лу, которую он испытывает на себе за нарушение строгих правил приёмной матери. Именно его одиночество помогает Лже-Персивалю Грейвсу манипулировать им в собственных интересах.
Магические способности
Его настоящие родители были волшебниками, за что его и ненавидит приемная мать. Мэри Лу с детства подвергала его побоям и оскорблениям, что сильно сказалось на его психике. Обладает огромным и полностью неконтролируемым магическим потенциалом — Обскуром.
Можно даже сказать, что его магический потенциал выше, чем у любого из волшебников, ведь будучи Обскуром, он прожил дольше всех остальных (самое долгая продолжительность жизни детей-Обскуров — 10 лет) и едва не разрушил такой большой мегаполис, как Нью-Йорк.
Этимология
Слово Credence в английском языке означает «доверие», «веру».]]></text>
</doc>
