<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крылатый конь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крылатые кони]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крылатый конь (англ. Winged Horse) (ⅩⅩ-ⅩⅩⅩⅩ) — различные разновидности коней, которые водятся во всём мире. Существует много разновидностей, в том числе: абраксанские (мощные огромные кони золотистой масти), этонские (гнедые, популярные в Британии и Ирландии), гранианские (серые, очень быстрые), а также редчайшая порода — фестралы (черные, способны становиться невидимыми; многие волшебники считают, что они приносят несчастье). Владельцы крылатых коней, как и владельцы гиппогрифов, обязаны накладывать на своего зверя Дезиллюминационное заклинание.
Имена
По имени называется лишь один конь — фестрал Тенебрус, любимчик Хагрида.
История
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Школьную карету Шармбатона везёт упряжка абраксанских крылатых коней. По утверждению мадам Максим, эти кони пьют ячменный виски.
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
Гарри впервые заметил, что школьные кареты везут фестралы.
Хагрид соврал Амбридж, что летал на абраксанском коне. По словам полувеликана, один из его друзей разводит таких.
Пятикурсники проходят фестралов на уроке по Уходу за волшебными существами.
Фестралы отвозят Гарри, Рона, Гермиону, Джинни, Невилла и Полумну в Министерство магии.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
При проведении операции «Семь Поттеров» двое поддельных «Гарри» с сопровождающими вылетели из дома на Тисовой, 4 на фестралах: Гермиона с Кингсли и Флёр с Биллом.
Фестралы участвовали в Битве за Хогвартс. Вместе с гиппогрифом Клювокрылом выцарапывали глаза великанам Волан-де-Морта.
Фильмы
«Гарри Поттер и Кубок Огня». Абраксанские крылатые кони привозят в Хогвартс делегацию Шармбатона.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». Фестралы везут кареты с учениками.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». Фестралы отвозят членов Отряда Дамблдора в Отдел тайн.]]></text>
</doc>
