<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%91%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кровавый Барон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Привидения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизерин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статуи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Знать]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кровавый Барон (англ. Bloody Baron) — факультетское привидение Слизерина. Жуткое привидение, в книге описывается так: «Оно было с пустыми глазницами и в мантии, с ног до головы запятнанной серебристой кровью». Чем-то очень страшен, потому что его опасаются все другие привидения и даже полтергейст Пивз, хотя, казалось бы, если ты уже умер, чего ещё бояться? Любимое хобби Кровавого Барона — издавать странные шумы в Астрономической башне. История Кровавого Барона связана с Серой Дамой. Когда-то он любил Елену Когтевран, дочь Кандиды, основательницы факультета Когтевран. Однажды в приступе бешенства (Барон всегда имел буйный нрав) он убил свою любимую, которая стала Серой Дамой, а когда осознал, что натворил — покончил с собой.
Киноляп
Если предположить, что Кандида Когтевран жила никак не позже XII века (около тысячи лет назад основан Хогвартс, это X век, плюс дадим великой волшебнице долгую жизнь), то и Кровавый Барон принадлежит этому времени. Однако, в фильмах он появляется в одежде и парике явно конца XVII века. Даже Почти Безголовый Ник, который на пять веков моложе Барона, одет в одежду более ранней эпохи.
Второе несоответствие книжной внешности Барона — кровь на нём не серебристая, а красная. Но это больше продиктовано тем, что персонаж на экране появляется весьма ненадолго. И разглядывать серебристые пятна у зрителей времени не было, они могли бы их и не заметить, что породило бы лишь вопросы.
За кулисами
Кровавый барон — единственный факультетский призрак, в фильмах не сказавший ни слова.
В экранизациях Барон показан как довольно весёлый персонаж, в отличие от книжного — мрачного и пугающего.
Прозвище привидения Слизерина — анахронизм. Титул барона можно встретить в Британии не раньше эпохи норманнского завоевания, то есть после 1066 года.
В игре Гарри Поттер и узник Азкабана (в версии для PS2) в Северной башне находится большая статуя Кровавого Барона.]]></text>
</doc>
