<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крис Коламбус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Режиссёры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крис Коламбус (англ. Chris Columbus) — известный американский кинорежиссёр, сценарист и продюсер.
Снял два фильма о Гарри Поттере:
«Гарри Поттер и Философский камень» (2001)
«Гарри Поттер и тайная комната» (2002)
Биография
Кристофер Коламбус родился 10 сентября 1958 года в городе Спэнглер, штат Пенсильвания, а вырос — на окраине Янгстауна, в штате Огайо. Крис происходил из простой рабочей семьи, его отец был шахтером. Еще мальчиком, он начал рисовать комиксы, и понял, что они очень напоминают раскадровку фильмов. В 15 лет, посмотрев "Крестного отца", он решил, что хочет снимать фильмы — и начал заниматься этим уже в средней школе, с помощью восьмимилиметровой камеры. Он также рисовал свои собственные раскадровки к фильмам (он рисует их и сейчас для всех своих работ). Закончив школу, он поступил в Школу Искусства Тиш при Нью-Йоркском Университете (New York University's Tish School of the Arts). Уже тогда он являлся горячим поклонником британского кинематографа, британских комедий, и фирменного "английского юмора". Что, впрочем, не помешало ему в дальнейшем снимать комедии, которые стали лицом самого что ни на есть американского голливудского кинематографа.
В Универистете он учился фильмопроизводству, режиссуре. Еще будучи студентом, он продал свой первый киносценарий — "Жокеи" ("Jocks"). Это была полуавтобиографическая комедия о мальчике-католике, который пытается пройти отбор в футбольную команду. Сценарий был здорово переработан профессионалами, но фильм все-таки был снят, и это сделало неплохую рекламу начинающему — пока еще сценаристу, а не режиссеру. Закончив Университет, Крис написал пьесу "Безрассудный" ("Reckless"), основанную на его впечатлениях от работы на заводе в Огайо.
Карьера
Далее Коламбус встретил на своем жизненном пути Спилберга. В 1981 году тот посмотрел короткометражную ленту Коламбуса по телевидению, а, прочитав сценарий к «Гремлинам», счел этот сюжет (за его черный юмор) идеальным антагонистом к «Инопланетянину», который летом 1982 года прославился как неслыханный коммерческий хит. Начавшееся сотрудничество Спилберга и Коламбуса оказалось столь плодотворным, что старший коллега на следующий год еще дважды задействовал младшего.
Через два года (Коламбусу было в этот момент всего 27 лет) преуспевающий автор выполнил и свою первую режиссерскую работу — по сценарию Дэвида Симкинса. Однако ни «Приключения при присмотре за младенцами», ни «Отель, где разбиваются сердца», т.е. вторая режиссерская работа Коламбуса, не принесли ему большего признания. Только переход от Спилберга в фирму Джона Хьюза привел к прорыву Коламбуса на авансцену кинорынка. В 1990 году он экранизировал поразительный хит «Один дома», который принес по всему миру более 500 миллионов долларов кассовых сборов, а в начале 1992 года занял третье место в рейтинге наиболее успешных фильмов всех времен. Поэтому Коламбус вполне мог себе позволить в качестве своей следующей работы экранизировать несколько более спокойный сюжет, да и более скромный — «Только в одиночку». Фильм экранизировался опять же студией Джона Хьюза, только на этот раз по оригинальному сценарию Коламбуса. Да и в последствии Коламбус и Хьюз сохраняли верность друг другу: в 1992 году они выпустили фильм, производство которого представлялось абсолютно неизбежным, продолжение ленты «Один дома» под названием «Один дома 2 - Затерявшийся в Нью-Йорке». И вновь был достигнут большой коммерческий успех.
«Гарри Поттер»
Крис Коламбус узнал о Гарри Поттере от своей дочери и сразу понял, что хочет делать по этой книге фильм.
Когда он попросил своего агента разузнать, возможно ли это, тот ответил, что на экранизацию претендуют уже пятьдесят режиссеров. Но после встречи с Дэвидом Хейманом и представителями «Уорнер Бразерс», в течение которой он рассказывал о том, как можно перенести историю о волшебнике на экран, работа досталась именно ему.
На съемках первого фильма
Крис Коламбус с нуля воссоздал целый мир Гарри Поттера на экране и подобрал ведущих актеров.
Изначально Коламбус собирался остаться режиссером всех семи фильмов, но уже на втором фильме заметил, что сильно устает. И понял, что сняв все семь фильмов, не увидит, как растут его собственные дети. Он заявил о своем решении продюссерам и Джоан Роулинг, затем поговорил по-отдельности с Дэниэлом, Эммой и Руппертом. Это было нелегко, т.к. дети настроились, что будут вместе с первым режиссером до конца.
Коламбус не покинул потерриану окончательно и остался продюссером в следующей части — «Узнике Азкабана».
Фильмография
Режиссёр
1987: Приключения приходящей няни
1988: Отель разбитых сердец
1990: Один дома
1991: Поймёт лишь одинокий
1992: Один дома 2: Потерянный в Нью-Йорке
1993: Миссис Даутфайр
1995: Девять месяцев
1998: Мачеха
1999: Двухсотлетний человек
2001: Гарри Поттер и Философский камень
2002: Гарри Поттер и тайная комната
2005: Богема
2009: Ночь с Бет Купер
2010: Перси Джексон и похититель молний
2015: Пиксели
Продюсер
1995: Девять месяцев
1996: Подарок на Рождество
1998: Мачеха
1999: Двухсотлетний человек
2001: Обезьянья кость
2001: Гарри Поттер и Философский камень
2002: Гарри Поттер и тайная комната
2004: Гарри Поттер и узник Азкабана
2004: Рождество с неудачниками
2005: Фантастическая четверка
2005: Богема
2005: 3-D Rocks
2006: Ночь в музее
2007: Фантастическая четверка: Вторжение Серебряного серфера
2009: Ночь в музее 2
2009: Ночь с Бет Купер
2010: Перси Джексон и похититель молний
2011: Прислуга
2013: Перси Джексон и Море чудовищ
2014: Маленькие происшествия
2014: Ночь в музее: Секрет гробницы
2015: Средиземноморье
2015: Пиксели
2016: Господь Христос: За пределами Египта
Награды и номинации
Награды
«Премия Святого Христофора»
2012 — Лучший художественный фильм — «Прислуга»
«Black Reel Awards»
2012 — Лучший фильм — «Прислуга»
«AFI Awards»
2012 — Фильм года — «Прислуга»
«British Academy Children's Awards»
2004 — Лучший художественный фильм — «Гарри Поттер и узник Азкабана»
«Майнити»
2002 — Лучший фильм на иностранном языке — «Гарри Поттер и Тайная комната»
Номинации
Премия «Оскар»
2011 — Лучший фильм «Прислуга»
Премия «Сатурн»
2003 — Лучший режиссер за фильм «Гарри Поттер и Тайная комната»
2002 — Лучший режиссер за фильм «Гарри Поттер и Философский камень»
1986 — Лучший сценарий за фильм «Молодой Шерлок Холмс»
1985 — Лучший сценарий за фильм «Гремлины»
Премия BAFTA
2012 — Лучший фильм — «Прислуга»
2005 — Премия имени Александра Корды за самый выдающийся британский фильм года за фильм «Гарри Поттер и узник Азкабана»
2001 — Премия имени Александра Корды за самый выдающийся британский фильм года за фильм «Гарри Поттер и Философский камень»]]></text>
</doc>
