<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%81%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D0%B5_%D0%A0%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ксавье Растрик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ксавьер Растрик (англ. Xavier Rastrick, 1750—исчез в 1836) — яркий волшебник, конферансье, который неожиданно исчез во время одного из своих выступлений и с тех пор больше не появлялся.
Факты биографии
Ранние годы
Ксавьер Растрик родился в 1750 году где-то на Британских островах. Если он обучался в Хогвартсе, то с 1761 по 1768 год, когда директором была Дайлис Дервент.
Последующие годы
Мистер Растрик стал артистом, скорее всего, в начале XIX века. К 1830-м годам его шоу собирали достаточно большую аудиторию.
В 1836 году во время выступления перед толпой из трёх сотен человек в Пейнсвике Ксавьер Растрик вдруг исчез посередине танца, и больше его никогда не видели и не слышали о нём. Это событие считается датой смерти Ксавьера.
К 1990 годам появился на карточке от шоколадной лягушки, где он изображён в момент исчезновения.
За кулисами
Причина исчезновения Ксавьера Растрика до сих пор не известна. Оно могло быть следствием заклинания или сглаза, наведённого одним из зрителей, либо серьёзным случаем «исчезательной болезни».
По альтернативной версии, Растрик мог стать «нерождённым» в результате вмешательства в события прошлого какого-нибудь путешественника во времени (поскольку он исчез до 1899 года, когда Министерство магии запретило путешествия во времени дальше, чем на пять часов назад).
Также возможно, что Растрик применил заклятие исчезновения к самому себе, а потом не смог вновь материализоваться.
Этимология
Имя «Ксавьер» происходит от баскского имени Etxaberri, обозначающего «новый дом». Это фамилия святого Франциска Ксавьера (1506—1552), католического миссионера в Индии, Японии, Китае и других странах Восточной Азии.]]></text>
</doc>
