<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA_%D0%9E%D0%B3%D0%BD%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кубок Огня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Турнир Трёх Волшебников]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кубок огня (англ. Goblet of Fire; не путать с Кубком Турнира!) — волшебный артефакт, обладающий особой магической силой. Назначение этого предмета — избирать из претендентов наилучшего представителя школы для участия в Турнире Трёх Волшебников. Избранный участник Турнира как бы заключает с Кубком магический контракт, который не может быть расторгнут: при любых обстоятельствах маг, избранный Кубком должен участвовать в Турнире Трёх Волшебников.
Процедура избрания
Процедура избрания проходит следующим образом: предварительно все претенденты бросают в Кубок кусочки пергамента со своими именами и названием школы чародейства и волшебства, которую они представляют. Ограничений нет. В принципе, любой волшебник может бросить такую записку. По истечении определённого срока (по-видимому, это сутки), Кубок выбирает из представителей каждой школы лучшего претендента. На несколько секунд он выбрасывает столб пламени вместе с запиской избранника.
Особенности избрания 1994 года
В процедуру избрания претендентов на Турнире Трёх Волшебников в 1994 году были внесены некоторые изменения. Было решено допускать к участию в соревнованиях только лиц, достигших совершеннолетия, семнадцати лет. Так как никто не может накладывать ограничения на сам Кубок, вокруг этого волшебного предмета был очерчен специальный круг, наведённый самим Альбусом Дамблдором. При пересечении волшебной линии любой маг, не достигший требуемого возраста, отбрасывался от Кубка, так и не успев кинуть заветный кусочек пергамента. Однако Кубок всё же сумел обвести вокруг пальца Пожиратель смерти Барти Крауч-младший, проникнувший в Хогвартс под видом отставного мракоборца Грозного Глаза Грюма. Ему необходимо было, чтобы в Турнире участвовал Гарри Поттер. Но, во-первых, Поттер — несовершеннолетний, и сам уж точно не будет бросать записку, а во-вторых, Кубок может и не выбрать его чемпионом школы. Тогда Барти накладывает на Кубок огня заклинание «Конфундус» невероятной мощности, и волшебный предмет забывает, что школ-участниц всего три. Барти-младший кидает записку с именем Поттера от некоей четвёртой школы. Не имея других претендентов от этого учебного заведения, Кубок выбирает Гарри.
Версия
В июне 1992 года Волан-де-Морт, сидя в теле профессора Квиррелла, проходит полосу препя1ствий в подземелье философского камня. Одним из испытаний там была партия в заколдованные шахматы. Вполне возможно, что Квиррелл (и Волан-де-Морт) не захотели тратить время на выигрыш у магических фигур, торопясь к Философскому Камню. В этом случае они могли применить заклятие помрачения сознания, Конфундус, к шахматным статуям, заставить их забыть свои задачи и пропустить нежданных гостей без боя. Если это было так, и это сработало, ту же идею Тёмный Лорд подкинул и Барти-младшему. Ведь очевидно, что план по похищению Гарри из-под носа Дамблдора разрабатывался достаточно тщательно. Применённый к Кубку Огня Конфундус заставил артефакт забыть изначальные условия и принять заявку от игрока несуществующей четвёртой школы.
Магический контракт (версия)
Скорее всего между Кубком и выбранным им Чемпионом заключается сделка, по действию близкая к Непреложному обету. То есть, при отказе участвовать в Турнире, маг погибает. И эту сделку никак нельзя отменить. В противном случае Альбус Дамблдор (превосходный маг) и Барти Крауч (за которым стоит вся мощь Министерства магии) смогли бы освободить Гарри от этого контракта, тем более, что участие четвёртого Чемпиона могло спровоцировать нешуточный международный скандал. Но на все возмущения коллег-директоров Дамблдор отвечает только: «А вам известен другой способ? Буду счастлив услышать!»
Претенденты
Студенты, бросившие своё имя в Кубок огня в 1994 г.
Виктор Крам (Дурмстранг)
Поляков (Дурмстранг)
Все остальные студенты Дурмстранга
Кассиус Уоррингтон (Хогвартс, Слизерин)
Анджелина Джонсон (Хогвартс, Гриффиндор)
Флёр Делакур (Шармбатон)
Все остальные студенты Шармбатона
Седрик Диггори (Хогвартс, Пуффендуй)
Несовершеннолетние
Студенты, которым не исполнилось 17 лет, пытавшиеся обойти возрастные ограничения.
Фред Уизли (Гриффиндор)
Джордж Уизли (Гриффиндор)
Ли Джордан (Гриффиндор)
С. Фосетт (Когтевран)
Саммерс (Пуффендуй)
Гарри Поттер (Гриффиндор), не самостоятельно
Отличия в фильмах
В фильме Фред и Джордж Уизли успели бросить свои имена в Кубок огня. В книге они едва переступили черту, как их тут же выкинуло из круга.]]></text>
</doc>
