<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кубок Хогвартса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Награды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кубок Хогвартса (не путать с Кубком Хогвартса по квиддичу) (англ. The House Cup) — ежегодная награда, вручаемая факультету, набравшему наибольшее количество очков за весь год. Вручение Кубка обычно проводится в конце учебного года во время выпуска. Шесть лет подряд до начала обучения Гарри Поттера кубок выигрывал факультет Слизерин. Но к выпуску 1991-1992 всё изменилось.
Огромные заколдованные песочные часы в холле следят за Очками Факультетов. Песочные часы наполнены разными драгоценными камнями — у Гриффиндора рубины, у Когтеврана сапфиры, у Слизерина изумруды и у Пуффендуя алмазы.
Неожиданный лидер 1991-1992 уч. года
Слизерин снова лидировал по очкам, а Гриффиндор стоял на последнем месте. После подсчёта очков директор Дамблдор вдруг объявил, что вручает дополнительные очки студентам Гриффиндора за следующие заслуги: Гарри Поттер (60 очков) за смелость и стойкость, Гермиона Грейнджер (50 очков) за логику и холодный расчёт перед горячим пламенем, Рон Уизли (50 очков) за лучшую шахматную партию в истории школы и Невилл Долгопупс (10 очков) за проявленную храбрость и принципиальность. Таким образом впервые за шесть лет Гриффиндор выиграл Кубок школы.
Победители
Учебный год начинается в сентябре и заканчивается в июне, поэтому ниже указаны именно учебные года.
Интересные факты
В связи с событиями, происходившим в Хогвартсе в июне 1995 (смерть Седрика Диггори), в июне 1997 (смерть директора Дамблдора) и в начале мая 1998 (Битва за Хогвартс ), нельзя утверждать наверняка, что Кубком в то время награждали.
Единственный фильм, в котором было показано награждение кубком, был «Гарри Поттер и Философский камень».
Факультет Пуффендуй обычно считается аутсайдером в погоне за Кубком школы. Также ни разу не было объявлено о победе Когтеврана. Хотя маловероятно, что факультет, на котором учатся самые умные студенты, ни разу не выигрывал Кубок Хогвартса.]]></text>
</doc>
