<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%83%D1%85%D0%BD%D1%8F_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кухня Хогвартса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кухня Хогвартса (англ. Hogwarts kitchens) — особое хозяйственное помещение в Хогвартсе размером с Большой зал. В кухне работают сотни домовых эльфов. Они готовят еду на завтрак, обед и ужин, а также на пиры распределения, выпуска, Рождества, Хэллоуина и Дня Святого Валентина. Еда доставляется в Большой зал с помощью магии. Никто из наших героев не знал, что на кухне работают эльфы, пока им про них не рассказали на четвёртом курсе обучения.
О других помещениях и локациях Хогвартса можно узнать тут.
Внешний вид
Как говорилось выше, кухня размером равна Большому залу Хогвартса. Повсюду суетятся и работают домовые эльфы, на столах стоят горы блестящих кастрюль. В углу стоит огромная печь.
Расположение
Добраться до кухни можно, спустившись в подземелье замка. По коридору нужно дойти до натюрморта с весёлыми фруктами и пощекотать грушу на данной картине. Груша сразу начнёт хохотать и превратится в зелёную ручку, с помощью которой можно открыть проход.
Мало кто из студентов знает о существовании кухни. Но вход туда не запрещён, к тому же студента, который заглянет к ним в гости, эльфы накормят и напоят, а также дадут с собой различной снеди.
Гарри Поттеру, Рону Уизли и Гермионе Грейнджер о кухне рассказали Фред и Джордж Уизли, которые частенько наведывались к эльфам.
Персонал
В основном на кухне работают эльфы. Они одеты в полотенца с гербом Хогвартса. Среди них есть сюжетные персонажи серии книг:
Добби (прибл. с августа 1994 года)
Винки (прибл. с августа 1994 года)
Кикимер (с августа 1996 года)]]></text>
</doc>
