<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%8D%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BD_%D0%A3%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кэтрин Уотерстон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы. Молодое поколение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы серии фильмов «Фантастические твари»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кэтрин Уотерстон (англ. Katherine Waterston) — американская актриса.
Кэтрин играет главную женскую роль в фильмах кинофраншизы «Фантастические твари и где они обитают», которая стала спин-оффом серии фильмов о Гарри Поттере. Ее героиню зовут Порпентина Саламандер, сокращенно Тина, она является ведьмой, работающей в МАКУСА. Тина — жена главного героя.
Биография
Кэтрин родилась в Лондоне. Она дочь известного английского актера Сэма Уотерстона и модели Линн Вудрафф. Большая часть семьи Кэтрин работает в киноиндустрии. Ее сестра Элизабет Уотерстон тоже является актрисой, как и ее сводный брат Джеймс Уотерстон. А вот Грэм Уотерстон, родной брат актрисы, занимается режиссурой.
Образование Кэтрин получила в Америке, получила степень бакалавра по актерскому мастерству в школе искусств «Tisch School of the Arts» в Нью-Йорке.
Свой актерский путь Кэтрин начала с театра. В 2007 году сыграла в пьесе у Джулиана Шеппард, а в 2008 у Адама Рэппа в пьесе «Kindness».
В 2010 году сыграла роли Джины в оригинальной бродвейской постановке «Bachelorette».
В кино Кэтрин дебютировала в 2007 году с небольшой роли в фильме «Michael Clayton», после чего периодически стала приглашаться на различные роли. В 2012 году получила роли в независимом фильме «The Letter», в котором так же сыграли Вайнона Райдер и Джеймс Франко.
13 ноября 2018 года стало известно, что Уотерстон ожидает появления своего первенца
Фильмография
2018 Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда
2017 Чужой: Завет
2016 Фантастические твари и где они обитают
2015 Романтика Манхеттена
2014 Флюиды
2014 Королева Земли
2014 Ты, должно быть, шутишь
2014 Врожденный порок
2013 Исчезновение Элеанор Ригби: Она
2013 Исчезновение Элеанор Ригби: Он
2013 Ночные движения
2013 Почти влюблён
2012 История
2012 Слежка
2012 Робот и Фрэнк
2011 Быть Флинном
2011 Ешь
2010 Фабрика
2010 Вход в никуда
2010 - 2014 Подпольная империя
2009 Штурмуя Вудсток
2008 Красавчик
2007 Няньки
2007 Майкл Клейтон
2006 Орхидеи
2004 Американа]]></text>
</doc>
