<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9A%D1%8D%D1%82%D0%B8_%D0%9B%D1%8C%D1%8E%D0%BD%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кэти Льюнг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы. Молодое поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кэти Льюнг (англ. Katie Liu Leung) — шотландская актриса, родившаяся 8 августа 1987 года в Мотеруэлле, Шотландия. В фильмах о Гарри Поттере сыграла роль Чжоу Чанг.
Биография
Ранняя жизнь
Ее отец, Питер Льюнг — бизнесмен и адвокат. Он содержит в Глазго собственный ресторан, универмаг, гостиницу и занимается оптовой торговлей по продаже китайской еды. Мать Кэти, Кар Вай Ли Льюнг, работает невропатологом. Её родители в разводе, и в настоящее время Кэти живет со своим отцом, двумя братьями, и сестрой в Баттерси в Южном Лондоне. Девушка окончила одну из самых престижных частных школ Шотландии — Гамильтонский колледж. Получила высшее образование в Лондонском Университете Искусств.
Кэти очень любит музыку и слушает практически все музыкальные стили, включая R&B, поп, рок, хип-хоп, и кроме того, умеет играть на фортепиано и рисовать. К двадцати трём годам Кэти Люнг уже успела получить признание, как «самая стильная девушка Шотландии» и награду «Молодой Шотландец». Кроме того, она появилась на обложках таких популярных журналов, как «Teen Vogue» и «Evening Standart».
Карьера
Когда отец Кэти увидел объявления о кастинге для фильма Майка Ньюэлла «Гарри Поттер и Кубок огня», он предложил ей попробовать пройти отбор на роль подруги Гарри. После четырёхчасового ожидания в очереди и пятиминутного прослушивания, Кэти вернулась домой и стала ждать результатов. На роль Чжоу Чанг пробовались более четырёх тысяч девушек, и Кэти не была уверена в успехе. Но две недели спустя ей перезвонили и сказали, что она утверждена на роль, а ведь в прослушивании участвовали актрисы Кортни Уэбб и Мишель Анг, а Кэти до этого принимала участие только в школьных сценических постановках. Позже Льюнг заявила в интервью «Дейли Рекорд», что ее шотландский акцент, вероятно, дал ей преимущество на кастинге.
После окончания съемок Кэти Льюнг получила приглашение продолжить работу над следующей частью эпопеи «Гарри Поттер и Орден Феникса». Ради съемок в фильме Кэти временно оставила учебу в художественном колледже. Поцелуй Гарри и Чжоу во время съемок в 2008 году был отмечен наградой «MTV Movie Awards», как «самый лучший поцелуй на экране».
В июле 2007 года представители компании «Gold and Records» (филиал EMI в Гонконге) предложили Кэти стать исполнительницей главной роли в музыкальном фильме «Love Coming Home».
В 2008 году Кэти Льюнг получила приглашение сыграть Хсуи Тэй в эпизоде детективного сериала «Пуаро», снимавшегося по одноименному циклу романов знаменитой писательницы Агаты Кристи.
Также приняла участие в заключительном фильме киносерии «Гарри Поттер и Дары Смерти» в 2010 году.
Снималась в вэб-сериале Джесси Кейв «Flat whites» вместе с Эванной Линч, Джорджиной Леонидас, Скарлет Бирн и самой Кейв.
Увлекается фотографией.
Фильмография
Фотогалерея]]></text>
</doc>
