<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B9%D0%B5%D0%BB%D0%BB_%D0%9B%D1%8E%D0%BF%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лайелл Люпин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люпины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лайелл Люпин (англ. Lyall Lupin) — волшебник, муж Хоуп Хауэлл и отец Римуса Люпина. 
Биография
Ранние годы
Лайелл родился где-то в Великобритании и поступил в школу Хогвартс.
Встреча с будущей женой
Лайелл встретился со своей будущей женой во время исследовательской поездки в глухой валлийский лес, где предположительно скрывался чрезвычайно злобный боггарт. Хоуп Хауэлл – красивая девушка-маггла, которая работала в страховой компании в Кардифф, гуляла, как ей опрометчиво казалось, по безобидному лесу. Магглы могут чувствовать боггартов и полтергейстов и Хоуп — особа одарённая чрезвычайно творческим воображением и чувствительностью, была уверена, что за ней что-то наблюдает из-за тёмных деревьев. В конце концов, её воображение так разыгралось, что боггарт принял форму — огромный зловещий мужчина во мраке угрожающе надвигался на неё, издавая рычание и протягивая руки. Услышав крик, молодой Лайелл бросился на помощь и одним взмахом палочки заставил видение превратиться в шампиньон. Напуганная Хоуп в замешательстве подумала, что он прогнал её потенциального нападавшего, и его первые слова: «всё в порядке, это был всего лишь боггарт», — не произвели на неё никакого впечатления. Заметив как красива девушка, Лайелл мудро рассудил больше не говорить о боггартах, и согласился, что мужчина был очень большим и страшным, а самое благоразумное — провести Хоуп домой, чтобы защитить её. Они полюбили друг друга, и даже робкое признание Лайелла несколько месяцев спустя в том, что Хоуп на самом деле не угрожала опасность, не ослабило её увлечения. Хоуп к радости Лайелла приняла его предложение о браке и стала увлечённо готовиться к свадьбе. Верхушка свадебного торта была увенчана боггартом. 
Жизнь в браке
Первый и единственный ребёнок Лайелла и Хоуп – Римус Джон – родился спустя год после брака. Весёлый, здоровый малыш проявлял ранние признаки волшебства и оба родителя представляли, как он пойдёт по стопам своего отца и поступит в своё время в Школу Чародейства и Волшебства «Хогвартс». 
К тому времени как Римусу исполнилось четыре года, в стране неуклонно возрастала тёмно-магическая активность. Во время, когда немногим было известно, что стоит за увеличивающимся количеством таких атак и событий, происходил первый приход Лорда Волдеморта к власти. Пожиратели Смерти привлекали различных тёмных существ к участию в задании свержения Министерства Магии. Министерство призвало на помощь службы руководящих органов, которые занимались тёмными существами, даже такими незначительными как боггарты и полтергейсты, чтобы помочь разобраться в угрозе и сдержать её. Лайелл Люпин был среди тех, кого попросили присоединиться к Отделу регулирования магических популяций и контроля над ними, что он с радостью сделал. Именно там Лайелл встретился лицом к лицу с оборотнем Фенриром Сивым, которого привели для допроса о смерти двух детей магглов. Реестр оборотней велся из рук вон плохо. В волшебном сообществе оборотней чурались, и они в основном избегали контактов с другими людьми; они жили в «стаях», как они сами их называли, и делали всё возможное, чтобы не попасть в реестр. Министерство не знало о том, что Сивый – оборотень. Заявляя, что он всего лишь бродяга-магл, он был крайне удивлён, оказавшись в комнате полной волшебников, и напуган разговорами о бедных, мёртвых детях. Грязной одежды Сивого и отсутствия палочки было достаточно, чтобы убедить двух перегруженных работой и несведущих членов комитета в том, что он говорит правду, но Лайелла Люпина было не так просто обмануть. Он распознал некоторые красноречивые признаки в наружности Сивого и его поведении и посоветовал комитету подержать Сивого под арестом до следующего полнолуния, которое должно было наступить через одни сутки. Сивый сидел молча, пока коллеги по комитету смеялись над Лайеллом («Лайелл, занимайся лучше уэльскими боггартами, в этом ты спец»). Лайелл, обычно тихий по натуре человек, разозлился. Он описал оборотней как «бездушных, злобных существ, которые не заслуживают ничего кроме смерти». Комитет приказал Лайеллу покинуть комнату, глава комитета принёс извинения бродяге-магглу и Сивого отпустили. Волшебник, сопровождавший Сивого после допроса, собирался наложить на него Заклинание забвения, чтобы тот забыл о том, что был в Министерстве. До того как ему представилась такая возможность Сивый и двое его сообщников, прятавшихся у входа, одолели его и три оборотня бежали. Сивый, не теряя времени, поделился со своими друзьями описанием, которое только что дал им Лайелл Люпин. Их месть волшебнику, который считает, что оборотни заслуживают лишь смерти, будет быстрой и ужасной.
Незадолго до пятого дня рождения Римуса Люпина, когда он мирно спал в кроватке, Фенрир Сивый взломал окно в его комнате и напал на него. Лайелл вовремя подоспел в спальню, чтобы спасти жизнь сына, выгнал Сивого из дома множеством мощных заклинаний. Однако с этого времени Римус стал полноценным оборотнем. Лайелл Люпин никогда не мог простить себе слов, сказанных в присутствии Сивого на допросе: «бездушные, злобные существа, которые не заслуживают ничего кроме смерти». Он повторил принятое в его обществе мнение об оборотнях, но его сын был тем, кем он был всегда — милым и умным — если не считать ужасного периода полнолуния, когда он переживал мучительное превращение и становился опасным для всех окружающих. Боясь упрёков Римуса, Лайелл многие годы скрывал от сына правду о нападении и о личности нападавшего. 
Лайелл делал всё возможное, чтобы найти лекарство, но ни зелья, ни заклинания не могли помочь его сыну. С этого времени в жизни семьи главной задачей стала необходимость скрывать состояние Римуса. В тот момент, когда стали распространяться слухи о странном поведении мальчика, они переехали из деревни в город. Другие волшебницы и волшебники заметили, что при приближении полнолуния Римус выглядел больным, не говоря о его ежемесячных исчезновениях. Римусу не разрешали играть с другими детьми, из боязни, что он может проговориться о своём состоянии. В результате, не смотря на то, что родители его любили, он был очень одиноким мальчиком. Пока Римус был маленьким, сдерживать его во время превращений было несложно; обычно было достаточно запертой комнаты и множества заглушающих заклятий. Однако, пока он рос, рос и волк внутри него, и к десяти годам он мог разбить двери и окна. Требовались всё более мощные заклинания, чтобы его сдерживать; Хоуп и Лайелл сходили с ума от беспокойства и страха. Они обожали своего сына, но знали, что их общество – уже раздираемое страхами в связи с увеличивающейся тёмной деятельностью – не проявит снисхождения в отношении неконтролируемого оборотня. Надежды, которые они когда-то возлагали на сына, были разрушены, и Лайелл, уверенный, что тот никогда не сможет посещать школу, обучал Римуса дома.
Незадолго до одиннадцатого дня рождения Римуса, не кто иной, как сам Альбус Дамблдор, директор Хогвартса, неожиданно появился на пороге дома семейства Люпинов. Взволнованные и напуганные, Лайелл и Хоуп попытались заблокировать вход, но каким-то образом пять минут спустя, Дамблдор сидел у камина, ел крампеты и играл в плюй-камни с Римусом. Дамблдор объяснил Люпинам, что ему известно о том, что случилось с их сыном. Сивый хвастался тем, что совершил, а у Дамблдора были шпионы среди тёмных существ. Однако, Дамблдор сказал Люпинам, что не видит причин, по которым Римус не может посещать школу, и рассказал о приготовлениях, которые он предпринял, чтобы предоставить мальчику надёжное и безопасное место для превращений. Из-за укоренившегося предубеждения об оборотнях, Дамблдор согласился, что ради блага самого Римуса не нужно распространяться о его состоянии. Раз в месяц он будет уходить в безопасный и удобный дом в деревне Хогсмид, защищённый множеством заклинаний; добраться до него можно будет только подземным ходом с территории Хогвартса, там он сможет спокойно превращаться. Римус был взволнован как никогда. Это была мечта его жизни — встретиться с другими детьми и впервые завести друзей.  
Поздняя жизнь
Где-то до падения Темного Лорда, Хоуп умерла, оставив Лайелла вдовцом. Хотя Римус не смог найти постоянной работы, чтобы содержать себя после Первой магической войны, он отказался вернуться в родительский дом к Лайеллу, опасаясь, что это может угрожать жизни отца. Тем не менее Римус навещал Лайелла, чему последний очень радовался. Во время битвы за Хогвартс Римус и его жена Тонкс скончались, оставив Лайеллу только внука Тедди.
Характер и профессия
Лайелл Люпин был очень умным и довольно стеснительным молодым человеком, который, к тридцати годам, стал всемирно известным специалистом по Явлениям Нечеловеческих Духов.]]></text>
</doc>
