<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D0%91%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лаванда Браун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы оборотней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Погибшие в Битве за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые волшебными существами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Браунов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Недоучившиеся в Хогвартсе]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лаванда Браун (англ. Lavender Brown) — однокурсница Гарри. Лучшая подруга Парвати Патил, разделяющая большинство её интересов (например, любовь к урокам Сивиллы Трелони и перемывание косточек всем знакомым).
Биография
Ранние годы
Лаванда родилась в семье чистокровных волшебников в период с осени 1979 по август 1980 года.
Учёба в Хогвартсе
Лаванда поступила в Хогвартс в 1991 году, тогда же, как и Гарри Поттера, её распределили на факультет Гриффиндор. Она поселилась в одной спальне с Гермионой Грейнджер, Парвати Патил, Фэй Данбар и ещё одной студенткой и вскоре стала лучшей подругой Парвати. Тем не менее, она не ладит с Гермионой.
На втором году обучения Лаванда была в числе студентов, присутствующих на уроке профессора Бинса; тогда она узнала о Тайной Комнате. Лаванда приняла участие в Дуэльном клубе профессора Локонса, и когда профессор Снейп обезоружил его, Лаванда подняла его волшебную палочку. Лаванда, как и многие девушки, была влюблена в профессора.
Лаванда очень увлечена курсом Прорицаний, которые ведёт Сивилла Трелони. Особенно сильное впечатление произвело на девочку предсказание о некоем трагическом событии, которое произойдёт 16 октября. В этот день мисс Браун получила письмо из дома, где ей сообщалось о смерти её кролика по кличке Пушистик. Чуть позже она и её лучшая подруга Парвати были потрясены сбывшимся предсказанием профессора Трелони о том, что «один из нас покинет нас навсегда накануне Пасхи». В сентябре эта фраза прозвучала так, будто кто-то из обитателей Хогвартса скоро умрёт; на деле же незадолго до Пасхи Гермиона Грейнджер была так возмущена бессмысленной в её понимании тратой времени на уроках Прорицания, что прямо посреди урока встала и покинула кабинет профессора Трелони навсегда.
Лаванда и Парвати, как любимые ученицы Сивиллы Трелони, прекрасно сдали экзамен по Прорицанию. Вероятно, единственные из всего класса.
В 1994 году в Хогвартсе состоялся Турнир Трёх Волшебников. Гарри Поттер был выбран в качестве чемпиона. По традиции во время Турнира проводился Святочный бал. Лаванда посетила его с Симусом Финниганом, скорее всего, как друзья.
Лаванда вначале верит статьям против Гарри Поттера, которые появляются по заказу Министерства магии, но позже пересматривает свои взгляды и даже вступает в Отряд Дамблдора.
Наиболее полно этот персонаж раскрывается в романе «Гарри Поттер и Принц-полукровка», когда после распространившихся слухов о сражении в Министерстве мисс Браун начинает кокетничать с Роном Уизли. Вначале он никак не реагирует на неё, пока однажды не видит, как его сестра Джинни целуется с Дином Томасом. Рон возмущается и начинает на неё кричать. В ответ Джинни напоминает, что Гарри целовался с Чжоу Чанг, Гермиона — с Виктором Крамом, и лишь он один считает это чем-то ужасным. После этого Рон отвечает на флирт Лаванды и начинает с ней обниматься и целоваться прямо в гриффиндорской гостиной на глазах у всех. Они начинают встречаться, причём Лаванда называет Рона «Бон-Бон» (англ. «Won-Won»), что его жутко раздражает. Как замечает Гарри, Рон никогда в ответ не называет её «Лав-Лав». На самом деле Рон не столько увлечён Лавандой, сколько пытается
утвердиться в глазах своих товарищей и прежде всего — в своих собственных. Этим он сильно задевает Гермиону, которой давно нравится и к которой сам не равнодушен; в свою очередь, Лаванда постоянно ревнует Рона к ней. В конце концов Рону надоедает однообразное поведение его девушки, и он начинает избегать встреч с ней. На Рождество 1996 г. Лаванда дарит Рону золотую цепочку с кулонами, Рону неприятен этот подарок, он не собирается её носить. Окончательно они расстаются лишь тогда, когда Лаванда видит Рона и Гермиону вместе выходящими из спальни мальчиков (их сопровождал и Гарри, но на нём была мантия-невидимка).
Лаванда среди других членов ОД участвует в битве за Хогвартс, падает с перил и теряет сознание. На неё пытается напасть оборотень Фенрир Сивый, но благодаря Гермионе и профессору Трелони Лаванду удаётся спасти от него.
В фильме, в отличие от книги, Фенрир укусил Лаванду, позже она скончалась от полученных укусов.
Характеристика
На протяжении книг складывается впечатление о Лаванде, как о не слишком умной и несколько легкомысленной девочке. Она обожает сплетни, хотя и не злословит о знакомых, не утруждает себя анализом поступков окружающих и, увы, не способна пока на глубокие чувства.
Она сочувствует обиженной генеральным инспектором Сивилле Трелони, но почти перестаёт её навещать, как только в замке появился новый преподаватель Прорицания, красавец-кентавр Флоренц. Она не разговаривала с Роном, дуясь на какую-то мелочь, накануне его отравления, и была возмущена, что никто не сообщил ей, что её парень уже почти сутки лежит в больничном крыле. Она оценивает «интересность» человека только по тому, насколько часто звучит его имя в разговорах окружающих.
Уточнение характеристики в фильме
Во-первых, в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» Лаванда начинает строить глазки Рону ещё до начала учебного года, в магазине волшебных приколов, принадлежащем его братьям. И если мотивы её решения встречаться с Роном в книге остаются за кадром, в фильме они выражены яснее.
Во-вторых, режиссёр наполняет образ Лаванды тинейджерскими глупостями, которые некоторые считают проявлением истинных чувств (сцена с рисованием сердечка на «запотевшем» стекле).
В-третьих, в заключительном фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» Лаванда, в отличие от своего книжного образа, умирает в Битве за Хогвартс. И это неожиданно расставляет совершенно другие акценты. Зрители понимают, как ни страшно это звучит, что Лаванде не суждено было вырасти из глупенькой девочки в любящую девушку и уж тем более — в любимую женщину. Всё закончилось для неё 2 мая 1998 года, когда Лаванде Браун не исполнилось ещё и восемнадцати лет.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» Лаванда обращает на себя внимание Рона Уизли ещё в магазине его братьев, Фреда и Джорджа, «Всевозможные волшебные вредилки». В книге это происходит несколько позже, во время отборочных проб в факультетскую команду Гриффиндора по квиддичу, где Рон пробовался на роль вратаря. Такая трактовка сообщает образу Лаванды некоторые меркантильные нотки, хотя и делает более ясными мотивы её желания встречаться с Роном.
Лаванда была первым студентом, распределённым на факультет Гриффиндор в 1991 году.
В шестой книге Лаванда либо не либо набрала нужное количество баллов СОВ по зельеварению, либо не выбрала зельеварение в качестве предмета для дальнейшего изучения. Но в экранизации она присутствует на уроке у Горация Слизнорта.
В экранизации последней книги, в сцене, в которой Гарри проходит по Большому Залу после Финальной Битвы, рыдающая Сивилла Трелони накрывает одеялом мёртвое тело и, обращаясь к Парвати, произносит: «Она умерла. Умерла». Возможно речь идёт о Лаванде (хотя существует фото к фильму, в котором видно, что это Септима Вектор). В сцене, где Гермиона видит, как Фенрир наклоняется над телом какой-то девушки, она кричит «нет» и заклинанием выкидывает его в окно. После, показывают лицо девушки — это Лаванда Браун. И хотя на некоторых сайтах имя Лаванды стоит в списке погибших, в тексте романа нет на это никаких указаний.
Лаванда упомянута как чистокровная волшебница в интервью Джоан Роулинг «Гарри Поттер и я», однако этот материал содержит ряд противоречий с текстом романов, поэтому не может считаться полностью достоверным. Источник
В экранизациях книг Лаванду играют разные актрисы: в первых двух — Кэтлин Коли, в третьем — Дженнифер Смит, в шестом и восьмом — Джесси Кейв. Причём, первые две актрисы были чернокожими, а Кейв — светлокожей.]]></text>
</doc>
