<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лестницы Хогвартса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хогвартс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лестницы Хогвартса — это весьма необычные лестницы, полные сюрпризов. Они соединяют различные этажи замка и могут перемещаться по собственному желанию. Интересно, что именно Кандида Когтевран, одна из основательниц школы, разработала проект «постоянно перемещающихся лестниц».
В некоторых пролётах есть ступеньки-ловушки. Опытные студенты такие ступеньки просто перепрыгивают. А неопытные, или невнимательные — частенько проваливаются по колено в такую лестницу и не могут освободиться без чужой помощи. Таким студентом в начале своей учёбы был, например, Невилл Долгопупс.
Парадная лестница
Лестница, соединяющая вестибюль Хогвартса со вторым (в английской традиции — первым) этажом называется «Мраморной» или «Парадной». На её стенах нет портретов, зато есть ниши, со стоящими там статуями.
Интересные факты
В фильме «Гарри Поттер и Философский камень» портрет Полной Дамы расположен в глубине замка, в одном из его коридоров. Однако в последующих фильмах её портрет находится прямо на лестничной площадке седьмого этажа.
По версии фильмов лестницы постоянно двигаются, однако прямого упоминания об этом мы не встречаем ни в одной из книг. В книгах говорится, что лестницы в один день могут привести в одно место, а в другой — в другое. Что двигаясь по ним, человек может из одной части замка очень быстро оказаться в другой. Но как именно они это делают, не указывается.
В фильме «Гарри Поттер и Орден феникса» после того, как Долорес Амбридж становится директором школы, Аргус Филч, по её приказанию, снимает все портреты со стен Парадной лестницы. Их место занимают громкоговорители, беспрестанно вещающие «декреты об образовании». Но позже, когда Альбус Дамблдор был восстановлен в должности, портреты вернули на прежнее место.
В фильме «Гарри Поттер и Философский камень» после сцены распределения по факультетам, староста Когтеврана ведёт новичков в их Общую гостиную, но, по непонятным причинам, они направляются вниз, где, по идее, должна находиться Гостиная Слизерина.
Интересно, что Парадная лестница упоминается как «Мраморная лестница» в парке «Волшебный мир Гарри Поттера».
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» лестницы претерпели изменения. Они стали гораздо шире и больше не двигаются. Но, вероятно, это были превентивные меры на время Битвы за Хогвартс.]]></text>
</doc>
