<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%85]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Летучий порох]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Почта волшебников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магия огня]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Летучий порох (англ. Floo powder) — специальный порошок, используемый для перемещения между каминами. Обязан своим созданием ведьме Игнатии Уилдсмит. Его производство с XIII века находится под строгим контролем. Единственным официальным производителем в Британии является компания «Floo-Pow», чья штаб-квартира располагается в Косом переулке. Она никогда не отвечает посетителям, приходящим через парадный вход.
Состав, стоимость, приготовление
В Летучем порохе никогда не возникало недостатка, однако, никто не знает людей, занимающихся его изготовлением. Его стоимость остаётся постоянной на протяжении ста лет: два сикля за ковшик. Каждое магическое семейство имеет запас летучего пороха, обычно удобно хранящегося в коробке или вазе на каминной полке.
Точный состав летучего пороха — тщательно охраняемая тайна. Те, кто пытался изобрести свой вариант, всегда терпели неудачу. По крайней мере раз в год больница Святого Мунго для магических болезней и травм сообщает о том, что они называют «травмой от поддельной летучки» — другими словами, о тех, кто бросил в огонь самодельный порох и испытал на себе все последствия. Как сказал в 2010 году разгневанный целитель и пресс-секретарь больницы Святого Мунго, Резерфорд Поук: «Всего два сикля за ковшик, люди, перестаньте мелочиться, хватит бросать измельчённые клыки руноследа в огонь и хватит вылетать от этого в дымоход! Если ещё хоть один волшебник поступит сюда с подгоревшей задницей, клянусь, я не буду его лечить. Всего два сикля за ковшик!»
Перемещение
Камины в домах волшебников объединены в единую сеть. В исключительных случаях к каминной сети подключаются и дома маглов. Так, в 1994 году по просьбе Артура Уизли к каминной сети был подключен камин Дурслей. Для того чтобы из камина одного дома попасть в камин другого, надо зайти в камин, бросить себе под ноги щепотку летучего пороха и громко и чётко произнести название пункта назначения. При перемещении с помощью летучего пороха очень жарко (ты как будто сгораешь), поэтому не одевайтесь плотно. Поскольку при перемещении волшебник быстро вращается вокруг вертикальной оси, рекомендуется прикрывать глаза. Это уберегает как от головокружения, так и от каминной копоти. Также необходимо держать руки крепко прижатыми к бокам, чтобы не задеть за выступы каминных решёток.
Если адрес назван невнятно, волшебника может вынести в случайный камин. Так, впервые воспользовавшийся сетью летучего пороха Гарри Поттер попал по ошибке не в Косой переулок, как заказывал, а в находящийся поблизости Лютный.
Связь без перемещения
Иногда летучий порох используют для связи, а не для перемещения. Для этого в камин засовывают только голову, которая появляется в заказанном камине, чудесным образом оставаясь на плечах владельца. По окончании разговора достаточно всего лишь вынуть голову из камина. Вероятно, можно отправить в чужой камин не только голову, но и любую другую часть тела. Так, в конце сеанса связи с Сириусом Блэком ребята увидели руку Долорес Амбридж в камине гостиной Гриффиндора, явно пытающуюся что-то (точнее кого-то) поймать.
Летучий порох используют также для простого голосового сообщения. Так, Северус Снегг, бросив в камин щепотку порошка, крикнул: «Можно Вас на пару слов, профессор Люпин», и через минуту Римус Люпин переместился в камин Снегга.
Диспетчер сети летучего пороха
В Министерстве магии существует специальная служба, контролирующая каминную сеть страны. Служащие этого центра могут подключать или отключать определённые камины от сети, а также отслеживать перемещения волшебников, которые они предпринимают с помощью летучего пороха. Известен один специалист по летучему пороху. Это миссис Эджком, мама студентки Хогвартса Мариэтты Эджком. В 1995-1996 году она помогала Министерству контролировать камины школы.
Интересные факты
Если долго держать непотушенным огонь от Летучего пороха, можно наблюдать рождение огневицы.
Отличия фильма от книги
В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» создателям показалось не слишком зрелищным помещать просто изображение головы актёра в картинку камина. Они придумали сделать так, чтобы горящие угли выглядели как лицо. А в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса», сделали так, чтобы лицо было видно в языках пламени.]]></text>
</doc>
