<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D1%84%D1%80%D0%B5%D0%B4_%D0%A1%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%87%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Линфред Стинчкомбский]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 12 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изобретатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зельевары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Линфред «Копуша» Стинчкомбский (англ. Linfred of Stinchcombe; nickname — The Potterer) — средневековый волшебник, лекарь, изобретатель, родоначальник семьи Поттер, живший в XII веке. Линфред был отцом семерых сыновей.
Линфред был весьма чудаковатым мужчиной, довольно рассеянным и отстранённым. Среди его соседей было много маглов, которые нередко звали Линфреда, чтобы тот вылечил кого-то из их близких. Никто из них так до конца и не понял, что все эти его замечательные лекарства от оспы и лихорадки имели магическую основу. Маглы по-прежнему считали его безобидным и милым стариканом, постоянно возившимся в своём саду, где росли разные интересные растения. Поэтому местные жители прозвали его «Potterer» — «Копуша», что со временем преобразовалось в фамилию «Поттер». Его сложившаяся репутация благонамеренного чудака сослужила Линфреду хорошую службу — за закрытыми дверями он мог без опасений продолжать ряд экспериментов, которые легли в основу процветания семьи Поттер. Впоследствии историки признали Линфреда создателем целого ряда средств, которые легли в основу тех зелий, что используются по сей день, например, Костерост и Бодроперцовое зелье. Продавая изобретённые им лекарства ведьмам и волшебникам, он накопил достаточно золота, чтобы обеспечить каждого из сыновей после своей смерти.
Старший сын Линфреда, Хардвин, женился на Иоланте Певерелл.
За кулисами
Возможно, жизнь Линфреда Стинчкомбского вдохновила Барда Бидля на написание сказки «Колдун и прыгливый горшок».]]></text>
</doc>
