<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%BB%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%BD%D0%B0_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лили Полумна Поттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лили Полумна Поттер (англ. Lily Luna Potter) — полукровка, младший ребёнок и единственная дочь Гарри Поттера и Джинни Поттер. У неё есть два старших брата, Джеймс и Альбус. Свои первое и второе имя Лили получила, соответственно, в честь бабушки Лили Поттер и хорошего друга семьи Полумны Лавгуд.
Биография
Лили Полумна Поттер родилась в семье Гарри и Джинни Поттеров. Она — третий и самый младший ребёнок, а также единственная дочь в семье. Лили примерно на два года младше своего брата Альбуса, который, в свою очередь, минимум на год младше Джеймса.
В 2017 году она отправляется с родителями на вокзал Кингс-Кросс, чтобы проводить братьев и кузину Розу Уизли на Хогвартс-экспресс. Сама Лили еще слишком мала, ей всего 9 лет, чтобы отправиться в Хогвартс. Она ведет себя во многом так же, как вела себя её мать Джинни во время первого отправления в Хогвартс Гарри и Рона: возбужденно и нетерпеливо.
Лили и Хьюго — ровесники, и через два года им предстоит вместе отправиться в школу чародейства и волшебства. Обоим не терпится, и пока они развлекают себя рассуждениями о том, на какой факультет лучше всего попасть при распределении.
Внешность
Лили описана как рыжеволосая девочка. Из трёх детей Поттеров только Альбус унаследовал зелёные глаза бабушки, поэтому у Лили цвет глаз скорее всего мамин: ярко-карий. Из троих детей Лили цветом волос больше всех похожа на потомка семьи Уизли, а чертами лица — на бабушку по отцу, в то время как братья больше пошли в отца.
Личность
Характер Лили во многом похож на характер её матери. Она очень завидует братьям, которые уже могут отправиться в Хогвартс, совсем как Джинни в 1991 году, когда последний из её братьев уехал. На вокзале она плакала и хотела пойти в школу вместе с братьями, то есть вела себя так же вела себя её мать в своё время. Однако, в отличие от Джинни в её возрасте, Лили не слишком робкая девочка: она довольно общительна, у неё хорошие отношения с Хьюго Грейнджер-Уизли, с которым они беседуют о факультетах Хогвартса. Непосредственна. Смелая, спортивная, добрая и открытая, талантливая волшебница.
Взаимоотношения
Родители
Лили, судя по всему, довольно привязана к родителям. На мать она похожа как внешне, так и по характеру. Видимо, она очень близка и отцу — именно Гарри утешает плачущую на вокзале дочку.
Братья и кузены
Джеймс, будучи большим шутником, любит подтрунивать над младшими братом и сестрой. Однако у Лили с ним достаточно тёплые отношения. В фильме именно на его тележке с багажом Лили едет к барьеру между магловским Кингс-Кросс и магической платформой 9 и 3/4.
Довольно близкие отношения у Лили и с кузенами Хьюго и Розой (что не удивительно: их родители — лучшие друзья). Очень любит Лили и Теда Люпина, мечтательно сообщая в ответ на новость о его отношениях с Виктуар, что если они с Виктуар поженятся, Тед по-настоящему станет членом их семьи.
Этимология имени
Имя «Лили» образовано от названия цветка, который является символом чистоты и невинности. В частности, лилии часто ассоциируют с Девой Марией. Один из сортов этого цветка даже называется «Madonna lily».
В греческой мифологии лилии связаны с Музами и богиней Герой.
На китайском «Lily» — игра слов «влюбленные навечно», а цветы лилии, по китайским поверьям, способны отвращать зло.
Полумна Лавгуд, в честь которой Лили получила среднее имя.
«Луна» (в оригинале именно так звучит имя Полумны Лавгуд) на латыни — «Luna», спутник Земли.
Имя Луна (англ. Luna) созвучно с английским словом «loony» (полоумный, сумасшедший, чокнутый) — так Полумну Лавгуд, девочку с нестандартным мышлением и независимым поведением, дразнили одноклассники.
«Луна» также имя Древней Римской богини Луны, матери Менай, пятидесяти богинь, воплощающих фазы луны, которые римляне использовали для отсчета времени. В некоторых мифах она также является матерью Немейского Льва.
Поттер — весьма распространённая в Великобритании фамилия. Как и многие английские фамилии, происходит от названия ремесла. В данном случае — гончарного.
Интересные факты
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль Лили Поттер исполняет Дафна Де Бейстегуй.
Лили — первый ребенок Гарри, представленный в эпилоге.
Она — единственный ребенок Поттеров, названый в честь до сих пор живущего человека (Полумна Лавгуд по сей день живет и здравствует, в то время как Джеймс, Сириус, Альбус, Северус и Лили покоятся с миром).
Лили — первая девочка, родившаяся в семье Поттеров на протяжении нескольких поколений. Её мать, Джинни Поттер (урождённая Уизли) была первой девочкой, родившейся за много поколений в семье Уизли.]]></text>
</doc>
