<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ликвидатор заклятий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Профессии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звания и Титулы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ликвидаторы заклятий (англ. Curse-Breakers) — волшебники, занимающиеся уничтожением или ликвидацией проклятий, наложенных на предметы или локации. Наиболее известны ликвидаторы заклятий, состоящие на службе в волшебном банке Гринготтс, где в их обязанности входит ликвидация заклинаний, наложенных на древние гробницы и прочие исторические объекты, с целью вернуть хранящиеся там сокровища в банк. Можно предположить, что обязанности банковских ликвидаторов аналогичны работе магловских археологов.
Ликвидаторы, снимающие заклятия с нелегально заколдованных объектов, также состоят на службе в Министерстве магии.
Работа ликвидаторов заклятий является очень опасной и сложной. Для того, чтобы стать ликвидатором, необходимо сдать СОВ по нумерологии. Возможно, что также необходимы высокие баллы по защите от тёмных искусств, заклинаниям, зельеварению, трансфигурации и изучению древних рун.
Ликвидаторы заклятий, служащие в Гринготтсе, не имеют какой-либо определённой униформы, гоблинов же больше заботит не их внешний вид, а то, сколько золота они приносят в банк. Ликвидаторы заклятий работают в Египте, Южной Америке и других местах, связанных с древней магией.
Известные ликвидаторы заклятий
Тертиус (XVI век)
Патриция Рейкпик (главный ликвидатор заклятий в Гринготтсе в 1987 году)
Билл Уизли (до 1995 года)
Интересные факты
Возможно, что ликвидаторы заклятий сотрудничают с больницей Св. Мунго в случаях, когда пациенты пострадали от древней магии (например, Кэти Белл, дотронувшаяся до Проклятого ожерелья).]]></text>
</doc>
