<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8_%D0%94%D0%B6%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ли Джордан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Радиоведущие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комментаторы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ли Джордан (англ. Lee Jordan) — студент-гриффиндорец, на два курса старше Гарри Поттера, закадычный друг близнецов Уизли. Частенько вместе с ними участвовал в разработке всяких сладостей с подвохом, которые потом стали основой ассортимента их магазина «Всевозможные волшебные вредилки».
Ли Джордан — чистокровный волшебник, либо полукровка. Вряд ли мальчик из магловской семьи смог бы притащить в школу после летних каникул гигантского тарантула. А именно такую «страшилку» он показывает друзьям на платформе 9¾ перед отправкой в Хогвартс.
У Ли лёгкий характер, и на первых курсах он с удовольствием проказничал в школе. Но рядом с таким самодостаточным дуэтом, которым были Фред и Джордж, тяжело ужиться стороннему человеку. Действительно, как вклиниться в разговор со своей идеей, если братья продолжают речь друг друга, будто разговаривает один человек. Возможно, Ли почувствовал себя лишним.
В школе Ли ухаживал за Анджелиной Джонсон, но потом девушка предпочла Фреда. И хотя друзья после этого не расстались, Джордана не видно в магазине близнецов. Видимо, эксперименты со всякими «Обморочными орешками» и «Забастовочными завтраками» его не очень увлекали. Зато Ли присутствовал на свадьбе Флёр и Билла и даже танцевал с сестрой близнецов — Джинни.
У Ли другое призвание. Он был бессменным комментатором школьных матчей по квиддичу, и после окончания Хогвартса, скорее всего, подался на магическое радио. 
В год прихода к власти Волан-де-Морта, Ли Джордан организовал радиопередачу «Поттеровский дозор» на подпольной радиостанции — единственную передачу в мире магов, которая сообщала своим слушателям правдивые новости. Каким-то образом «Поттеровскому дозору» удавалось сообщать о различных неугодных новому режиму событиях буквально в течение часа после происшествия, по горячим следам. В студию к Ли приходили люди весьма примечательные: Кингсли Бруствер, Римус Люпин, те же близнецы Уизли... Правда, конспирации ради, они пользовались псевдонимами, но те, кто знал этих людей, угадывали их по голосам. В эти тяжёлые времена правдивые новости, приправленные к тому же джордановским юмором, были для слушателей глотком свежего воздуха в тяжёлой атмосфере второй магической войны.
Член Отряда Дамблдора, Ли Джордан сохранил одну из волшебных монет, при помощи которых ребята общались друг с другом. Поэтому он вовремя узнал о том, что готовится битва за Хогвартс и, конечно, в ней участвовал.]]></text>
</doc>
