<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%82%D0%B0_%D0%9B%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B4%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лита Лестрейндж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Лестрейнджей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лита Лестрейндж (англ. Leta Lestrange) — чистокровная волшебница, слизеринка, имела близкие отношения с Ньютом Саламандером. Их объединила любовь к магическим существам ещё в Хогвартсе.
Биография
Ранняя жизнь
Лита родилась примерно в 1897 году в семье Корвуса Лестрейнджа IV и его первой жены Лорены Кама. Спустя некоторое время отец Литы женился на другой волшебнице, Клариссе Трембли, которая родила ему сына, Корвуса V. Однако вскоре Кларисса скончалась при родах сына. Судьба мальчика неизвестна. Была версия, что он воспитывался отдельно от семьи, т.к. при неизвестных обстоятельствах он оказался усыновлён американской не-магической женщиной Мэри Лу Бэрбоун. Но потом оказалось, что Лита с братом и няней плыли на корабле, который потерпел крушение. Лита, чтобы отдохнуть от плача мальчика — поменяла ребенка на другого. При спасении с корабля она спасла чужого ребенка под видом собственного брата. А сам брат утонул. Похожа чем-то на Андромеду Тонкс - обладает характером истинного гриффиндорца, хотя училась на Слизерине.
Школьные годы
Лита обучалась в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс на факультете Слизерин. В какой-то момент времени Лита находит себе друга в лице пуффендуйца Ньюта Саламандера.
Однажды одно из существ Литы поставило под угрозу жизнь одного из студентов. Вину за это на себя взял Ньют, и исключили его, а не Литу.
Дальнейшая жизнь
Ньют продолжал испытывать чувства к Лите после исключения из Хогвартса. Он хранил её фотографию в рамке в рабочем сарае, находившемся в его чемодане.
К 1927 году Лита была помолвлена со старшим братом Ньюта, Тесеусом. Свадьба должна была состояться 6 июня 1928 года.
В 1927 году погибла от заклятия Геллерта Грин-де-Вальда.
За кулисами
По словам режиссёра Дэвида Йейтса мы узнаем больше об отношениях Ньюта и Литы в последующих фильмах серии.]]></text>
</doc>
