<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%BB_%D0%A3%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Литтл Уингинг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Англия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Населённые пункты Великобритании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Города]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Литтл Уингинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Все населённые пункты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Литтл Уингинг (англ. Little Whinging) — вымышленный город, пригород Лондона, где живут семья Петунии Дурсль (родной тёти Гарри Поттера), сам Гарри и их знакомая миссис Фигг. С того времени, когда Поттера в годовалом возрасте доставили к дяде и тёте, и до своего 11-летия он не покидает Литтл Уингинг, а после поступления в школу магии и волшебства Хогвартс постоянно приезжает сюда на летние каникулы, вплоть до лета 1997 года включительно.
В книге «Гарри Поттер и Орден Феникса» упоминается, что в Литтл Уингинге нет ни одного волшебника, кроме Гарри Поттера. Следовательно, уже в конце июля 1997 года в Литтл Уингинге не осталось ни одного волшебника вообще (не считая Арабеллы Фигг, являющейся сквибом).
Город является сравнительно крупным и развитым, к примеру, там выпускается местная газета — «Уингинг Таймс». Он находится недалеко от Лондона: дядя Вернон ездит туда каждый день на работу.
Известные улицы
Улица Глициний
Улица Магнолий
Шоссе Магнолий
Тисовая улица
Этимология
«Whinging» происходит от другого английского слова «whining», которое характеризует кого-то жалобного или ноющего.
За кулисами
В первом и пятом фильмах Тисовая улица Литтл Уингинга была снята в городке Мартинс Херон, графство Беркшир, на улице Picket Post Close. Все сцены, где дом Дурслей показан в других фильмах, были сняты на студии Ливсден — там по образцу была воссоздана Тисовая улица.]]></text>
</doc>
