<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%83%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лукотрус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги: игра 2]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Враги из игр]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лукотрусы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лукотрусы (также встречается перевод лечурки, англ. Bowtruckle) (ⅩⅩ) — хранители деревьев. Встречаются, в основном, в западной части Англии, в Южной Германии и в лесах Скандинавии. Обнаружить их чрезвычайно трудно, потому что лукотрусы — мелкие создания (не больше восьми дюймов ростом) и внешне выглядят так, словно сделаны из прутиков и коры, с крошечными карими глазками.
Характеристика
Лукотрусы — странные создания, передвигающиеся на на трёх маленьких ножках и имеющие огромные пальцы на руках. На крохотной голове с маленькими чёрными глазками красуется образование, напоминающее два листочка. Лукотрусы безобидны сами по себе, но если кто-то причиняет вред их дереву, они прыгают на обидчика и кусают его. Питаются они яйцами докси и фей. Задобрить лукотруса можно, угостив его мокрицами. Именно так волшебникам удается отвлечь его на некоторое время, чтобы добыть немного древесины для изготовления волшебной палочки.
История
Среди волшебных существ, незаконно провезённых Ньютом Саламандером в США в 1926 году, были лукотрусы. По именам известны лукотрусы Пикетт, Тайтус, Финн, Марлоу, Поппи и Том.
В 1995 году ученики на уроках Ухода за магическими существами изучали лукотрусов вместе в профессором Граббли-Дёрг.
Этимология
Слово «bow» на  старом шотландском диалекте означает «жилище», а «truckle» — «ветвь дерева» или «раскладушка» в старинном английском диалекте. Всё вместе это означает «занять подчиненное положение».
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» Хагрид перед отправкой Гарри из дома Дурслей, говорит, что когда он привёз сюда малыша 16 лет назад, тот был «не больше лукотруса».
В «LEGO Гарри Поттер: годы 1-4» лукотрусы помогают строить из дерева лестницы в Запретном лесу.
В компьютерной версии игры «Гарри Поттер и Тайная комната» дружелюбные лукотрусы предстают врагами. Они швыряют в Гарри корой рябины. Заклинание Диффиндо режет их, они оставляют кору рябины, которую потом можно использовать для зелий.]]></text>
</doc>
