<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%83%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лунный телец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лунный телец, или Лунтеленок (англ. Mooncalf) (ⅩⅩ) — чрезвычайно застенчивое существо, которое выходит из укрытия только в полнолуние. Тело у него гладкое, светло-серого цвета, круглые выпуклые глаза расположены на макушке. Ноги тонкие, с очень большими плоскими ступнями. Лунные тельцы исполняют сложные танцы, стоя на задних ногах, при лунном свете, в безлюдной местности. Полагают, что это их брачные игры. После таких танцев в поле остаются вытоптанные следы в виде сложных геометрических узоров, которые приводят маглов в полное недоумение.
Танцы лунных тельцов — не только чарующее зрелище, они имеют практическую пользу. Если собрать до рассвета их серебристый навоз и разбросать его на цветочных клумбах и грядках с волшебными травами, растения начинают расти быстрее и реже болеют.
Лунные тельцы встречаются по всему миру. В Северной Америке на них охотятся ходаги.
Фильмы
Фантастические твари и где они обитают
В чемодане Ньюта Саламандера обитал целый табун Лунных тельцов.
Стадо Лунтелят Ньюта живет на возвышенности.
В фильме Якоб Ковальски кормит стадо Лунтелят древесным топливом.
Этимология
«Mooncalf» в переводе с современного английского означает «дурачок». Когда-то давно это слово означало уродливого телёнка, рождённого под пагубным влиянием полной луны. В XVII веке так стали называть детей с врождёнными уродствами, а позже и таких же взрослых. Так, например, персонаж шекспировской «Бури» Стефано называет дикаря Калибана «mooncalf».]]></text>
</doc>
