<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%8D%D0%BD%D0%B3%D0%B4%D0%BE%D0%BD_%D0%A8%D0%BE%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лэнгдон Шоу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Нью-Йорка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шоу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лэнгдон Шоу (англ. Langdon Shaw) — американец, не-маг, живший в Нью-Йорке в начале двадцатого века. Сын газетного магната Генри Шоу, младший брат сенатора Генри Шоу-младшего.
Биография
В то время как старший брат Лэнгдона, сенатор Генри Шоу-младший был гордостью отца, сам Лэнгдон в семье считался неудачником, однако, он не прекращал попыток добиться расположения и одобрения отца.
В 1926 году Лэнгдон пытался доказать отцу и брату, что за странными происшествиями в Нью-Йорке стоят люди, «не такие как они». Тем не менее, никто не принял слова Лэнгдона всерьёз.
Лэнгдон вместе с отцом присутствовали на благотворительном ужине Шоу-младшего. Во время речи Генри, в зал ворвалась невидимая сила, разбрасывающая людей в разные стороны и крушащая всё на своём пути. Добравшись до сцены, нечто жестоко расправилось с братом Лэнгдона и исчезло. Лэнгдон предположил, что это было колдовство (частично, он оказался прав — невидимой силой был Криденс Бэрбоун в состоянии обскури).
На следующую ночь, обскури стал разрушать город на глазах не-магов. Мракоборцам МАКУСА удалось с помощью магии отгородить от не-магов вход в метро, где укрылся Криденс. Магическое сообщество Нью-Йорка было разоблачено, и Шоу-старший, уверенный в том, что волшебники убили его сына, призвал людей запечатлеть все доказательства существования магии. Тем не менее, с наступлением рассвета, Ньют Саламандер выпустил на волю птицу-гром Фрэнка, которая вызвала дождь, смешанный с ядом пикирующего злыдня, который стёр память всем не-магам-свидетелям произошедшего, в том числе и Лэнгдону.
За кулисами
Изначально этот персонаж должен был носить имя Лоренс. Его нынешнее имя было впервые опубликовано на Pottermore.]]></text>
</doc>
