<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люциус Малфой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клуб Слизней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1950-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели Смерти (предатели)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Благотворители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люциус Малфой II (англ. Lucius Malfoy II; род. 4 апреля 1954)  — пожиратель смерти, муж Нарциссы Малфой, отец Драко Малфоя и дед Скорпиуса Малфоя. Люциус Малфой обучался факультете Слизерин, на последнем курсе был старостой школы. Люциус всегда кичился своим чистокровным происхождением и презирал маглорождённых волшебников.
Биография
Ранние годы
Люциус Малфой родился в очень древней, состоятельной и знатной чистокровной семье. Подрастал он в роскоши в родовом поместье, великолепном особняке в Уилтшире. С детства Люциуса приучили к тому, что он особенный, ведь: во-первых, он волшебник, во-вторых, он чистокровный, и в третьих он - Малфой, чья семья внушает доверие в глазах магической общественности и имеет большое влияние в Министерстве магии. Отец Люциуса, Абраксас Малфой, учил его сохранять прежде всего благоразумие и респектабельный внешний вид, демонстрируя привилегированное положение среди им подобных, а также выказывать почтение представителям правящего класса, из общения с которыми семья может извлечь колоссальную выгоду. Кроме того, так как Малфои являются сторонниками превосходства чистой крови, Люциус с ранних лет гордился своим происхождением и общался с детьми исключительно из проверенных чистокровных семей, так же как и он веривших в генетическое превосходство тех, кто является «чистокровным».
В 1965 году одиннадцатилетний Люциус получил приглашение в школу чародейства и волшебства Хогвартс. Будучи распределённым на Слизерин, Люциус быстро нашел своё место среди таких же хитрых и амбициозных снобов, как и он, с которыми можно спокойно обсудить будущее пришествие Темного Лорда и выразить стремление однажды присоединиться к нему. В учёбе Люциус преуспевал, чем и привлек к себе внимание тогдашнего декана Слизерина Горация Слизнорта, любившего «коллекционировать» перспективных студентов. В 1968 году, когда Люциус обучался на третьем курсе, его отца заподозрили в том, что он наложил заклятие на Нобби Лича, первого маглорожденного Министра магии, в связи с чем тот был вынужден снять с себя полномочия, но Малфои вновь вышли сухими из воды. В 1970 году Люциус стал старостой факультета, являясь примерным учеником в глазах преподавателей. В следующем году он одним из первых приветствует первокурсника Северуса Снегга, попавшего на Слизерин. В 1972 году Люциус выпускается из школы.
Пожиратель смерти
Спустя какое-то время после окончания Хогвартса Люциус Малфой примкнул к Пожирателям смерти. И даже был среди особо приближённых к Тёмному Лорду. Из слов Волан-де-Морта в день возрождения можно сделать вывод, что до его исчезновения Люциус возглавлял группу Пожирателей, специализировавшихся на пытках маглов.
Не позже 1979 года женился на Нарциссе Блэк, а в 1980 году у них родился сын Драко. После падения Волан-де-Морта в 1981 году Малфой сделал всё возможное, чтобы обелить себя. И это ему удалось, хотя Люциус тайком продолжал заниматься Тёмной магией.
С чистенькой репутацией
Женившись, обзаведясь первым и единственным ребенком и отбросив от себя все обвинения в верном сотрудничестве с Волан-де-Мортом, Люциус зажил спокойной семейной жизнью. Финансово обеспеченный, а соответственно и лишенный необходимости работать, Люциус стал довольствоваться оседлой жизнью, поддерживая необходимые связи в Министерстве магии и продолжая тайно коллекционировать различные темные артефакты. Своего сына Драко он воспитывал в атмосфере сожаления, что Темный Лорд не смог достичь цели: господства над волшебниками, но в то же время скользкий Люциус абсолютно ничего не предпринимал для поиска своего повелителя, будучи убежденным в том, что тот умер в Годриковой впадине 31 октября 1981.
Несмотря на свое высокое положение в рядах Темных волшебников, его лояльность к кому-либо в первую очередь основывалось на стремлении к собственной выгоде, а не на человеке, которому он якобы верен. Люциус продолжает поддерживать дружеские отношения с Пожирателями, которые, как и он, остались на свободе, сдав своих соратников или голося о невиновности и нахождении под действием Империуса. Так, Люциус даже не разорвал отношения с Игорем Каркаровым, который сдал всех приспешников Волан-де-Морта, о которых только был осведомлен и был в результате амнистирован. От своего прошлого Малфой-старший явно пытался откреститься, уговаривая себя, что Волан-де-Морт погиб и до последнего игнорируя все знаки и намеки на его постепенное возвращение и, наверное, лелеял мечту лично свергнуть Министерство. В 1980-х годах ходило очень много всевозможных теорий о том, как так случилось, что маленький Гарри Поттер выжил после смертельного заклятия, и некоторые были убеждены в том, что Гарри является новым великим темным волшебником. Люциус охотно верил этим сплетням и раздумывал над тем, как бы снова получить шанс на мировое господство при Гарри Поттере, который стал бы новым властелином магов Великобритании. Но все его планы провалились.
Время шло, Драко подрастал в полной уверенности в превосходстве чистокровных волшебников, и в семье возник вопрос о том, в какую школу волшебства отправить единственного отпрыска. Люциус намеревался зачислить его в Дурмстранг, где директором был ранее упомянутый Каркаров и где более свободно практиковалась темная магия, а маглорожденных волшебников так и вовсе не принимали. Но жена его, Нарцисса, была против идеи мужа, поскольку не желала, чтобы её сын учился так далеко, и в конце концов Люциус, наверняка скрипя зубами, согласился отдать его в Хогвартс, где на посту директора находился Дамблдор, имевший репутацию «маглолюба» и противника темных искусств.
В промежутке между войнами Люциус горел желанием подобраться к власти в Хогвартсе и, в конце концов, подорвать авторитет и влияние Дамблдора. С этой целью он становится членом, а впоследствии и председателем Попечительского совета Хогвартса. Как председатель, Малфой-старший пытается запретить в Хогвартсе сказку «Фонтан феи Фортуны», поскольку там рассказывалось о любви волшебницы к маглу. Люциус опасался, что Драко, находясь в школе, прочитает книгу, в которой приветствуются браки между маглами и волшебниками и, не дай Бог, под влиянием сказки станет сторонником этой идеи, опорочив «благородное» семейство Малфоев. Дамблдор же, естественно, отказался идти на поводу у Люциуса.
Между тем, Драко поступил на Слизерин и успешно закончил первый курс Хогвартса. Находясь на летних каникулах, он рассказал отцу, что Гарри Поттер оказался совсем не таким, как его себе представлял Люциус, что он ответил отказом на предложение дружбы и сблизился с Роном Уизли, чья семья была полной противоположностью Малфоям. Несмотря на разочарование, Люциус все же пытался внушить Драко, чтобы он не выражал открытой неприязни к Поттеру и открыто не враждовал с ним. Ведь Гарри одолел самого Волан-де-Морта, верным прислужником которого все считали Люциуса, а значит негативное отношение Драко к человеку, давшему магическому народу мир и спокойствие после террора Темного Лорда, могло неблагоприятно сказаться на общественном положении их семьи.
Дневник Тома Реддла
В августе 1992 года он встречается в магазине «Флориш и Блоттс» в Косом переулке с семьёй Уизли и тайком подбрасывает один из крестражей Волан-де-Морта — его дневник, в набор учебников Джинни Уизли. Он так высокомерно разговаривает с Артуром Уизли, что всем сразу становится ясно, в кого пошёл его сын Драко. Малфой-старший полагает, что подсунув дневник «малявке Уизли», он сможет достичь сразу трёх целей:
избавиться от «грязнокровок» с помощью Василиска из вновь открытой Тайной комнаты;
отстранить Альбуса Дамблдора от руководства Хогвартсом как потерявшего контроль над школой;
дискредитировать Артура Уизли, своего идейного противника.
Поначалу всё идёт по плану. Школа, в которой происходит несколько нападений, на грани закрытия. Остальные попечители запуганы тем же Малфоем (или его старыми знакомыми, Пожирателями), Дамблдор временно отстранён от директорства, его место занимает заместитель директора Минерва Макгонагалл... Но вдруг план Люциуса начинает трещать по швам: Гарри Поттер убивает Василиска и изгоняет воспоминание Тома Реддла из дневника. Мало того, он приносит этот дневник Дамблдору, чем доказывает невиновность Джинни Уизли. А ведь Малфой собирался попутно убрать её отца из Министерства. В придачу, мальчик смог хитростью освободить домового эльфа Малфоев Добби, который до этого пытался предупредить Гарри о планах своего хозяина. Люциус был крайне разгневан и затаил на Поттера нешуточную злобу.
В 1993 году Люциус Малфой был исключён из совета попечителей.
Судебное разбирательство с Хагридом
В начале 1993-94 учебного года на Драко Малфоя нападает гиппогриф Клювокрыл после того, как сам же Малфой-младший спровоцировал животное во время урока по уходу за магическими существами, несмотря на все предупреждения Хагрида. Люциус быстренько взял дело под свой контроль, подал иск и настаивал на казни «Клювика». Хагрид отчаянно пытался защитить гиппогрифа и, напутствуемый Гермионой Грейнджер, заявлял, что Драко сам виноват в произошедшем и что он спровоцировал Клювокрыла на естественную для него самооборону. Но, к сожалению Хагрида и золотого трио, Люциус выиграл судебное разбирательство и добился смертной казни для Клювокрыла. Однако, к глубочайшему неудовольствию Малфоев, прежде, чем палач Министерства Уолден Макнейр привёл приговор в исполнение, Гарри и Гермиона спасли Клювокрыла и отдали его на попечение Сириуса Блэка.
Чемпионат мира по квиддичу 1994
В августе 1994 года Люциус вместе со своей семьей посетил финал Чемпионата мира по квиддичу. Находясь в министерской ложе, Люциус был крайне недоволен присутствием там же семьи Уизли, имеющей репутацию «предателей крови» среди чистокровного общества, маглорожденной Грейнджер и «святого Поттера», как с издёвкой называл его Драко. Свои эмоции Малфой-старший все-таки скрывал, поскольку в ложе присутствовал сам Министр магии Фадж. После того, как финальная игра завершилась, Люциус навел большого шороху в лагере зрителей. Он и его лучшие друзья Пожиратели начали издеваться над маглами и крушить всё вокруг, и только внезапно запущенная «Черная метка» спугнула Люциуса и его шайку.
Вторая магическая война
Малфой имел много давних полезных связей в магическом обществе, которые он не уставал подпитывать финансово. Он продолжает эту деятельность и после возрождения Тёмного Лорда, не забывая нашёптывать нужным людям, что Тот-кого-нельзя-называть вовсе не вернулся в мир, а Альбус Дамблдор всего лишь мутит воду...
Вся карьера Люциуса рухнула в июне 1996 года. За нападение на Министерство магии вместе с одиннадцатью другими Пожирателями смерти и попытку похитить Пророчество Малфой был арестован и отправлен в Азкабан. Год спустя он был освобождён оттуда Тёмным Лордом, и его дом стал использоваться как штаб-квартира Пожирателей смерти. Теперь Люциус находится в опале. При его попустительстве уничтожен Дневник Тома Реддла и он не смог добыть запись Пророчества. Провал этой операции Волан-де-Морт ставит в вину исключительно Малфою-старшему. Перед нападением на дом Поттера  в июле 1997 года Волан-де-Морт берёт у Люциуса его палочку, которую позже ломает в схватке.
Когда в дом Малфоев приводят пленных Гарри и его друзей, Люциус хочет первым вызвать Хозяина, чтобы хоть как-то выслужиться. После побега Поттера он был жестоко наказан Тёмным Лордом.
В битве за Хогвартс не участвовал, находился при Волан-де-Морте. Люциус приложил все усилия, чтобы узнать жив ли Драко, который не примкнул к Пожирателям, как многие слизеринцы, а остался в замке (кстати, Тёмный Лорд и это ставит в вину Малфоям). В большом зале в конце битвы они с женой даже не пытаются сражаться, а взволнованно ищут сына. То, что Люциус и Нарцисса вовремя покинули ряды сражающихся Пожирателей, избавило Малфоя от строгого приговора. По крайней мере, ничего не известно об ещё одной его отсидке в Азкабане.
Интересно, что чем больше Люциус пытается в этой жизни завоевать, тем больше он теряет. И только когда он отказывается от дальнейшей борьбы — выигрывает.
После 1998 года
После окончания Второй магической войны Люциус и Драко были, по всей видимости, амнистированы, поскольку вовремя дезертировали из армии Волан-де-Морта, а Люциус дал показания против Пожирателей смерти и помог в поимке множества скрывавшихся последователей Волан-де-Морта. К тому же Нарцисса спасла Гарри Поттера в Запретном лесу во время битвы за Хогвартс, солгав Тёмному Лорду о том, что мальчишка мёртв.
Через некоторое время Драко женился на Астории Гринграсс, и у Малфоя-старшего появился внук, Скорпиус. Однако, Люциус и Нарцисса скоро разочаровались в своей чистокровной невестке. После войны Астория коренным образом изменила своё отношение к доктрине чистой крови и стала более терпимо относиться к маглам, полукровкам и маглорождённым волшебникам. В этом же духе она воспитывала и Скорпиуса, в котором дед мечтал увидеть продолжателя семейной чистокровной традиции.
Люциус продолжал коллекционировать Тёмные артефакты, особенно предпочитая уникальные предметы. Около 2020 года Теодор Нотт по заказу Люциуса Малфоя создаёт экспериментальную модель Маховика времени, вероятно, в надежде спасти Волан-де-Морта. Этот прототип позволяет путешественнику во времени оставаться в прошлом только пять минут, однако, волшебник может погружаться в глубь времён так далеко, как захочет.
Позже Нотт создаёт усовершенствованный Маховик. С его помощью можно оставаться в прошлом сколь угодно долго и возвращаться в будущее, когда необходимо. Эту продвинутую модель хранит у себя Люциус Малфой, а Нотт — прототип. Однако, Малфой-самый-старший так никогда и не использовал Маховик, что утвердило Драко во мнении, что на самом деле отец предпочитает мир без Волан-де-Морта.
Этот усовершенствованный Маховик Драко позаимствовал у отца и с его помощью спас Скорпиуса и его друга, застрявших в прошлом.
Личные качества
Ироничен, самоуверен, честолюбив. Всегда идёт к намеченной цели, не замечая препятствий. Артистичен, изворотлив, осторожен. Холоден, презрительно относится ко всем, кого считает ниже себя по социальному статусу. Отличается гибкостью ума и поведения, легко лавирует в любых обстоятельствах («Люциус, мой скользкий друг...»). Внешне принимая любой удобный для себя образ, внутренне всегда сохраняет своё Я. Не растрачивает свои силы и внимание на то, что не интересно лично ему, но в нужный момент действует быстро, очень быстро. И обдуманно. Тщательно обдуманно. Везёт тем людям, кого он считает друзьями, им он предан... но лишь до тех пор, пока это не угрожает его интересам. Всегда принимает сторону заведомо выигрывающего, идет на поводу своим сиюминутным желаниям. Паразитирует на более сильных.
Внешность
Высокий и стройный, длинные платиновые волосы, струящиеся по плечам, лицо чисто выбрито, бледная кожа, холодные серые стальные глаза. Пронзительный взгляд и непроницаемые черты лица пугают очень многих. Часто реагирует на реплики оппонентов едва заметной саркастической улыбкой. Одевается всегда с большим вкусом.
Имущество
Волшебная палочка
Палочка Люциуса Малфоя была семейной реликвией и передавалась от отца к сыну. Палочка спрятана внутри трости Малфоя, которая увенчанна серебрянной змеиной головой с изумрудными глазами, которая и является рукояткой палочки. Увы, но палочке пришел конец в 1997 году, когда Лорд Волан-де-Морт воспользовался ею в дуэли с Гарри Поттером. 
Украшения Люциуса Малфоя
Взаимоотношения
Семья
О родителях Люциуса известно очень немного, кроме того, что оба были чистокровными волшебниками. Так его отец, Абраксас Малфой, умер в старости от драконьей оспы. Он дружил с Горацием Слизнортом, поэтому, кстати, Люциус и попал в Клуб слизней.
Люциус и его жена, Нарцисса, имеют по-видимому, тесные и нежные отношения. Они оба наслаждались пребыванием в элите волшебного мира. Малфой согласился с желаниями своей жены, когда она хотела, чтобы их сын обучался в Хогвартсе, а не в Дурмстранге. Нарцисса была подавлена после того, как Люциуса упекли в Азкабан, и жестко отвечала всем, кто что-либо об этом спрашивал. В 1997 году, когда Лорду Волан-де-Морту потребовалась палочка Люциуса, он взглянул жене в глаза, а она только коснулась его запястья, давая понять, что ему нужно сохранять спокойствие.
Хотя Люциус и Нарцисса избаловали сына, Люциус был более требовательным родителем. Драко везде и всюду кичился своим благородным происхождением и просто копировал модель поведения своего отца.
Артур Уизли
Люциус и Артур Уизли презирали друг друга, часто обменивались оскорблениями при встречах, и даже затеяли драку, по крайней мере, однажды точно. Люциус презирал семью Уизли за бедность и считал их предателями крови.
Северус Снегг
Люциус вращался в тех же кругах, что и Северус Снегг, как во время обучения в Хогвартсе (Малфой был старостой факультета Слизерин), так и после (Пожиратели смерти). Сириус Блэк как-то подметил, что Снегг был собачкой Люциуса. Впрочем, именно к Северусу обращается Нарцисса за помощью, когда Люциуса посадили, так что, возможно, Сириус мог и ошибаться.
Добби
Добби был домовиком Малфоев. Люциус обращался с Добби с особой жестокостью. Добби боялся своего хозяина, но сделал все, что тот приказывал ему. В 1993 году Гарри Поттер хитростью смог освободить Добби. Люциус очень рассердился и попытался убить Гарри, но Добби вступился за своего освободителя и отшвырнул бывшего хозяина. Последний раз Люциус видел Добби в 1998 году, когда тот прибыл поместье Малфоев, чтобы спасти Гарри Поттера и его друзей. Добби был убит Беллатрисой Лестрейндж. Неизвестно, как Люциус отреагировал, когда узнал это.
Лорд Волан-де-Морт
Люциус был одним из самых авторитетных и высокопоставленных Пожирателей Смерти, приближенным к Тёмному Лорду, служившим ему в первой и второй волшебных войнах. По возрождении в 1995 году, Лорд Волан-де-Морт стал сомневаться в верности Малфоя и дал ему задание заполучить пророчество. Задание Люциус провалил и попал в Азкабан, но этого Лорду показалось мало, и он поручил Драко убить Альбуса Дамблдора.
Хотя Тёмный Лорд и освободил всех пожирателей из Азкабана в 1997 году, теперь, за двойной промах, Люциус и все Малфои упали в глазах повелителя. В конце-концов, в Битве за Хогвартс, когда стало ясно, что шансов у Тёмного Лорда все меньше, Малфои дезертируют с поля брани.
Этимология
Имя «Люциус» имеет латинские корни и происходит от лат. «lux», что означает «свет». Так же можно провести аналогию с падшим ангелом Люцифером.
В переводе со старофранцузского «mal foy» и «mal foi» означает «вероломный», «недобросовестный». Такую же фамилию носит злодейка в одном из мультфильмов Disney.
Интересные факты
В экранизации «Гарри Поттер и Орден Феникса» пророчество в Отделе тайн случайно разбивает Люциус Малфой, однако, в книге это сделал Невилл Долгопупс.
В экранизациях последней книги Люциус совсем себя запустил (даже не брился), видимо, на Малфоя оказал такое влияние стресс, во-первых, от целого года заточения в тюрьме, а во-вторых, от того, что Люциус наделал много ошибок, которые Тёмный Лорд не привык прощать.]]></text>
</doc>
