<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA_%D0%91%D1%8D%D0%B3%D0%BC%D0%B5%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Людовик Бэгмен]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Загонщики в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комментаторы в квиддиче]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Людо Бэгмен (полное имя Людовик Бэгмен; англ. Ludovic Bagman) — глава Департамента магических игр и спорта. Ранее играл загонщиком в «Уимбурнских Осах», за отличную игру был принят в Сборную Англии.
Внешность
Это человек могучего телосложения с детским пухлым личиком, который в последнее время слегка оброс жирком.
Характер
Азартный игрок. Его страсть делать ставки чуть ли не вошла в поговорку в мире волшебников. Из-за этого Людо в долгах как в шелках, и самый его неприятный долг — деньги, одолженные у гоблинов.
История
Во время масштабных судов после Первой магической войны Людо Бэгмен подозревался в связях с Пожирателями смерти. Суд признал, что это происходило по незнанию и неосторожности. «Старик Руквуд был другом моего отца..., я думал, что собираю информацию для Министерства магии», — признается Людо. «Если бы я не знал, что он всегда был глуповат, я бы решил, что бладжеры повыбивали ему все мозги», — комментирует это Аластор Грюм.
Из сцены этого суда ясно, что Людо начал работать в Министерстве после первой победы над Волан-де-Мортом, т. е. в конце 1981 года или позже.
В 1994 году Людо Бэгмен комментирует Чемпионат мира по квиддичу и заодно принимает ставки на игру. Все выигранные деньги он вынужден отдать своим кредиторам, а с редкими счастливчиками, выигравшими свои ставки (близнецами Уизли, например) он расплачивается не имеющим ценности лепреконским золотом. Он даже выигрывает половину фермы угрей Агаты Тиммс. Но и такая сумма не покрывает весь долг. Поэтому неожиданный выбор Кубком огня Гарри Поттера как четвёртого «чемпиона» Людо воспринимает как подарок судьбы и тут же заключает пари с гоблинами на выигрыш Гарри. Время от времени появляясь в Хогвартсе и Хогсмиде как член жюри Турнира Трёх Волшебников он пытается предложить юному волшебнику свою помощь, а за выполненные задания ставит ему максимально возможный балл. Но и победа Гарри не приносит мистеру Бэгмену ни кната: гоблины тоже не лыком шиты. Они заявили, что победили Гарри Поттер и Седрик Диггори, «а Людо Бэгмен ставил только на победу Поттера». Поэтому после третьего тура он сделал ноги.
У Людо Бэгмена есть брат Отто.]]></text>
</doc>
