<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB_%D0%93%D1%8D%D0%BC%D0%B1%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Майкл Гэмбон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Старшее поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сэр Майкл Джон Гэмбон (англ. Sir Michael John Gambon) — английский актёр, родившийся 19 октября 1940 года в Дублине, Ирландия. Сыграл роль профессора Дамблдора в фильмах о Гарри Поттере, начиная с третьего фильма, «Гарри Поттер и узник Азкабана», сменив умершего Ричарда Харриса.
Биография
Майкл Гэмбон родился 19 октября 1940 года в Ирландии. После того, как актёр поступил на работу в Британский Национальный театр, его карьера пошла на взлет. В то время театром руководил сэр Лоуренс Оливье, а Гэмбон участвовал в постановках пьес Алана Айкбурна. Действительно известным Гэмбон стал в 1980-х, когда сыграл в постановке «Галилей». Начиная с этого времени, актёр регулярно появлялся на сцене Королевского Национального театра, где сыграл таких персонажей, как Король Лир, Отелло и Марк Антоний. В настоящее время является одним из самых уважаемых британских актёров.
Рыцарь-командор Ордена Британской империи. Четырёхкратный обладатель премии BAFTA, номинант на «Эмми» и «Золотой глобус», лауреат множества премий.
Личная жизнь
Майкл был женат на британской актрисе Энн Миллер, от этого брака имеет сына Фергюса 1967 года рождения. С 2004 года он живёт с Филиппой Харт, которая моложе его на 25 лет. В 2007 году у Майкла родился сын, которого назвали в честь отца. 23 июня 2009 года родился его с Филиппой второй сын.
Избранная фильмография
Фильмы Поттерианы:
«Гарри Поттер и Дары Смерти» (2011), Альбус Дамблдор
«Гарри Поттер и Принц-полукровка» (2009), Альбус Дамблдор
«Гарри Поттер и Орден Феникса» (2007), Альбус Дамблдор
«Гарри Поттер и Кубок Огня» (2005), Альбус Дамблдор
«Гарри Поттер и узник Азкабана» (2004), Альбус Дамблдор
«Гарри Поттер и Тайная комната» (2002), Альбус Дамблдор (в воспоминаниях)
Другие фильмы:
«Случайная вакансия», телесериал по книге Джоан Роулинг (2015), Говард Моллисон
«Квартет» (2012), Седрик Ливингстон
«Король говорит!» (2010), король Георг V
«Эмма» (2009), мистер Вудхаус
«Ложное искушение» (2007), доктор Фредерикс
«Омен» (2006), Бугенхаген
«Удивительная легкость» (2006), Лорд Чарльз Фокс
«Сонная лощина» (1999), Балтус ван Тассел
«Отелло» (1965)
Фотогалерея]]></text>
</doc>
