<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Май]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Май — пятый месяц года, имеет 31 день.
Обычно в мае проходят пятый (Пуффендуй - Слизерин) и шестой (Гриффиндор - Когтевран) отборочные матчи Чемпионата Хогвартса по квиддичу.
События
Точные даты
1 мая 1998 — чуть ли не единственное удачное ограбления банка «Гринготтс». Правда, похитителей интересовали не ценности, а лишь одна вещь в одном сейфе.
2 мая 1998 — победа в Битве за Хогвартс, падение Волан-де-Морта, окончание Второй магической войны.
Неточные даты
1996 — близнецы Уизли феерично покидают Хогвартс, наказав полтергейсту Пивзу расквитаться с Долорес Амбридж. Портативное болото, «выставленное» ими на всеобщее обозрение в коридоре шестого этажа, было впоследствии частично сохранено профессором Флитвиком как «образцовое волшебство» и своеобразный памятник Фреду и Джорджу.
Родились
Точные даты
Неточные даты
2 мая 2000 или 2 мая 2001 — Мари-Виктуар Уизли.
15 мая 1931 или * 15 мая 1941 — профессор травологии Помона Стебль.
Умерли
Точные даты
2 мая 1998:
Винсент Крэбб
Колин Криви
Беллатриса Лестрейндж
Римус Люпин
Змея Нагайна
Том Реддл (Волан-де-Морт)
Северус Снегг
Нимфадора Тонкс
Фред Уизли
18 мая 1291 — Игнотус Певерелл.
24 мая 1995 — Барти Крауч (убит своим сыном).
Неточные даты
Съемки фильмов
2010 24-27 мая на вокзале «Кингс-Кросс» снимался эпилог фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
В реальном мире
События
 Май в Википедии
13 мая 2005 — авторы «БИ» выложили в сети первую статью своей теории.
10 мая 2016 — специальное открытие с участием Фионы Шоу дома номер 4 на Тисовой улице в музее Гарри Поттера.
27 мая 2016 — открытие для посетителей дома номер 4 на Тисовой улице в музее Гарри Поттера.
Родились
4 мая 1923 — британский актёр, сценарист и режиссёр Эрик Сайкс. В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» исполнил роль Фрэнка Брайса.
5 мая 1987 — британская актриса Джесси Кейв, сыгравшая Лаванду Браун.
7 мая 1986 — актёр Робби Джарвис, исполнивший роль юного Джеймса Поттера в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса».
11 мая 1948 — уэльская актриса Пэм Феррис, сыгравшая Марджори Дурсль.
12 мая 1958 — российский актёр дубляжа Алексей Иващенко, озвучивавший в четвёртом фильме Амоса Диггори.
12 мая 1983 — ирландский актёр Донал Глисон, сыгравший Билла Уизли.
13 мая 1949 — американо-британская актриса Зоэ Уонамейкер, сыгравшая роль мадам Трюк.
13 мая 1986 — британский актёр Роберт Паттинсон, сыгравший Седрика Диггори.
15 мая 1950 — российская актриса Людмила Ильина, озвучившая во всех фильмах про Гарри Поттера профессора Макгонагалл.
15 мая 1981 — российский актёр дубляжа Михаил Тихонов, в Поттериане он озвучивал братьев Фреда и Джорджа Уизли.
16 мая 1985 — болгарский актёр Станислав Яневский, сыгравший Виктора Крама.
18 мая 1941 — британская актриса Мириам Марголис, сыгравшая роль профессора Стебль.
19 мая 1967 — британская актриса Джеральдина Сомервилль, сыгравшая роль Лили Поттер.
25 мая 1986 — актёр Алек Хопкинс, исполнивший роль 15-летнего Северуса Снегга в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса».
26 мая 1996 — британский актёр Уилл Данн, сыгравший роль Джеймса Сириуса Поттера.
26 мая 1966 — британская актриса Хелена Бонэм Картер, сыгравшая роль Беллатрисы Лестрейндж.
Умерли
3 мая 2010 — на 85 году жизни скончался Джимми Гарднер, сыгравший в «Гарри Поттер и узник Азкабана» роль водителя автобуса «Ночной рыцарь» Эрни Прэнга.
24 мая 2008 — 18-летний актёр Роберт Нокс, сыгравший Маркуса Белби, был зарезан во время драки, защищая своего брата.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг.
Май 2004 — Феликс Саммерби
Май 2005 — Феликс Саммерби (повторно)
Май 2006 — Фабиус Уоткинс
Май 2007 — Пенелопа Пуффендуй]]></text>
</doc>
