<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Март]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Март — третий месяц года, имеет 31 день.
События
Точные даты
1 марта 1997 — Рон Уизли случайно выпил отравленное вино и чуть не умер.
Неточные даты
В первой половине марта проходит отборочный матч Чемпионате Хогвартса по квиддичу между командами Гриффиндора и Пуффендуя.
1995 — в журнале «Ведьмин досуг» вышла статья Риты Скитер «Разбитое сердце Гарри Поттера».
1996 — в мартовском номере «Придиры» выходит интервью Гарри Поттера.
1997 — на четвёртом индивидуальном занятии Альбус Дамблдор познакомил Гарри Поттера с воспоминаниями домовухи Похлёбы.
1998:
В Годриковой Впадине обнаружено тело Батильды Бэгшот, которая к этому времени была явно мертва уже несколько месяцев. На теле были заметны следы применения тёмной магии.
Позже, чем было найдено тело Батильды Бэгшот (ребята слушают об этом в передаче «Поттеровский дозор») — Побег из поместья Малфоев. Тогда с помощью домовика Добби из подвала поместья сбежали все заключенные.
Родились
1 марта 1980 — Рон Уизли
9 марта (не позже 1962 года) — Сивилла Патриция Трелони
10 марта 1960 — Римус Люпин
27 марта 1960 — Джеймс Поттер
Умерли
Точные даты
Неточные даты
1998 — Тед Тонкс, Дирк Крессвелл, гоблин Кровняк, семья маглов из пяти человек в городе Гэддли. А также Питер Петтигрю и Добби.
В реальном мире
События
 Март в Википедии
Родились
3 марта 1958 — английская актриса Миранда Ричардсон, сыгравшая в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» роль Риты Скитер.
13 марта 1989 — английский актёр Гарри Меллинг, сыгравший в фильмах о Гарри Поттере роль Дадли Дурсля.
15 марта 1983 — шотландский актёр Шон Биггерстаф, сыгравший роль Оливера Вуда.
15 марта 1992 — британская актриса Анна Шаффер, сыгравшая роль Ромильды Вейн в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
17 марта 1958 — российский актёр дубляжа Алексей Рязанцев, озвучивавший в русском варианте Поттерианы Северуса Снегга.
18 марта 1960 — американский сценарист Стивен Кловз, написавший сценарии ко всем фильмам Поттерианы.
20 марта 1960 — английский актёр Дэвид Тьюлис, сыгравший Римуса Люпина.
21 марта 1958 — британский актёр и режиссёр Гэри Олдман, сыгравший Сириуса Блэка.
22 марта 1985 — британская актриса Лейла Сазерленд, сыгравшая Алисию Спиннет в фильме «Гарри Поттер и Философский камень».
27 марта 1935 — английский актёр Джулиан Гловер, озвучивавший в английской версии фильма «Гарри Поттер и Тайная комната» паука Арагога.
27 марта 1958 — британский актёр Эдриан Роулинс, сыгравший Джеймса Поттера на старых фотографиях.
28 марта 1942 — английский режиссёр Майк Ньюэлл, снявший четвёртый фильм Поттерианы, «Гарри Поттер и Кубок огня».
28 марта 1984 — актёр Алекс Крокфорд, сыгравший в фильмах о Гарри Поттере роль Чарли Уизли.
29 марта 1955 — ирландский актёр Брендан Глисон, исполнивший роль Аластора Грюма и... Барти Крауча-младшего, играющего роль профессора Грюма.
30 марта 1950 — английский актёр Робби Колтрейн, сыгравший роль Рубеуса Хагрида в фильмах о Гарри Поттере.
30 марта 1958 — российский актёр Вадим Андреев, озвучивавший в Поттериане Гаррика Олливандера, Златопуста Локонса, Корнелиуса Фаджа.
Умерли
28 марта 2013 — английский актёр-исполнитель роли Вернона Дурсля в Поттериане, Ричард Гриффитс.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Март 2005 — Мунго Бонам
Март 2006 — Дэйзи Доддеридж
Март 2007 — Тилден Тутс]]></text>
</doc>
