<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8D%D1%82%D1%82%D0%B0_%D0%AD%D0%B4%D0%B6%D0%BA%D0%BE%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мариэтта Эджком]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мариэтта Эджком (англ. Marietta Edgecombe; вариант перевода Мариэтта Даблин) — студентка-когтевранка, на курс старше Гарри Поттера. Мать Мариэтты работает в Министерстве магии, в Отделе магического транспорта.
Факты биографии
На первое заседание Отряда Дамблдора Мариэтта попала случайно, просто за компанию с Чжоу Чанг, которая её уговорила. Ей очень не хотелось ставить свою подпись на свитке-списке ОД. Недаром она кинула на Чжоу недовольный взгляд. Видимо, позже Мариэтта долго металась между долгом перед товарищами по Отряду и долгом перед Министерством, в котором работает ее мать.
В результате она пришла к Долорес Амбридж, решив рассказать ей всё об Отряде Дамблдора. Закончить рассказ о нелегальной организации ей помешала порча Гермионы Грейнджер, наведённая на список ОД. Мариэтта только успела сказать, что такая организация есть, и члены её собираются в Выручай-комнате.
Гермиона никому не сказала, что лицо человека, разгласившего тайну ОД, покроется жуткими фурункулами, которые сложатся в слово «ЯБЕДА» (англ. «sneak»). Увидев своё лицо в зеркале, Мариэтта просто онемела от ужаса.
Не зная, что ещё ей грозит, если она будет продолжать говорить, девочка замолчала на полуслове. Во время допроса в кабинете директора Кингсли Бруствер, член Ордена Феникса, незаметно изменил память Мариэтты. После этого ни Амбридж, ни прибывший в Хогвартс Министр магии Фадж не смогли вытянуть из Мариэтты ни звука.
Порча была очень долговременной и не имеющей контрзаклятия. В Хогвартс-экспрессе, увозящем школьников домой после учебного года, Мариэтта надевала балаклаву, скрывающую лицо. Даже спустя год девочка вынуждена была накладывать на себя густой слой косметики, чтобы скрыть позорную надпись.
Внешность
У Мариэтты светлые, кудрявые волосы и тёмные глаза. В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» встречается актриса с кудрявыми волосами в шарфе Когтеврана, которая общается с Чжоу Чанг и с другими девушками со своего факультета. 
Этимология
Мариэтта — женское уменьшительное имя, изменённое от имени Мария. Оно дословно означает «немного горький».
Эджком (Edgecombe) — изменённое написание английской фамилии «Edgcumbe». Так же Edgecombe County — название округа Эджкомб в американском штате Северная Каролина, названного в честь первого барона Ричарда Эджкомба (англ. Richard Edgcumbe, 1680–1758), члена парламента в 1701-1742 гг., лорда казначейства и генерального казначея Ирландии.
За кулисами
В экранизации роль Мариэтты не так значительна — она лишь приходит на собрание ОД с Чжоу Чанг. Именно Чжоу становится предателем: она рассказывает Амбридж об Отряде под действием Сыворотки правды, и не получает никаких последствий в виде прыщей на лице, хотя разбивает сердце влюблённому в неё Гарри Поттеру.]]></text>
</doc>
