<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D1%8E%D0%B0%D1%80%D0%B4_II]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Марта Стюард II]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сквибы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 17 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Стюардов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потомки Салазара Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Марта Стюард (англ. Martha Steward) — сквиб. Дочь Изольды Сейр и Джеймса Стюарда, основателей Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни.
Биография
Марта Стюард родилась около 1634 года в школе Ильверморни, в Массачуссетсе. Она была старшей из близнецов. Её родители — чистокровная ведьма Изольда Сейр и не-маг Джеймс Стюард — были основателями этой школы. Марта Была названа в честь своей бабушки по отцовской линии. Кроме того у Марты было двое приёмных братьев: Чедвик и Вебстер Буты.
Марта, старшая из дочерей-близняшек Изольды и Джеймса, была сквибом. Не смотря на неизмеримую любовь ее родителей и приемных братьев, для Марты расти в Ильверморни было довольно нелегко, так как она не могла практиковать магию.
Когда Марта была ещё совсем малышкой, её двоюродная бабушка, Гормлайт Мракс, напала на её семью. Её родители были погружены в глубокий сон тёмной волшебницей, но именно крики Марты и Рионы смогли разбудить их. В итоге, вся семья была спасена Уильямом, пакваджи, с которым её мать познакомилась по прибытии в Новый Свет.
Со временем Марта Стюард вышла замуж за не-мага, брата ее друга из племени покомтук, и с тех пор жила жизнью обычного не-мага.
Этимология
Имя «Марта» произошло от арамейского «marta», означающего «леди, госпожа».
Фамилия «Стюард» произошла от среднеанглийского слова «steward», которое, в свою очередь, произошло от староанглийского «stīweard» или «stīġweard», означающего «экономка, страж».]]></text>
</doc>
