<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BB_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Майкл Корнер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Майкл Корнер (англ. Michael Corner) — студент-когтевранец, однокурсник Гарри Поттера. Во время возникновения Отряда Дамблдора встречался с Джинни Уизли, которая и позвала его на первое заседание. Член Отряда Дамблдора. Позже ухаживал за Чжоу Чанг. Участник Битвы за Хогвартс.
Факты биографии
Первый курс (1991-1992)
Майкл Корнер поступил в Хогвартс в том же году, что и Гарри Поттер. Майкл был распределён Распределяющей шляпой на факультет Когтевран. Вероятно, в этом же году он подружился с двумя другими когтевранцами этого курса, Энтони Голдстейном и Терри Бутом.
Упоминаний о Майкле на втором и третьем курсах обучения нет.
Четвёртый курс (1994-1995)
На четвёртом курсе Майкл во время проведения Турнира Трёх Волшебников болеет за Чемпиона Хогвартса, из текста не ясно, за Седрика Диггори или за Гарри Поттера, или за обоих. На Святочном балу он знакомится с Джинни Уизли, которая младше его на курс, а в конце года начинает за ней ухаживать.
Пятый курс (1995-1996)
На пятом году обучения Майкл продолжает встречаться с Джинни Уизли, что очень не нравится её брату Рону. Впрочем, ни Джинни, ни тем более Майкла это не волнует.
Осенью 1995-го Джинни позвала его на некое заседание в трактире «Кабанья голова» в Хогсмиде, намекнув, что дело серьёзное, и к амурным встречам не имеет отношения. Майкл позвал своих друзей, Энтони Голдстейна и Терри Бута.
Выяснилось, что гриффиндорцы Гарри Поттер, Гермиона Грейнджер и Рон Уизли предлагают всем желающим вступить в факультативный кружок, который в свободное от уроков время будет изучать практическую защиту от Тёмных искусств, поскольку в этом году преподаватель ЗОТИ явно специально преподает только теоретический материал, и то не слишком высокого уровня. Этот «кружок» было решено назвать Отрядом Дамблдора.
Когда Гермиона в своём вступительном слове заявила, что цель создания кружка — «учиться защите как следует, не теоретически, а настоящими заклинаниями», Корнер уточнил: «Но сдать защиту от Темных искусств на СОВ ты, надеюсь, тоже хочешь?»
Когда взволнованный Гарри заявил, что во всём, что он успел уже совершить, его личных заслуг мало, так как ему «очень сильно во всем этом помогали», Майкл живо откликнулся: «С драконами — нет. <...> Ты шикарно летал».
Когда вышел Декрет об образовании № 24, запрещающий студентам собираться в группы больше трёх человек, Гарри сильно расстроился, и высказал предположение, что «это не случайное совпадение. <...> Она (Долорес) пронюхала». Значит, кто-то предал. Рон Уизли тут же вспомнил о Корнере, обозвав его «скользким типом», и предположил даже, что тот склонен к предательству.
Когда организационные вопросы по созданию ОД были утрясены, найдено помещение для занятий, в которое превратилась Выручай-комната, члены нелегальной студенческой группы начали тренировки. Гарри показал разоружающее заклинание Экспеллиармус. Майкл стоял в паре с Джинни. У девушки «получалось очень хорошо, а Майкл либо был слаб, либо не хотел обезоруживать ее».
Под конец года Майкл поссорился с Джинни из-за того что Гриффиндор обыграл в матче по квиддичу Когтевран. После всех этих событий Майкл начал ухаживать уже за Чжоу Чанг.
Шестой курс (1996-1997)
Летом 1996 года Гарри, Гермиона и семья Уизли посетили Косой переулок, чтобы закупить учебники к новому учебному году. В магазине близнецов Уизли «Всевозможные волшебные вредилки» Джордж спросил у Джинни, что у неё с Майклом Корнером, на что девушка ответила, что он был «жуткий зануда» и что она теперь встречается с Дином Томасом.
На шестом курсе Майкл посещает уроки Зельеварения, которые в этом году начал преподавать профессор Слизнорт. А это значит, что он сдал СОВ по зельям как минимум на «Выше ожидаемого». Гарри и Рон, которые не знали, что Гораций с удовольствием берёт в свой класс студентов с оценкой «Выше ожидаемого», пришли на первое занятие без учебников. У Корнера же таких проблем не возникло, поэтому можно предположить, что Майкл Корнер вошёл в число тех двенадцати студентов, которые сдали СОВ по этому предмету на «Превосходно».
Для своего первого занятия Гораций Слизнорт приготовил несколько достаточно сложных и редких зелий. Рассказывая о зелье удачи «Феликс Фелицис», он посчитал необходимым предостеречь студентов от его частого использования, напомнил, что в больших дозах «это зелье чрезвычайно токсично». Майкл Корнер, слушавший профессора «с живым интересом», задал вопрос: «А вы когда-нибудь принимали его, сэр?» Отвечая, Гораций признался, что за всю свою долгую жизнь он принимал его всего лишь дважды: «Один раз, когда мне было двадцать четыре года, и еще раз — когда мне было пятьдесят семь. Две столовые ложки за завтраком. Два идеальных дня.»
Когда в июне Гарри начал встречаться с Джинни Уизли и в гостиной Гриффиндора после победного матча по квиддичу и завоевания Кубка поцеловал её при всех, Рон был очень недоволен:
Несмотря на то, что Майкл был членом ОД, нет никаких свидетельств о том, что он участвовал в битве после проникновения Пожирателей смерти в Хогвартс через Исчезательный шкаф и убийства Дамблдора.
Также неизвестно, остался ли Майкл на похороны директора.
Седьмой курс (1997-1998)
На седьмом курсе Невилл Долгопупс рассказывает вернувшемуся в предверии битвы за Хогвартс Гарри об обстановке в школе, и упомянул о том, что Майкл Корнер пытался освободить первокурсников, которых брат и сестра Кэрроу, заковали в цепи, но был пойман. За этот поступок его жестоко пытали, вероятно, заклятием Круцио. То, через что прошёл Майкл, отпугнуло народ, а Невилл не мог после этого просить их оказывать сопротивление режиму Пожирателей, установившемуся в школе.
Гарри, прибыв в Выручай-комнату, среди множества студентов, которых он в ней встретил, был также и Майкл Корнер. Многие решили, что Поттер вернулся в Хогвартс, чтобы свергнуть ненавистный режим, однако Гарри ответил: «Мне очень жаль, но мы вернулись не за этим. Нам нужно сделать одно дело, а потом…». Майкл возмутился и перебил Гарри восклицанием: «Вы собираетесь бросить нас в этом дерьме?»
Появившаяся вскоре Чжоу Чанг заявила, что она получила сообщение, отправленное Невиллом, показала свой фальшивый галлеон, через которые члены ОД узнавали ранее дату и время свои тайных собраний, и уселась рядом с Майклом Корнером.
Позже Майкл помогал Гарри Поттеру собрать информацию о диадеме Кандиды Когтевран и участвовал в Битве за Хогвартс.]]></text>
</doc>
