<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81_%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%BF%D0%BE_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%90%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магический Конгресс Управления по Северной Америке]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министерства магии различных стран]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магический Конгресс Управления по Северной Америке]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Магический Конгресс Управления по Северной Америке (англ. Magical Congress of the United States of America), сокращенно — МАКУСА (англ. MACUSA) — волшебный орган власти, руководящий магическим населением Соединённых Штатов Америки. В отличие от магловского конгресса, магический является однопалатным.
В структуру Конгресса, так же как и в Министерство магии Великобритании, входит штаб мракоборцев.
История
Ранние годы
Магический Конгресс был создан в 1693 году после трагических событий в Салеме, почти на столетие раньше конгресса, созданного немагическим населением. Это был первый сход сообщества волшебников Северной Америки с целью создать для себя законы и фактически основать магический мир в немагическом, подобный тем, что существовали во многих других странах. Первой задачей, стоящей перед МАКУСА, было привлечение к суду охотников за головами — волшебников предавших своих собратьев. Лица, осужденные за убийства, торговлю волшебниками, пытки и другие виды проявления жестокости, были казнены за свои преступления. Второй важнейшей задачей по установлению правопорядка для МАКУСА стала поимка волшебников-преступников, бежавших в Америку из Европы и других мест, так как контроль над соблюдением закона здесь ещё не был организован на столь же высоком уровне, как в других странах.
Конгресс создавался по образцу Совета волшебников Великобритании, который был предтечей Министерства магии. В МАКУСА были избраны представители магических сообществ со всей Северной Америки, чтобы разработать законы, которые регулировали бы жизнь американского магического сообщества и в то же время оберегали бы его.
Первым президентом МАКУСА стал Иосия Джексон, волшебник крутого и воинственного нрава, которого соратники избрали на этот пост в надежде, что его боевой дух позволит ему справиться с проблемами новой эпохи, начало которой ознаменовали суды над ведьмами в Салеме.
Первое, что сделал Джексон на новом посту — начал набор и обучение мракоборцев. Имена первых двенадцати добровольцев, которые прошли обучение на мракоборцев в Северной Америке, обрели особое место в истории волшебного мира США. Первых мракоборцев было так мало, а проблемы, которые им предстояло разрешить, были столь серьёзны, что было ясно: тем, кто берётся за эту работу, возможно, придётся пожертвовать жизнью. Потомки этих волшебниц и волшебников пользуются в магическом сообществе Северной Америки особым уважением. Вот имена первых двенадцати мракоборцев:
Вильгельм Фишер
Теодард Фонтейн
Гондульфус Грейвз
Роберт Гримсдич
Мэри Джонси
Карлос Лопес
Мунго Макдафф
Кормак О'Брайен
Абрахам Поттер
Бертильда Рош
Гельмут Вайс
Чарити Уилкинсон
Из этих двенадцати лишь двое дожили до преклонных лет: Чарити Уилкинсон, ставшая третьим президентом МАКУСА, и Теодард Фонтейн, чей прямой потомок Агильберт является действующим директором Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни. Также значительный след в истории оставили Гондульфус Грейвз, чьи потомки по сей день имеют большое влияние в политике американского магического сообщества, и Абрахам Поттер, чьё дальнее родство со знаменитым Гарри Поттером несколько веков спустя было установлено дотошными исследователями генеалогии.
За свою историю МАКУСА не менее пяти раз меняла своё местонахождение. В первые годы существования у организации не было собственного места заседаний. Её члены собирались в различных местах, чтобы не-маги их не обнаружили.
Первая штаб-квартира МАКУСА разместилась в величественном зачарованном здании, которое для этого возвели в Аппалачских горах. Однако со временем оказалось, что его удалённое месторасположение слишком неудобно — тем более что волшебники, подобно не-магам, предпочитали селиться в городах.
В 1760 году МАКУСА переехал в город Уильямсберг в штате Вирджиния, в дом, где проживал экстравагантный президент Конгресса Торнтон Харкауэй. Известный помимо других своих увлечений тем, что разводил шишуг – собак, очень похожих на Джек-Рассел-терьера, но с раздвоенным хвостом. Преданность шишуг волшебникам сравнима лишь с их нетерпимостью к не-магам. К несчастью, свора президента Харкауэя покусала нескольких местных не-магов, которые двое суток после этого не могли говорить, а только лаяли. Это нарушение Статута о секретности вынудило Харкауэя с позором оставить свой пост. (Возможно, то, что именно в Уильямсберге появилась первая в США специализированная психиатрическая лечебница, совсем не случайно. Не-маги, наблюдавшие странные явления неподалёку от резиденции президента Харкауэя, могли сойти за умалишённых, хотя на самом деле были вполне здоровы).
Затем МАКУСА переместился в Балтимор, в резиденцию президента Эйбл Флеминг. Но когда разразилась война за независимость США и в городе обосновался не-магический Конгресс, члены МАКУСА по понятным причинам обеспокоились и перебрались в место, ныне известное как город Вашингтон.
Именно здесь в 1777 году состоялись скандально известные прения «Страна или вид?», организованные президентом Элизабет Макгиллигадди. Тысячи волшебниц и волшебников слетелись в МАКУСА отовсюду, чтобы принять участие в этом необычайно многолюдном заседании, ради которого Большую палату собраний пришлось магическим образом расширить. Обсуждался следующий вопрос: должно ли магическое сообщество Америки проявить лояльность к своей стране или к сообществу волшебников всего мира? Является ли их моральным обязательством присоединиться к американским не-магам в войне за освобождение от власти британских маглов? Или это попросту не их война?
Споры о вмешательстве затянулись, разгорелись нешуточные дебаты. Те, кто был за вмешательство, упирали на то, что могут спасти людей, те, кто был против, считали, что волшебники рискуют выдать себя в бою. В Министерство магии в Лондоне направили гонцов с вопросом, собираются ли там сражаться. Пришёл краткий ответ: «Мы воздержимся». Ставший знаменитым ответ Макгиллигадди, ещё более краткий, гласил: «Видите». Официально американские волшебницы и волшебники не участвовали в войне, но на самом деле они неоднократно вмешивались в сражения, чтобы защитить соседей не-магов, и позже отмечали День Независимости вместе с остальными американцами, хотя и не всегда рядом с ними.
Большим испытанием для конгресса и всего волшебного мира стало одно из самых серьёзных нарушений Международного Статута о Секретности, случившегося по вине Доркас Твелвтрис — дочери Аристотеля Твелвтриса, верного соратника президента, Хранителя сокровищницы и драготов. Разглашение Доркас сведений о магическом сообществе, секрете местонахождения МАКУСА и Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни, информации о Международной конфедерации магов и о методах, с помощью которых эти организации защищают и скрывают магическое сообщество, привело к принятию «Закона Раппапорт», загонявшего американских волшебников, и так не очень ладивших с недоверчивым населением не-магов, ещё глубже в подполье. Также это вынудило МАКУСА переехать в другое место.
В 1892 году произошло очередное нарушению секретности, по вине, как полагают историки, Ирен Нидандер, главы комитета по защите (человекоподобных) магических существ, чьё понимание своих обязанностей сводилось к репрессиям против любого йети, «перешедшего черту». В результате Великого Восстания Сасквотчей и прибытия йети в Вашингтон, потребовалось массовое применение чар забвения, а также серьёзный ремонт штаб-квартиры. Магическому конгрессу снова пришлось искать новое пристанище, и поэтому в течение нескольких лет волшебники тайно участвовали в строительных работах по возведению нового небоскрёба в Нью-Йорке. Когда «Вулворт Билдинг» был достроен, в нём разместились не только не-маги — при использовании соответствующих заклинаний все внутри преображалось в помещения для волшебников. Единственным указанием на то, что здесь располагается новая секретная штаб-квартира МАКУСА, стала каменная фигурка совы над входом. Здесь магические правительство находилось на протяжении 20-х годов XX века.
Как это обычно и бывает в руководящих организациях волшебного мира, крупнейшее подразделение в Конгрессе — департамент защиты магического правопорядка.
В 1920-х закон Раппапорт всё ещё действовал, и в МАКУСА было несколько ведомств, не имевших аналогов в Министерстве магии Британии. Среди них были, к примеру, отдел по расследованию нежелательных связей с не-магами и ведомство, выпускавшее и утверждавшее подлинность разрешений на ношение волшебной палочки, которые каждый гражданин или гость страны был обязан всегда иметь при себе.
Ещё одним существенным различием в организации жизни волшебного сообщества в США и в Соединённом королевстве был характер высшей меры наказания. Если в Великобритании волшебников и волшебниц, повинных в серьёзных преступлениях, отправляли в тюрьму Азкабан, то в Америке таких преступников казнили.
Президентом МАКУСА в 1920-е годы была Серафина Пиквери из города Саванна. Департамент защиты магического правопорядка на тот момент возглавлял Персиваль Грэйвс, уважаемый потомок одного из первых двенадцати американских мракоборцев.
В начале XX века в Магический конгресс прибывает известный магозоолог Ньют Саламандер.
Наши дни
В 2014 году президентом конгресса был Сэмюэль Дж. Куахог. После победы Сборной США над Сборной Лихтенштейна в одном из матчей Чемпионата мира по квиддичу в Аргентине, американцы похитили талисман команды Лихтенштейна, авгурея Ханса. Он был возвращён только после переговоров Куахога с министром магии Лихтенштейна, Отто Обермейером.
Сотрудники
Президенты
Сэмюэль Дж. Куахог — президент в 2014 году
Серафина Пиквери — президент в 1920 году
Эмили Раппапорт — президент в 1790 году
Элизабет Макгиллигадди — президент в 1777 году
Эйбл Флеминг — президент год неизвестен
Торнтон Харкауэй — президент в 1760 году
Иосия Джексон — президент в 1693 году
Другой персонал
Абернэти — начальник Отдела для получения прав на использование волшебной палочки
Бернадетт — палач
Куинни Голдштейн — сотрудник Отдела для получения прав на использование волшебной палочки
Порпентина Голдштейн — сотрудник Отдела для получения прав на использование волшебной палочки; ранее мракоборец
Персиваль Грейвс — Глава департамента защиты магического правопорядка
Э. А. Лимус
Ирен Нидандер — Глава комитета по защите (человекоподобных) магических существ
Рыжий — лифтёр
Сэм — стиратель памяти
Аристотель Твелвтрис — Хранитель сокровищницы и драготов
Домашний эльф — полировка волшебных палочек]]></text>
</doc>
