<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Малфои]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Семья Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные фамилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семьи/Все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Священные двадцать восемь]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Малфои (англ. Malfoy family) — древний род чистокровных волшебников, богатый и аристократичный. Представители рода кичатся своей чистокровностью и старательно вымарывают из своего родового древа всех, кто эту чистокровность «предал». Малфои состоят в родстве с другими чистокровными фамилиями: Блэками, Крэббами, Бёрками, Лестрейнджами и т. д.
Девиз: Чистота всегда одержит победу (лат. Sanctimonia vincet semper).
Родовое поместье Малфоев в Уилтшире — богатая аристократическая усадьба. Она было избрана как штаб-квартира Пожирателей смерти после последнего их массового побега из Азкабана. Одно время усадьбу почтил своим присутствием сам Волан-де-Морт. И не преминул превратить её в место пыток и казней своих противников.
История семьи Малфоев 
Фамилия Малфой происходит от старо-французского и означает «вероломство». Как и многие другие прародители благородных английских семей, волшебник Арманд Малфой прибыл в Великобританию вместе с Вильгельмом Завоевателем во времена вторжения нормандской армии.
Оказывая тайные, подозрительные (и, почти наверняка, волшебные) услуги Вильгельму I, ставшему королем Англии, Малфой получил лучший участок земли в графстве Уилтшир, захваченный у местных помещиков, на котором его потомки жили в течение десяти последующих веков.
Их коварный предок Арманд воплощал в себе многие качества, которые отличают семейство Малфоев и по сей день. Малфои всегда имели репутацию, на которую намекает их не совсем лестная фамилия, беспринципных людей, ищущих соблазнительной власти и богатства везде, где их только можно найти. Несмотря на свою страсть к чистокровности и твёрдое убеждение в превосходстве волшебников, Малфои тем не менее в случае необходимости не гнушались льстить и заискивать перед маглами. Результатом является то, что они одни из самых богатых волшебных семей Британии. Согласно многолетним слухам (хотя и не доказанным), на протяжении веков семья успешно без особого интереса занималась магловской валютой и активами. За сотни лет они смогли расширить свои земельные владения в Уилтшире, присоединяя земли соседей маглов, и заискивая перед королевской властью, что добавило сокровища и произведения искусства маглов к их постоянно расширяющейся коллекции.
Исторически сложилось, что Малфои проводили резкое различие между бедными маглами и маглами, обладавшими богатством и властью. До введения Статута о секретности в 1692 году семья Малфоев была вхожа в знатные магловские круги, поэтому она выступила против этого закона, ссылаясь на то, что лишится этой приятной сферы общественной жизни. Хотя последующие поколения резко отрицают этот факт, но есть основания предполагать, что первый Люциус Малфой I был претендентом на руку Елизаветы I, правда, его попытка женитьбы не увенчалась успехом. И все же некоторые историки-волшебники утверждают, что последующее сопротивление браку у Елизаветы I возникло из-за проклятия Малфоя.
Руководствуясь тем самым чувством самосохранения, которым продиктованы все действия Малфоев за прошедшие столетия, после принятия Статута о секретности члены семьи порвали все отношения с маглами, здраво рассудив, что в таком случае дальнейшие протесты приведут к отдалению от новой власти: только что созданного Министерства Магии. Малфои, словно сделав резкий разворот, стали активно поддерживать Статут, делая это более рьяно, чем изначальные сторонники этого закона и даже отрицая, что когда либо общались (а уж тем более вступали в брак) с маглами.
Огромное богатство Малфоев обеспечило им значительное (что многих возмущало) влияние в Министерстве в течение нескольких поколений, хотя ни один Малфой не стремился к роли министра магии. О семье Малфоев часто говорят, что вы никогда не найдете их на месте происшествия, хотя их отпечатки пальцев могут быть на всей палочке, причастной к преступлению. Независимо богатые, без необходимости зарабатывать на жизнь, они вообще предпочли роль невидимых властителей (прим. переводчика: приближенные, в руках которых сосредоточена реальная власть), которые рады, чтобы другие взвалили на себя большую и неблагодарную работу, а также взяли на себя ответственность за неудачи. Они помогали финансировать многие избирательные кампании своих привилегированных кандидатов, которые (предполагается) включали в себя плату за грязную работу, например заколдовывание оппозиции.
Ко всем маглам, которые не могли предложить им драгоценности или власть, Малфои относились с неподдельным презрением, и для большинства их поддерживающих волшебников это привело к доктрине о чистой крови, которая, казалось, в течение нескольких лет двадцатого века была их наиболее подходящим источником беспрепятственной власти. С введением Статута о секретности ни один из Малфоев не вступал в брак с маглом или маглорождёнными. Однако семья сторонилась несколько опасной практики заключать брак с малочисленным окружением чистокровных волшебников, поскольку такие союзы являлись ослабленными и неуравновешенными, чего нельзя было сказать о небольшом числе семей фанатиков, например, Мраксов и Лестрейнджей, и в фамильном древе Малфоев появляется несколько полукровок.
Известными Малфоями прошлого были: Николас Малфой, живший в четырнадцатом веке. Он, как полагают, расправился со многими капризными маглами-арендаторами под видом чумы; Септимус Малфой — очень влиятельный человек в Министерстве в конце восемнадцатого века (многие утверждают, что министр магии Анктуоус Осберт был не более чем марионеткой в его руках); и Абраксас Малфой, которого многие считают частью тайного заговора, жертвой которого стал первый маглорожденный министр (Нобби Лич), ушедший со своего поста досрочно в 1968 году (против Малфоя не нашлось никаких доказательств).
Сын Абраксаса, Люциус, стал известен как один из Пожирателей смерти Лорда Волан-де-Морта. Он избежал тюрьмы после обеих провальных попыток переворота со стороны Волан-де-Морта. В первый раз он утверждал, что находился под заклятием Империус (хотя многие знали, что он просил заступничества высокопоставленных чиновников в Министерстве). Во второй раз он дал показания против Пожирателей и помог схватить многих последователей Волан-де-Морта, пытавшихся скрыться. Его сына, Драко, во время Битвы за Хогвартс спас Гарри Поттер. В настоящее время Драко с семьей живет в своем поместье в графстве Уилтшир.
Известные члены семьи
Арманд Малфой (XI век): первый из Малфоев, прибывший в Англию с Вильгельмом Завоевателем.
Николас Малфой: расправился со многими капризными маглами-арендаторами под видом чумы.
Люциус Малфой I (XVI век): был претендентом на руку Елизаветы I, правда, его попытка женитьбы не увенчалась успехом.
Брутус Малфой (XVII век): влиятельный волшебник прошлого, издатель антимагловского журнала «Воинственный колдун».
Септимус Малфой (XVIII век): очень влиятельный человек в Министерстве в конце восемнадцатого века.
Абраксас Малфой (ХХ век): отец Люциуса и друг Горация Слизнорта.
Люциус Малфой: сын Абраксаса, Пожиратель смерти, один из самых приближенных к лорду Волан-де-Морту.
Нарцисса Малфой (Блэк): жена Люциуса.
Драко Малфой: сын Люциуса и Нарциссы, Пожиратель смерти.
Астория Малфой (Гринграсс): жена Драко.
Скорпиус Малфой: сын Драко и Астории.]]></text>
</doc>
