<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE_%D0%9C%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Марволо Мракс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл-Хэнглтона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змееусты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потомки Салазара Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Мраксов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Марволо Мракс (англ. Marvolo Gaunt) — отец Морфина и Меропы, дедyшка Волан-де-Морта. Как и все в его роду, был змееустом. За ранение начальника Группы обеспечения магического правопорядка Боба Огдена и других сотрудников Министерства магии приговорен к шести месяцам заключения в Азкабане. Вскоре после возвращения из тюрьмы он умер.
Биография
Ранняя жизнь
Мраксы — древняя магическая семья. Свой род они ведут от Салазара Слизерина и от среднего из братьев Певереллов, Кадма. Семья Мраксов известна своей неуравновешенностью и жестокостью (особенно к маглам и маглорождённым), которые проявлялись из поколения в поколение, благодаря большому количеству родственных браков. Недостаток здравого смысла в сочетании с привычкой к роскоши привели к тому, что золото семьи было растрачено за несколько поколений до рождения Марволо. Сам он жил в убогой лачуге, обладал чрезвычайно скверным характером, фантастической гордыней и парой фамильных драгоценностей (медальон и кольцо), к которым был привязан так же сильно, как к сыну, и значительно сильнее, чем к дочери. Нет никаких сведений о жене Марволо, вероятнее всего она умерла. Не подлежит сомнению только одно: она была чистокровной волшебницей.
Лишение свободы
Морфин, мало заботясь о сохранении тайны волшебников, часто использовал магию на глазах у маглов. Марволо полностью одобрял действия сына. Это неизбежно привело его к конфликту с Министерством Магии. Когда Боб Огден посетил их дом для решения этого вопроса, они яростно сопротивлялись. Тогда же Марволо узнал от сына, что Меропа влюблена в магла, на которого и было совершено нападение. Марволо был в ярости (Ну ещё бы! Чистокровная волшебница из потомков Салазара Слизерина по прямой линии мечтает о мерзком грязном магле!). Тогда он окончательно потерял контроль над собой и начал душить свою дочь.
Огден помешал Марволо, и тогда отец с сыном устраивают ему такой приём, что вынуждают вмешаться в дело мракоборцев. Марволо и Морфин получают различные сроки заключения в Азкабане. Меропа остаётся в доме одна...
Смерть
Полгода спустя. Марволо отсидел свой срок и вернулся в родной дом в полной уверенности, что его встретит преданная дочь и горячий обед на столе. Вместо этого он нашел в доме слой пыли толщиною в дюйм и прощальную записку от Меропы.
Невозможно себе представить, что испытал Марволо, дочитав эту записку до конца. Неизвестно, что шокировало его больше: побег дочери или её свадьба с маглом. Марволо никогда больше не произносил имени дочери, словно ее вовсе не существовало на свете. Возможно, пережитое потрясение ускорило его смерть, «а может быть, он просто-напросто так и не научился готовить себе еду». Азкабан подкосил Марволо, и он не дожил до возвращения своего сына.
Внешность
Этот человек среднего роста был сложен довольно странно. Очень широкие плечи и длинные руки в сочетании с блестящими карими глазами, жесткими короткими волосами и морщинистым лицом делали его похожим на старую, мощную обезьяну.
Личность
Марволо был жестоким, высокомерным человеком, придавал исключительно важное значение чистоте крови. Поэтому, когда дочь не выказала выдающихся магических способностей, это взбесило и без того не отличавшегося добрым нравом папашу. При всяком удобном случае он шпыняет её и насмехается над девочкой. Ни о какой родительской любви речи нет. Подвергая унижению дочку, Марволо получал мрачное удовлетворение. Однако он очень привязан к своему сыну. Видимо, это вызвано тем, что Морфин во всех смыслах был копией своего отца.
Он ненавидит маглов, нечистокровных волшебников и предателей крови. Марволо называет Огдена грязнокровкой, фактически не зная его статус крови, и совершенно равнодушно относится к власти Министерства магии.
Этимология
Имя «Марволо» образовано от имени Мальволио, что в переводе с латинского означает «злая воля». Это также имя главного антогониста пьесы Уильяма Шекспира «Двенадцатая ночь, или Что угодно?». Там Мальволио — управляющий Оливии, который презирает все виды развлечений и игр. Возможно, это намек на крайнюю ущербность и жестокость Марволо Мракса.
Фамилия «Мракс» — это русский перевод фамилии «Гонт», который с англ. «Gaunt» переводится как «костлявый», «вытянутый», «худой», «мрачный».
Случайно или нет, но в переводе РОСМЭН фамилия семейства Гонт напоминает фамилию основоположника коммунистического учения — Карла Маркса.]]></text>
</doc>
