<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мальсибер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мальсиберы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мальсибер (англ. Mulciber) — Пожиратель смерти, обучавшийся на факультете Слизерин примерно в одно время с Северусом Снеггом и Эйвери, с которыми был дружен .
Факты биографии
Еще в школе Снегг, Эйвери и Мальсибер решают присоединиться к Пожирателям и по окончании учебы все трое вливаются в ряды сторонников Тёмного Лорда. По показаниям Игоря Каркарова Мальсибер неоднократно применял заклятие «Империус» (что карается пожизненным сроком в Азкабане), однако ко времени дачи этих показаний, Мальсибер уже сидит в тюрьме . В январе 1996 года, после 14 лет заключения, он сбежал вместе с девятью другими пожирателями и продолжил свою службу Волан-де-Морту. 17 июня 1996 года Мальсибер участвует в битве в Отделе Тайн, и после поражения в ней Пожирателей снова отправляется в Азкабан. В начале июля 1997 года вновь совершает побег из тюрьмы и вновь включается в деятельность Пожирателей смерти. Судьба Мальсибера после битвы за Хогвартс неизвестна, но, скорее всего, он был снова посажен в Азкабан.
Известно, что отец Мальсибера был одним из первых Пожирателей (воспоминание Дамблдора о том, как Волан-де-Морт просил работу в Хогвартсе). Именно поэтому неизвестно, кто из них попал в Азкабан. Вполне возможно, что Мальсибер-ст. сидел в Азкабане, и до января 1996 года не дожил. Однако при отсутствии сведений можно предположить, что он дожил до битвы за Хогвартс.]]></text>
</doc>
