<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%80_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мари-Виктуар Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полулюди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мари-Виктуар Уизли (англ. Victoire Weasley) — волшебница-получеловек (одна из её прабабушек была вейлой), старший ребенок Билла и Флёр Уизли.
Биография
Ранние годы
Виктуар появилась на свет 2 мая, в день годовщины победы над Волан-де-Мортом. Её имя с французского переводится как "Победа". Однако точного года рождения назвать нельзя, это либо 2000, либо 2001 год. Она — самая старшая из детей Уизли и Поттеров. У Виктуар есть сестра Доминик и брат Луи. Имена детям, видимо, давала Флёр, потому что имена французские. Прабабушка по материнской линии у Мари Виктуар — вейла, что дало некоторый отпечаток на её внешности и характере. Детство её, вероятнее всего, прошло в коттедже «Ракушка», доме, в котором после свадьбы поселились её родители.
Хогвартс
Самая ранняя дата, когда Виктуар могла отправиться в Хогвартс — 1  сентября 2011 года. В то время там также учился Тед Люпин, с которым у  девушки в 2014 году завязались романтические отношения.
В 2014 году Мари-Виктуар вместе с родителями приехала в Аргентину на финал Чемпионата мира по квиддичу. Как отметила скандальная журналистка Рита Скитер, всё свободное время девушка проводила в компании Тедди Люпина, крестника своего дяди, Гарри Поттера. На решающем матче Билл Уизли рассадил влюблённую парочку, призывая их сосредоточиться на игре, но позже, увлёкшись просмотром матча, не заметил, как подростки пересели на задний ряд и продолжили целоваться.
Их отношения продолжились и после выпуска Теда из Хогвартса: в 2017 году он пришёл на вокзал, чтобы проводить её в школу.
Внешность
Виктуар, по словам Роулинг, "очень красивая". Вероятнее всего причина тому — наследственная красота, которая стойко передаётся по женской линии, ведь в Мари-Виктуар течёт кровь вейлы. Нет чётких указаний о внешности, но скорее всего молодая мисс Уизли, так же, как её мать, — голубоглазая блондинка.
Этимология
Мари-Виктуар родилась 2 мая. Этого же числа произoшла Битва за Хогвартс, в которой её родители принимали участие. В честь победы девочка названа Мари-Виктуар.
Перевод имени
В оригинале имя девушки — просто «Виктуар» (англ. Victoire), французский вариант имени Виктория. Однако официальные переводчики издательства «РОСМЭН» почему-то назвали её Мари-Виктуар.
Интересные факты
Между Виктуар и Тедди есть сходства: у обоих отцы пережили нападение оборотня, а матери обладают необычными способностями, связанными с их внешностью: у Виктуар мать — внучка вейлы, у Теда — метаморф.
Виктуар и Тед — дальние родственники, поскольку оба — потомки Финеаса Найджелуса Блэка.
Виктуар — последний персонаж из представленных в Эпилоге.
В статье «Прямой репортаж с финала Чемпионата мира по квиддичу 2014 года» с Pottermore есть факты, противоречащие канону. Во-первых, там описано, что Тед и Мари-Виктуар в июле 2014 года встречаются. На этот момент девушке должно быть 13 лет, ранний возраст для поцелуев (представители Золотого трио в этом возрасте, например, и не думали о противоположном поле). Во-вторых, Джеймс Сириус Поттер, застав Тедди и кузину за поцелуями в 2017 году, очень удивлён, хотя, похоже, для его родителей это не новость. Странно, что на протяжении трёх лет Джеймс не замечал их романа, хотя учился с ними в школе, и Тедди обедал у Поттеров четыре раза в неделю.]]></text>
</doc>
