<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%91%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мародёры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Мародёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мародёрами (англ. Mauraders) называли себя четыре друга: Джеймс Поттер (Сохатый), Сириус Блэк (Бродяга), Римус Люпин (Лунатик) и Питер Петтигрю (Хвост), когда ещё учились в Хогвартсе. Римус был оборотнем, а поскольку оборотни очень опасны для людей в период полнолуния, остальные нашли способ общаться с Люпином даже в эти дни: они стали анимагами. Правда, сделали это нелегально. В зверином облике Джеймс, Сириус и Питер могли не бояться оборотня. В дни, точнее ночи, полнолуний вся четвёрка покидала территорию Хогвартса и отправлялась на поиски приключений. Позже они вложили свои знания окрестностей в карту мародёров.
По-разному сложилась жизнь четверых друзей после окончания школы чародейства и волшебства. Двое из них создали семьи. В 1979 году Джеймс женился на Лили Эванс, и у них родился сын Гарри, а спустя 18 лет Римус взял в жёны Нимфадору Тонкс, и в апреле 1998 года у них появился сын Тедди. Ни Сириус, ни Питер не связали себя узами брака, поскольку первый просидел 12 лет в тюрьме, потом три года скрывался и погиб в бою;  второй же 13 лет скрывался в крысиной шкуре (так как предал Лили и Джеймса и, чтобы скрыть следы этого преступления, имитировал свою смерть), а потом был на побегушках у Волан-де-Морта и Пожирателей смерти, пока весной 1998 года его не задушила собственная магическая рука.
Никто из них не дожил до преклонных лет: Джеймс погиб в 21 год, 31 октября 1981 года; Сириус — в 36 лет, в июне 1996 года; Питер, предавший своих друзей — в 38 лет, в марте 1998 года; Римус — тоже в 38 лет, 2 мая 1998 года в Битве за Хогвартс.
Всё символично
Джеймс Поттер — «Сохатый»: олень является символом кого-то гордого, благородного и мощного. На самом деле образ оленя довольно часто использовался на гербах старой английской знати.
Сириус Блэк — «Бродяга»: собака является символом верности и заботы.
Римус Люпин — «Лунатик»: волк, как и собака, означает доблесть и попечительство. Оборотни часто представляют собой внутреннюю борьбу между волком и человеком.
Питер Петтигрю — «Хвост»: Со времен чумы 14-ого века крысы были символом нечистоплотности и грязи. Кроме того крысой обычно называют стукача, что позднее и подтвердилось — Питер рассказал Темному Лорду о местонахождении Поттеров.]]></text>
</doc>
