<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D1%8C%D1%8E_%D0%93%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Майкью Грегорович]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы Бузинной палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продавцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изготовители волшебных палочек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Майкью Грегорович (англ. Mykew Gregorovitch) — знаменитый мастер волшебных палочек, видимо, так же почитаемый в Восточной Европе, как и мастер Олливандер в Великобритании.
Грегорович — человек весьма преклонных лет, в начале ХХ века он уже был известным мастером. Тогда же он совершил большую ошибку: в рекламных целях он рассказывал своим клиентам, что обладает Бузинной палочкой. Дескать, я изучаю её магические свойства и стараюсь применить эти секреты в своих творениях. Кончилось тем, что молодой Геллерт Грин-де-Вальд похитил Бузинную палочку у мастера и с её помощью пытался подчинить себе весь мир.
Грегорович оставляет бизнес и пытается скрыться. Виктор Крам говорит о том, что он, вероятно, был одним из последних клиентов мастера, а палочка Крама была куплена никак не позже осени 1994 года. Волан-де-Морт занимается поисками Грегоровича лично, полагая, что Бузинная палочка всё ещё у него. Найдя мастера, он подвергает его пыткам. Ничего не добившись, проникает в его мысли и узнаёт о давнем похищении. Затем, не испытывая больше в старике нужды, Тёмный Лорд убивает Грегоровича.
Примечание
У Грегоровича было две палочки: Старшая и та, которую он, очевидно, получил как все, в детстве перед школой.]]></text>
</doc>
