<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Международная конфедерация магов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Международная конфедерация магов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Международная конфедерация магов (англ. International Confederation of Wizards) является волшебным аналогом ООН. Или, точнее, возникшая в середине ХХ века Организация Объединённых Наций стала магловским аналогом Конфедерации магов, которой к тому моменту было около двухсот пятидесяти лет.
Каждую страну на Конфедерации представляет небольшая делегация. Члены делегации, видимо, не пользуются равными правами: у каждой делегации есть глава. Иначе невозможен был бы саммит (встреча на высшем уровне) Конфедерации. А такой саммит прошёл в 1692 году и нашёл решения проблемы сокрытия существования магических существ от маглов.
Британские участники Конфедерации, вероятно, выбираются Министром магии Великобритании. Вполне возможно, что выбирают участников путем голосования внутри Министерства или Визенгамота.
Деятельность
В конце XIX века Конфедерация направила в Перу специальную группу для сокращения популяции змеезубов, пожирающих людей.
В полномочия Международной Конфедерации магов входила возможность сообщения магловскому обществу о том, что диринары не вымерли. Однако это не было сделано.
Конфедерация установила законы для охраны раморы от волшебников-браконьеров.
Конфедерация назначила американским волшебникам большие штрафы за содержание во дворе клаббертов.
Волшебники от Международной конфедерации наблюдали за морским змеем из озера Лох-Несс, в результате чего было выяснено, что это существо на самом деле — кельпи.
Президент Конфедерации Пьер Бонаккорд намеревался дать троллям права.
После внедрения Международного статута о секретности понадобился контроль за проведением Чемпионатов мира по квиддичу, довольно крупных мероприятий, которые могли привлечь внимание маглов. По этой причине был учреждён Комитет по квиддичу Международной конфедерации магов.
Ещё одной структурной единицей Конфедерации, по-видимому, является Отдел тюрем, главой которого (англ. Head of Incarceration) в 1920-х годах был Рудольф Шпильман. Видимо этот Отдел занимался розыском и изоляцией преступников-магов, «наследивших» не в одной стране, то есть был аналогом магловского Интерпола. Именно Шпильман настоял на экстрадиции тёмного мага Геллерта Грин-де-Вальда в 1927 году из тюрьмы МАКУСА в одну из европейских тюрем. Однако эта миссия окончилась провалом: Грин-де-Вальд сбежал.
Президент
Известные президенты
Пьер Бонаккорд (1690-е годы)
Сидли Смирк Платтер
Коттисмор Кройн
Альбус Дамблдор (до 1995 года, затем восстановлен в должности в 1996 г.)
Бабайди Экинбад (1995 год, сменил на посту Альбуса Дамблдора на один год)
В 1997 году должен был выбран новый президент в связи со смертью Альбуса Дамблдора.
Делегаты
Гектор Подмор от Великобритании (1926)
Момолу Уоторсон (1926)
Йа Чжоу (1926)
Генрих Эберштадт от Швейцарии (1926)
Арнольд Гузман от США (1927)
Ройстон Идлвайнд от Австралии (1971-1974)
Альбус Дамблдор от Великобритании (1996-1997)
Ментор Метаксас от Греции (2014)
Сотрудники
Рудольф Шпильман от Германии (глава Отдела тюрем в 1927)
Матильда Гримблхок от Великобритании (сотрудница оперативной группы по Статуту о секретности в 2018)]]></text>
</doc>
