<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D1%87_%D0%93%D1%80%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Меч Гриффиндора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сделано гоблинами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вещи основателей Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Меч Годрика Гриффиндора (англ. Sword of Gryffindor) — магический предмет исключительной силы. Это одноручный меч (34 дюйма), созданный из чистого серебра, и достаточно лёгкий, чтобы его мог поднять даже подросток. Рукоять меча отделана рубинами, на лезвии клинка видна гравировка «Годрик Гриффиндор».
Когда-то меч был откован гоблином Рагнуком Первым по заказу Годрика Гриффиндора. Рагнук был лучшим кузнецом, и следовательно, королём (гоблины выбирали предводителя по его труду, а не по каким-то другим критериям). Легендарный основатель Хогвартса расплатился с мастером честь по чести. Однако Рагнук не мог смириться с тем, что его лучшее изделие принадлежит другому, и сказал слугам, что Гриффиндор украл у него меч. Слуги пошли сражаться с Гриффиндором, тот храбро защищался при помощи своей волшебной палочки, но пощадил противников. Он отправил их обратно к королю с угрозой объявить войну против гоблинов, если Рагнук снова покусится на меч или на что-либо другое. Король гоблинов поверил угрозе и оставил Гриффиндора в покое, но был обижен до самой смерти. Это стало основой для ложной легенды о краже Меча Гриффиндором, которая и по сей день сохраняется в некоторых слоях общества гоблинов. Так Крюкохват заявляет, что меч принадлежал Рагнуку Первому и был у него Гриффиндором отнят. Также гоблины уверены: созданная ими вещь возвращается в их собственность, если человек, заплативший за работу, уже умер. Поэтому и считают Меч чуть ли не украденным у них волшебниками. 
Особенностью клинка является то, что Меч Гриффиндора можно вынуть из Распределяющей шляпы. Правда, вынимающий должен быть «истинным гриффиндорцем» и отчаянно нуждаться в помощи в этот момент.
Гоблин выковал меч столь искусно, что никакая грязь, которая со временем оседает на магловских серебряных вещах, к мечу не пристаёт. Однако, Меч вбирает магическую силу всего, к чему прикоснется и что его закаляет. Например, после того как Гарри Поттер убил им василиска в Тайной комнате, он вобрал в себя силу яда василиска.
Сам Годрик Гриффиндор, возможно, задумал наличие этих качеств в артефакте, но он заказал меч, в первую очередь, для участия в дуэлях и поединках против маглов. Даже до введения Международного статута о секретности воспитанные волшебники считали неэтичным сражаться с маглами при помощи волшебной палочки и выбирали то оружие, которым владели маглы — мечи или что-либо другое.
Так же как и волшебная палочка, меч Гриффиндора, по-видимому, почти разумен, отвечая на призывы о помощи преемников, выбранных Гриффиндором; и, аналогично палочке, часть той магии, что он впитывает в себя, укрепляет его, и затем её можно использовать против врагов.
Упоминания в книгах
«Гарри Поттер и тайная комната». Меч был вытащен Гарри из Распределяющей шляпы в минуту опасности в Тайной комнате. С его помощью мальчик убил страшного василиска.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
Альбус Дамблдор завещает Меч Гарри Поттеру, но министр магии Руфус Скримджер отказывается отдать его юноше: Меч не является собственностью Дамблдора.
Меч Гриффиндора в LEGO
Невилл, Джинни и Полумна пытаются выкрасть Меч из кабинета директора, но их схватили, а меч отправили в Гринготтс, в сейф Лестрейнджей. Позже становится ясно, что в обоих случаях речь шла лишь о копии настоящего Меча, оригинал же к тому времени был надёжно спрятан.
Чудесным образом настоящий Меч оказывается в лесном озере, откуда его достают Гарри Поттер и Рон Уизли и тут же уничтожают с его помощью крестраж, в который был обращен Медальон Слизерина. Позже выясняется, что древний клинок поместил в озеро Северус Снегг, с помощью патронуса-лани указавший Гарри место, где спрятан Меч.
Беллатриса Лестрейндж приходит в ужас, обнаружив среди вещей пленных Гарри, Рона и Гермионы Меч Гриффиндора. Её реакция («Что вы взяли в банке ещё?!») наводит Гарри на мысль, что в сейфе Лестрейнджей находится очередной крестраж.
Меч послужил платой Крюкохвату за помощь в ограблении Гринготтса. При этом, не дожидаясь завершения операции, гоблин схватил клинок и скрылся.
В критический момент вынув Меч из Распределяющей шляпы, Невилл Долгопупс обезглавил змею Темного Лорда Нагайну, тем самым уничтожив последний из его крестражей.
Кража меча
Такой сильный артефакт, конечно, не мог не привлечь к себе внимания, и за тысячу лет существования попыток выкрасть Меч было немало. Но в романе описана лишь одна такая кража. Джинни Уизли, Невилл Долгопупс и Полумна Лавгуд попытались осенью 1997 года выкрасть Меч Гриффиндора из кабинета директора Хогвартса. Но всё оказалось не так просто, как может показаться на первый взгляд.
Итак, Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер решили не ехать в Хогвартс на последний курс, а заняться поисками крестражей. Поскольку Гарри («Нежелательное лицо №1») и Гермиона («магловский выродок») при новой власти являются лицами вне закона, а Рон якобы лежит дома, больной обсыпным лишаем, вся троица вынуждена усиленно скрываться. Связь между ними и Дамблдором потеряна. А Дамблдору, точнее, его портрету, который сохранил и характер, и память живого директора, очень важно знать, что делает Гарри, и при необходимости как-то помочь ему или скорректировать его действия. Призрачно тоненькая ниточка есть: это второй портрет Финеаса Блэка, который оказался среди вещей троицы. Первый висит в директорском кабинете. Финеас может перемещаться между своими портретами и, стало быть, рассказывать Дамблдору, что делается у Гарри и компании. Но вот незадача: ребята спрятали второй портрет в сумочку Гермионы и не собираются его оттуда доставать. Нужен толчок извне, чтобы у них возникла необходимость в общении с Финеасом. Значит, что-то должно случиться с друзьями Поттера, оставшимися в Хогвартсе. И отголоски этого события должны как-то добраться до Гарри, Рона и Гермионы: они захотят узнать подробности и обратятся к единственному доступному источнику, к портрету Финеаса. Лучше всего для этого замысла подходит событие, которое произойдёт в директорском кабинете. Но что может заинтересовать друзей Поттера в кабинете директора? Правильно, завещанный Гарри Поттеру Меч Гриффиндора. Который, заметим попутно, Дамблдор никак не имел право завещать своему студенту, поскольку Меч принадлежит всей школе, а не только её директору.
Теперь посмотрим на ситуацию с другого ракурса. Меч, вобравший в себя яд василиска, стал одной из немногих вещей, которые могут уничтожить крестражи, поэтому рано или поздно он понадобится Гарри. Но как можно будет передать ему Меч, если эта вещь весьма приметная? Сделать копию, поместить её на место оригинала, а сам оригинал спрятать. Более того, при удобном случае подсунуть копию Волан-де-Морту, чтобы создать у него убеждение: Меч находится под контролем, угрозы крестражам нет. Нужен только повод, чтобы убрать Меч (точнее, его копию) из Хогвартса и поместить его в почти такое же надёжное место, но уже под присмотром Тёмного Лорда. Например, в сейф кого-то из особо верных Волан-де-Морту Пожирателей в Гринготтсе. А после того, как Тёмный Лорд пришёл к власти и показал своё отношение к гоблинам, вероятность того, что они расскажут волшебникам, что Меч Гриффиндора, который попал на сохранение в Гринготтс — подделка, стала очень мала.
Итак, нужно привлечь внимание Волан-де-Морта к Мечу, и попытка кражи — прекрасный повод. А выкрасть Меч должны друзья Поттера, чтобы привлечь внимание Гарри к событиям в Хогвартсе и заставить его выйти на связь через Финеаса. Вполне в духе Дамблдора решать несколько задач «одним выстрелом». Остаётся за кадром, кто и как навёл Джинни, Полумну и Невилла на мысль выкрасть Меч. Вероятней всего Северус Снегг обронил пару слов о том, как самонадеянно поступил Дамблдор, завещав Меч Гриффиндора «избранному» мистеру Поттеру. Возможно кто-то из портретов шепнул ребятам где спрятан Меч. Может, не обошлось также без помощи Добби. Директор Снегг даёт ребятам взять Меч из кабинета и даже снести его вниз по лестнице (угроза кражи должна выглядеть убедительно). А потом ловит, и налагает на них «страшное» наказание: под присмотром Хагрида выполнить некие работы в Запретном Лесу. Все каналы, через которые Гарри может узнать о происшествии, задействованы: Джинни, сестра Рона, которую к тому же любит Гарри, Полумна, дочь Ксенофилиуса Лавгуда, чей журнал всё ещё стоит на стороне Поттера, и, наконец, Хагрид, к которому вся троица испытывает тёплые чувства.
Итоги. Копия Меча Гриффиндора по указанию Волан-де-Морта помещена в сейф Лестрейнджей, и гоблины, как и планировалось, не заикнулись о том, что это подделка. Эхо события дошло до Гарри, Рона и Гермионы (немного не так, как рассчитывали Снегг и портрет Дамблдора, но тоже сойдёт) и трио испытало потребность пообщаться с Финеасом Блэком. Попутно кража Меча навела Гарри и Гермиону на мысль о том, как можно будет уничтожить крестраж, который они добыли. В минусе — известие о событиях в Хогвартсе стало последней каплей в отношениях Гарри и Гермионы с Роном. Находящийся под воздействием Медальона Рон, пусть и ненадолго, но покидает друзей.
Передача меча
Меч принадлежит Школе Хогвартс и где бы ни находился, может быть в любую минуту вынут из Шляпы Гриффиндора. Но иногда Меч можно передать и без Шляпы. Так, Северус Снегг, предварительно узнав о местонахождении Гарри Поттера, помещает Меч в замёрзшее озеро, неподалёку от его палатки и выманивает юношу с помощью своего патронуса (Гарри ненавидит Снегга, покажись ему новый директор Хогвартса на глаза, Поттер, скорее всего, попытался бы его убить). Меч даётся истинному гриффиндорцу лишь тогда, когда он очень нужен. Прыгнувший в ледяную воду Гарри пытается достать Меч, но на свою беду перед прыжком он забыл снять с шеи Медальон Салазара Слизерина. Не окажись рядом Рон Уизли, Поттер бы утонул, задушенный цепочкой медальона. Прыгнувший как был, в одежде, Рон не только спасает Гарри, но и забирает Меч со дна озера.
В другой раз Меч удалось взять гоблину Крюкохвату. Он потребовал Меч как плату за помощь в ограблении Гринготтса. Гарри пообещал ему эту награду, но собирался отдать Меч лишь после того, как уничтожит все крестражи Волан-де-Морта. Однако гоблин дождался удобного момента, и сам забрал Меч. Если он думал, что старинная вещь гоблинской работы теперь принадлежит ему, он глубоко ошибался. Всего лишь сутки спустя Невилл Долгопупс сумел вытащить Меч из Распределяющей Шляпы, чтобы отсечь голову страшной змее Волан-де-Морта Нагайне.
Различия книги и фильма
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» отсутствует история с кражей меча. Но Снегг передаёт Гарри Меч практически так же, как и в книге. Реакция Беллатрисы на Меч такая же, и ограбление Гринготтса во второй части проходит в общих чертах по книге. А вот дальше идёт существенное отличие. Крюкохват, забравший Меч, оказывается убит, как и все гоблины банка. Крупным планом показано, как Меч тает в его руке. Вероятно, эти кадры были сделаны для тех, кто не читал книгу, и не смотрел второй фильм Поттерианы, где было объяснено особое свойство Шляпы, и не сможет понять, каким образом Меч вновь оказался в Шляпе Гриффиндора.]]></text>
</doc>
