<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BE%D0%BD_%D0%A1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медальон Слизерина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Товары Горбин и Бэркес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вещи основателей Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крестражи Тома Реддла]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ювелирные украшения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные артефакты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Медальон Слизерина (англ. Slytherin's Locket) был древней реликвией, принадлежавшей Салазару Слизерину и хранившейся в семействе Мраксов, единственных оставшихся его прямых потомков. Меропа Мракс забрала Медальон из дома, когда её отец и брат сидели в Азкабане, а сама она собиралась сбежать в Лондон с Томом Реддлом-старшим. Впоследствии Меропа вынуждена была продать эту вещь, хотя десяти галлеонов, что заплатили ей за артефакт в «Горбине и Бэркесе», вряд ли хватило надолго. Потом медальон купила Хепзиба Смит и несколько лет спустя опрометчиво показала «вещицу» Реддлу-младшему. Убийство мисс Смит послужило для создания крестража из Чаши Пенелопы Пуффендуй, а для Медальона Реддл убил первого подвернувшегося бродягу-магла. Зимой 1998 года медальон-крестраж был уничтожен Роном Уизли при помощи меча Гриффиндора.
Подробности существования Медальона как крестража
Во второй половине 1940-х годов Том Реддл регулярно навещает Хепзибу Смит, богатую волшебницу, имевшую в своем распоряжении множество артефактов разной степени ценности, сперва по просьбам своих работодателей. Так, во время одного из визитов очаровательного Тома, Хепзиба решается показать приказчику Горбина и Бэркеса самые ценные «вещицы», что у неё есть — чашу Пуффендуй и медальон Слизерина. У юного Волан-де-Морта загораются глаза при виде этих сокровищ, а через несколько дней, внезапно для всех, старушку находят мертвой. Виновной в случайном убийстве хозяйки была признана домашний эльф Похлёба. Пропажа чаши и медальона обнаружилась не сразу (в доме Хепзибы имелось множество всевозможных тайников, и родичи изначально предполагали, что эти реликвии находятся в одном из них). Тогда же Том спешно увольняется из лавки Горбина и Бэрка и быстренько исчезает из поля зрения. Впоследствии Том, желавший обрести бессмертие, убивает первого попавшегося магла и создает из медальона крестраж.
Подмена медальона
Создав из Медальона Слизерина крестраж, Волан-де-Морт решает спрятать его понадёжней. Для проверки защитных заклинаний Тёмному Лорду понадобилось бросовое, никому не нужное существо. Домашний эльф, например. Регулус Блэк, не подозревавший об истинных целях Тёмного Лорда, с готовностью предлагает ему Кикимера. Он приказывает своему эльфу пойти с Тёмным Лордом и выполнять все его указания, а потом вернуться домой.
Тёмный Лорд взял Кикимера с собой в пещеру на берегу моря, в которой было большое подземное озеро. Посреди озера находился небольшой островок, а на нём — каменная чаша, наполненная каким-то зельем. Чтобы опустошить чашу, зелье надо только пить, никак иначе. Волан-де-Морт заставил эльфа выпить зелье из сосуда, и, когда чаша опустела, положил в неё Медальон и заполнил её новым зельем.
Питьё приносило жуткие физические страдания и вызывало кошмарные видения. Выпивая очередную порцию зелья, Кикимер умолял Тёмного Лорда прекратить эти пытки, но каждый раз слышал приказ пить дальше. Волан-де-Морт таким образом проверял действие своего зелья. Выпивший его испытывал непереносимую жажду, но любая принесённая или наколдованная вода тут же исчезала, как только её подносили к губам. Жажду можно было утолить только водой из озера и тем самым разбудить обитающих в нём инферналов.
Оставив эльфа, как он думал, умирать от рук мертвецов, Тёмный Лорд покинул пещеру. Защитой крестража он остался доволен, а судьба домовика его никак не интересовала. Но Кикимер, как всякий домашний эльф, умел трансгрессировать там, где не могут трансгрессировать люди-маги. Послушный приказу, он перенёсся домой к хозяину и рассказал ему всё о своём путешествии.
Рассказ Кикимера раскрыл глаза Регулусу на жуткую сущность его кумира. Он попросил эльфа показать место, куда они отправлялись с Тёмным Лордом. В пещере Регулус достал из кармана медальон, сходный с тем, какой был у Тёмного Лорда, и приказал Кикимеру взять его, а когда чаша опустеет, поменять медальоны местами; также он приказал не рассказывать об этом случае членам семьи, а вернувшись — обязательно уничтожить медальон. После того, как Регулус выпил всё зелье, его затянули под воду инферналы, а верный приказу Кикимер вернулся домой, на пл. Гриммо, 12.
Два крестража: истинный и ложный
Умер отец Регулуса, ненадолго пережила его и мать, старший брат Сириус сидел в Азкабане, но, вернувшись оттуда, прожил в доме меньше года. Всё это время, верный предсмертному наказу Регулуса, Кикимер раз за разом пытался уничтожить Медальон, но не мог его даже открыть — магия крестража надёжно защищала эту вещь. После смерти Сириуса в дом наведался Наземникус Флетчер и вынес всё, что представляло хоть какую-то ценность. Среди украденных Наземникусом предметов был и «Медальон хозяина Регулуса».
Всё это время Альбус Дамблдор продолжает поиски крестражей. Дом Блэков был штаб-квартирой Ордена Феникса, и однажды, расспрашивая Кикимера по совершенно другому поводу, Дамблдор случайно узнаёт некоторые сведения о Медальоне. Смертельно больной после уничтожения Кольца Марволо Мракса, директор откладывает визит в пещеру до последнего: он догадывается, что ему придётся пить, чтобы достать Медальон.
В поход за крестражем он берёт с собой Гарри Поттера. Отчасти — потому, что ему потребуется помощь, отчасти — чтобы показать Гарри, какие опасности могут подстерегать его при поиске других крестражей. Фанаты спорят: знал или не знал Дамблдор о том, что Медальон в пещере подменён? И если знал — почему отправился за ним и взял с собой Поттера? Возможно, Дамблдор хотел, чтобы Гарри нашёл в Кикимере друга и союзника, а для этого юноше надо было знать, что испытывал эльф, когда по приказу Тёмного Лорда пил проклятую жидкость, и на что пошёл Регулус Блэк, чтобы выкрасть настоящий крестраж. Не всё можно объяснить только словами, да и времени у Дамблдора оставалось всё меньше. Очевидно, директор уже знал, что Драко Малфой готов привести в Хогвартс десант Пожирателей смерти.
После смерти Дамблдора Гарри внимательно рассматривает медальон, который они добыли с профессором. По выпавшей из медальона записке он понимает, что это не крестраж. Рон и Гермиона подключаются к поискам возможного автора слов:
Но их библиотечные изыскания не увенчались успехом. В тексте самой записки есть подсказка, которую герои пропускают. Обратите внимание, в «Ордене Феникса» Гарри интересуется, почему Северус Снегг называет Волан-де-Морта Тёмным Лордом, как это делают Пожиратели Смерти, а в «Принце-полукровке» Гарри и в голову не приходит, что автор записки принадлежит к этой же группе магов. Первая подсказка была пропущена, а ведь список Пожирателей куда короче полного списка волшебного населения.
Вновь найденный медальон
Полтора месяца спустя Гарри, Рон и Гермиона вынуждены прятаться от Пожирателей в доме на пл. Гриммо. На двери младшего брата Сириуса висит табличка с указанием его полного имени: «Регулус Арктурус Блэк», и ребята понимают, что наконец-то они нашли таинственного Р.А.Б.
Распросив Кикимера, они узнают историю Медальона. После рассказа эльфа Гарри проникается к нему сочувствием, и его отношение к домовику сильно меняется, он пытается быть со старым эльфом мягче и вежливее. А после того, как Гарри подарил Кикимеру ложный Медальон на память о «хозяине Регулусе», домовик отвечает ему взаимностью и становится его преданным слугой. Именно Кикимер по заданию Гарри доставляет Наземникуса в дом на пл. Гриммо.
От «мерзкого ворюги» ребята узнают, что Медальон находится у помощницы министра Долорес Амбридж. Они устраивают вылазку в Министерство магии с целью завладеть Медальоном. Вылазка оказывается успешной, но, возвращаясь, ребята случайно открывают местоположение своего укрытия Пожирателю смерти Яксли и вынуждены срочно трансгрессировать куда-нибудь подальше.
Наконец-то настоящий крестраж у них в руках! Но вот незадача — никто из троих не знает, как его уничтожить. Гарри когда-то по наитию уничтожил Дневник Тома Реддла, но где теперь взять те ядовитые клыки василиска? Дамблдор каким-то образом уничтожил Кольцо Марволо Мракса, и Гарри догадывается, что с помощью меча Гриффиндора. Но Меч находится в Хогвартсе, а Хогвартс теперь во власти убийцы Дамблдора Северуса Снегга. И пока ребята ищут ответ на вопрос, как можно уничтожить крестраж, Медальон тоже не тратит время попусту. Вместилище осколка души Волан-де-Морта пытается подчинить себе чью-нибудь душу, как Дневник Тома Реддла подчинил Джинни Уизли.
Чувствуя это, ребята стараются не носить Медальон подолгу, передавая его друг другу. Крестраж вызывает сильную депрессию, упадок сил, неверие в себя и в успех общего дела... «И как это Амбридж носила эту гадость?» — удивляется Гарри. — «Ещё и Патронуса могла вызывать». Ну, это-то как раз просто — Медальон нашёл в Амбридж «родственную душу», не менее мерзкую, чем душа Волан-де-Морта. И потом, она же не ставила своей целью уничтожение крестража! Зачем было ввергать её в уныние? Еще ранее крестраж, возможно, действовал на Сириуса Блэка, который проживал в доме на площади Гриммо вместе с находящимся там медальоном. Сириус был постоянно погружен в уныние и подавленность.
Больше всех влияние Медальона сказывается на Роне. Он становится капризным нытиком, заявляет, что они все занимаются чёрт знает чем, и он не намерен в этом участвовать... В конце концов, Рон рассорился с Гарри и Гермионой и ушёл от них.
Вдали от крестража, находясь в коттедже «Ракушка» у Билла и Флёр, Рон быстро приходит в себя и очень хочет вернуться, но друзья, вынужденные всё время менять место стоянки, уже далеко. Помогает ему, как ни странно, завещанный Дамблдором делюминатор, который вдруг превращается в своего рода маячок, настроенный на Гарри и особенно на Гермиону. Рон появляется вовремя, чтобы спасти тонущего Гарри.
Это случилось, когда Гарри и Гермиона остановились в Королевском Лесу Дин. Гарри, дежуривший у палатки, увидел чей-то серебристый патронус-лань, который привёл юношу к небольшому замерзшему озерцу. Сквозь корку льда, к своему безмерному удивлению, Гарри увидел лежащий на дне меч Гриффиндора. Попытки достать Меч с помощью манящих чар или просто просьбы о помощи не увенчались успехом. Гарри понимает, что только проявив качества истинного гриффиндорца, он достанет Меч. Раздевшись и разломав лёд, Гарри бросается в зимнее озеро, позабыв снять с шеи Медальон. Он успевает схватить Меч, но Медальон вдруг начинает душить его и тянуть вниз. Если бы на помощь не подоспел Рон, Гарри погиб бы.
Теперь у друзей появился мощный магический артефакт, способный уничтожать крестражи. Гарри предлагает сделать это Рону. Почему? Ну, во-первых, Рон только что спас Гарри жизнь и помог добыть Меч, во-вторых, Рон всегда был на вторых ролях и это, в конце-концов, несправедливо, в-третьих, Рон больше всех натерпелся от Медальона... Да просто Гарри чувствует, что крестраж-Медальон должен быть уничтожен рукой именно Рона Уизли.
Они выбирают камень поудобнее и кладут Медальон на него. Рон становится с Мечом наизготовку, и Гарри открывает Медальон Слизерина словом «откройся» на Змеином языке. В створках медальона загораются два темных глаза и оттуда исходит голос, рассказывающий Рону о нём самом: неудачник по жизни, нелюбимый шестой сын у матери, родившийся вместо ожидаемой дочери, «шестёрка» при великом Гарри Поттере, нескладёха, не способный увлечь ни одну девушку... У Рона опускаются руки, и он не слышит, как Гарри кричит ему: «Не слушай его, бей!»
Постепенно из медальона вырастают тени Гарри и Гермионы, продолжая говорить Рону, как им было хорошо без него, как они смеялись над ним, как Гермиона любит Гарри, а не тебя, никчемный Рон Уизли... Существо из медальона при этом явно рассчитывало на то, что в припадке ревности Рон убьёт своего друга, и был момент, когда даже Гарри показалось, что этот расчёт может оправдаться. Однако Рон сделал правильный выбор: со всей силы он шарахнул мечом по крестражу. Послышался протяжный вопль, и тени тут же пропали, а Гарри, настоящий Гарри, а не этот красавчик из Медальона, подошёл к Рону и тихо сказал:
Разбитый медальон (переставший быть крестражем) Гарри отдаёт Гермионе, и та прячет его в свою сумочку. В дальнейшем повествовании данный предмет больше не упоминается.]]></text>
</doc>
