<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мерлин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Придворные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мерлин (англ. Merlin) — великий волшебник времён Короля Артура (что, кстати, совпадает с легендами реального мира). Что примечательно, великий добрый волшебник также учился в Хогвартсе, и был распределён на факультет Слизерин.  Учитывая факт обучения Мерлина в Хогвартсе, можно сказать, что он родился не ранее IX века — времени основания этой древней школы.  Возможно, его преподавателями были ещё основатели Хогвартса.
В зрелые годы Мерлин стал рыцарем круглого стола знаменитого короля Артура и помогал ему править Англией. Его волшебный дар был известен всем и почитаем, по крайней мере, в придворных кругах. Однако был у Мерлина враг, который и погубил его — сестра короля, злая волшебница Моргана Ле Фэй.
Изображение Мерлина есть на вкладышах в шоколадных лягушках. Так карточка, которая досталась Рону Уизли, оказалась с портретом Мерлина. Кроме того, портрет Мерлина висел рядом с Парадной лестницей в замке Хогвартс.
В волшебном мире также существует награда Орден Мерлина, учрежденная самим Мерлином.
Интересные факты
В книгах имя Мерлина частенько употребляется в составе междометий и возгласов, которые волшебники употребляют, когда чем-то взволнованы, удивлены или разозлены. Так Рон Уизли часто употребляет в речи оборот «Что, во имя Мерлина...?», волшебники постарше часто выкрикивают «Борода Мерлина!», а когда Гермиона Грейнджер завопила: «Мерлиновы кальсоны!», Рон понял, что её что-то очень сильно потрясло.]]></text>
</doc>
