<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%87_%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82_%D1%81_%D1%83%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мистер Крауч сходит с ума]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Мистер Крауч сходит с ума» (англ. The Madness of Mr. Crouch) — двадцать восьмая глава книги «Гарри Поттер и Кубок огня», в которой описывается появление в Хогвартсе мистера Крауча старшего и его странное исчезновение. Действие происходит в мае 1995 года.
Краткое содержание
В очередное воскресенье друзья отправляются на кухню к эльфам-домовикам, чтобы подарить Добби носки. Там они вновь встречают Винки (пьяную и совершенно не следящую за собой). Гарри пытается разузнать у неё, что могло случиться с Барти Краучем, но та отказывается раскрывать секреты своего бывшего хозяина. Гермиона решает поговорить с домовиками об их правах, в итоге те просто выталкивают ребят из кухни (хотя до этого были очень рады их приходу)...
Гермиона начинает получать послания от разгневанных поклонниц Гарри (причиной чему стал выход в журнале «Ведьмин досуг» клеветнической заметки об их отношениях). В результате девочка отправляется в больничное крыло с ожогами рук и оказывается вынуждена пропустить часть занятий. Гермиона страшно сердится на Риту Скитер и полна решимости вывести журналистку на чистую воду.
На уроке по уходу за магическими существами четверокурсники начинают изучать нюхлеров, обладающих свойством отыскивать зарытые золотые вещи. При этом Рон узнаёт о том, что золото, которым он расплатился с Гарри на чемпионате мира по квиддичу, было не настоящим, и в результате очень расстраивается.
Приходит письмо от Перси, которого друзья спрашивали о Барти Крауче. Брат Рона с крайним раздражением пишет о том, что с его начальником всё в порядке, он находится в отпуске и регулярно присылает ему инструкции.
Однажды вечером Гарри вместе с другими участниками турнира приглашают на площадку для квиддича, для объяснения задания третьего тура. Оказывается, им предстоит пройти лабиринт с множеством различных препятствий. Участники будут заходить не одновременно, а с учётом ранее набранных очков; победителем окажется тот, кто первым дотронется до Кубка Трёх Волшебников, установленного в центре лабиринта.
После завершения мероприятия Виктор Крам (присутствовавший в качестве одного из участников) отводит Гарри в сторону — к лесу; как оказалось, для разговора о Гермионе. Поттер объясняет, что их отношения являются чисто дружескими, а то, что написано в журнале, неправда.
Вопрос исчерпан, но тут из леса к ребятам выходит ни кто иной, как Барти Крауч — грязный, небритый и в рваной одежде. Он ведёт себя как сумасшедший; из его бессвязной речи можно понять лишь то, что он в чём-то виноват (и это связано с набирающимся сил Волан-де-Мортом), Берта Джоркинс убита и ему надо срочно переговорить с Дамблдором.
Гарри бросается в замок и вскоре возвращается с директором. Увы, но оказывается, что они опоздали. — Оставленный стеречь нежданного гостя Виктор Крам лежит оглушённым, а сам Крауч бесследно исчез... К Дамблдору и Поттеру подходит профессор Грюм, которого директор отправляет на поиски. Появляются и Хагрид с Каркаровым. Последний грубо обвиняет руководство Хогвартса и Министерства Магии в кознях против его ученика. Дамблдор поручает Хагриду отвести Гарри в башню Гриффиндора, прося мальчика никуда не отлучаться до утра...
Действующие лица
  Упоминаемые персонажи]]></text>
</doc>
