<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%81_%D0%9A%D0%BE%D1%83%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Миссис Коул]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Лондона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1900-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Миссис Коул (англ. Mrs. Cole, точный год рождения, имя и девичья фамилия неизвестны) — на момент знакомства с Альбусом Дамблдором ещё довольно молодая женщина, которая в то время была начальницей сиротского Приюта Вула.
В 1938 году, когда Альбус Дамблдор пришёл за Томом Реддлом, ей было около тридцати. Весьма неглупая, проницательная и незлая женщина, она из последних сил пытается свести концы с концами и удержать вверенный ей приют от падения за грань нищеты. Постоянная бедность, необходимость самой приглядывать за всеми хозяйскими, медицинскими и педагогическими проблемами, сделали миссис Коул несколько циничной и подтолкнули её к бутылке. Но даже алкоголь не помогает ей расслабиться и забыть ощущение нависшей угрозы, витающего в приюте с тех пор, как подрос сиротка Реддл.
Биография
Миссис Коул родилась в семье маглов приблизительно в 1907 или немногим позже. В 1926 году она устроилась на работу в Приют Вула. Поскольку в книгах она названа миссис Коул, можно сделать вывод, что женщина вышла замуж за некоего мистера Коула. Однако, когда это случилось: до её поступления на работу или уже после — не ясно.
Скорее всего, у миссис Коул нет своих детей, и, возможно, к 1938 году она живёт одна.
В Приюте Вула
31 декабря 1926 Меропа Реддл постучалась в двери приюта, когда была уже почти готова к рождению ребёнка. Миссис Коул помогла ей зайти в дом, где бедняжка через час родила ребёнка. Было видно, что жизнь покидает её. Последнее, что она сказала сёстрам — что новорождённого надо назвать Томом в честь его отца и Марволо в честь отца самой Меропы, а фамилия ребёнка — Реддл. Меропа умерла через час, не проронив более ни слова. Коул была так озадачена именем мальчика, что подумала, не из цирка ли пришедшая к ним нищенка.
Когда Том вырос, Миссис Коул заметила, что он отличается от других детей. Ещё будучи младенцем, он очень редко плакал, и когда он стал старше, она стала замечать «нехорошие» вещи, которые её беспокоили: кролик Билли Стаббса был найден повешенным на стропилах; во время посещения побережья, Эми Бенсон и Деннис Бишоп исчезли вместе с Томом, а когда вернулись, выглядели «пришибленными». Вероятно, были ещё случаи, о которых нам неизвестно, поскольку о них миссис Коул не рассказала Дамблдору.
Визит Альбуса Дамблдора
Летом (вероятнее всего, в августе) 1938 года на пороге приюта появился необычно одетый человек, который представился как Альбус Дамблдор. Миссис Коул припомнила письмо, которое пришло на её имя незадолго до этого визита, и настороженно приняла посетителя. Выяснилось, что Дамблдор — учитель некоей школы, которая сочла возможным взять обучение самого странного из сирот приюта, Тома Реддла, на себя.
Миссис Коул задала несколько логичных вопросов: кто записал малыша в школу, кто оплатит обучение, есть ли у Реддла родственники? Дамблдор дал ей лист бумаги. Лист был совершенно чистый, но в глазах миссис Коул он выглядел как официальное письмо, разрешающее все сомнения. По крайней мере, взглянув на бумагу, она успокоилась и больше вопросов не задавала.
Дамблдор решил узнать немного о будущем студенте и начал расспрашивать миссис Коул о Томе. Вся настороженность вернулась к женщине вновь. Пришлось Альбусу наколдовать бутылку джина, которую миссис Коул постепенно осушила почти в одиночку. По мере распития попечительница несколько успокоилась и поделилась с обаятельным собеседником своими страхами.
Правда, она на минуту запнулась, и, несмотря на изрядное количество выпитого, бросила на Дамблдора абсолютно трезвый взгляд. Лишь получив подтверждение, что Тома в любом случае примут в неизвестный ей Хогвартс, она рассказала о недавнем случае с кроликом Билли Стаббса и странностями, произошедшими с Эми Бенсон и Деннисом Бишопом после прогулки с Реддлом в какую-то пещеру на берегу моря, куда детей вывезли на природу. К огорчению миссис Коул, Дамблдор сказал, что на летние каникулы Том будет возвращаться в приют. Однако, тут же решила миссис Коул, это всё же лучше, чем дрожать от страха круглый год, ожидая, что ещё может случиться рядом с этим ребёнком.]]></text>
</doc>
