<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0_%D0%91%D1%83%D0%BB%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%83%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Милисента Булстроуд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Булдстроуд]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Милисента Булстроуд (существует также перевод фамилии как «Балстроуд») (англ. Millicent Bulstrode) — студентка факультета Слизерин, ровесница Гарри Поттера и однокурсница Драко Малфоя. Отличается плотным телосложением.
Биография
В 1991 году Милисента поступила в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс и была распределена на факультет Слизерин. Она делила спальню с Пэнси Паркинсон, Дафной Гринграсс, Трейси Дэвис и ещё одной девочкой.
В 1992 году Милисента в Дуэльном клубе сражалась с Гермионой Грейнджер. Причём, через несколько минут девочки, отбросив палочки, вцепились друг другу в волосы, и Гарри Поттеру пришлось их разнимать. Такая реакция в общем-то выдержанной Гермионы говорит о многом. Вероятнее всего, Милисента начала первой.
У Милисенты есть длинношерстный кот (или кошка), который, очевидно, живёт вместе с ней в Хогвартсе. Из-за того, что Гермиона Грейнджер добавила в оборотное зелье волос с мантии Милисенты, думая что это волос слизеринки, Гермиона приняла облик кота.
В 1995-96 учебном году Милисента вступила в Инспекционную дружину. Вместе с другими слизеринцами поймала Гарри Поттера, Рона Уизли, Гермиону Грейнджер, Джинни Уизли, Полумну Лавгуд и Невила Долгопупса в кабинете Амбридж. В частности, Милисента удеживала Гермиону во время допроса. В последствии Булстроуд была оглушена вместе с остальными дружинниками, когда друзья Гарри выбирались из кабинета.
Неизвестно, участвовала ли Милисента в битве за Хогвартс, и если да, то удалось ли ей выжить.
Перевод
В книгах её имя звучит как «Миллисента Булстроуд», хотя в 32 главе пятой книги (стр. 705) её имя написано как «Миллисента Булстрод», без предпоследней у.
Во втором фильме Гермиона показывает пробирку с волосом и чётко произносит: «Миллисента Быкоморд».]]></text>
</doc>
