<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%81_%D0%9D%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Миссис Норрис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Коты и кошки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы василиска]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние любимцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Миссис Норрис (англ. Mrs. Norris) — кошка завхоза Хогвартса, Аргуса Филча. Шерсть у неё серо-пепельного цвета, с тёмными полосами. Глаза жёлтые.
Миссис Норрис является компаньоном мистера Филча в его обязанностях школьного смотрителя. У неё особое чутье на нарушителей школьных правил. Кошку дружно ненавидели все ученики школы. 
Между Филчем и его кошкой есть некая, похоже, магическая, связь: если миссис Норрис видит какое-то нарушение порядка в коридорах Хогвартса, то минуту спустя на «месте преступления» появляется её хозяин. Возможно, в Миссис Норрис течет кровь жмыров. 
Аргус Филч обожает свою кошку.
Когда миссис Норрис подверглась заклятию оцепенения, горю мистера Филча не было предела. Мало того, что он готов был чуть ли не разорвать на месте того, кого считал виновником беды, он в течение нескольких месяцев караулил место нападения на кошку, надеясь поймать злоумышленника.
Фильмы
Миссис Норрис из фильма — кошка породы мейн кун. Об этом свидетельствуют её выдающиеся размеры.
Роль миссис Норрис сыграли два кота и кошка породы мейн-кун : Максимус, Томми и Аланис. По словам Дэвида Брэдли, большого любителя кошек, сыгравшего Аргуса Филча, у каждого зверя были свои особенности.
Чтобы придать Миссис Норрис более внушительный вид, на котов-актеров надевали ошейники с кусочками искусственного меха подходящего окраса, а шерсть взъерошивали и фиксировали нетоксичным гелем.
Миссис Норрис в фильме появлялась то с глазами красного цвета, то с глазами янтарного цвета. Глаза перекрашивались при монтаже.
Каменные полы на съемочной площадке Замка Хогвартс были очень холодные. Поэтому на время съемок всех эпизодов с кошками обязательно включали обогрев, чтобы животные не замерзли.
В некоторых сценах использовали аниматронный макет кошки. Во втором фильме Миссис Норрис встретилась взглядом с василиском и оцепенела. На экране неподвижная кошка — это аниматронный макет.
Филч с миссис Норрис на Святочном балу.
В четвертом фильме мистер Филч танцует с кошкой на Святочном балу.
Интересные факты
В романе миссис Норрис играет такую же декоративную роль для мистера Филча, какую играет Клык для Рубеуса Хагрида.
В романах Джоан Роулинг некоторые персонажи названы именами реальных людей или литературных персонажей. Так, миссис Норрис — это персонаж из романа Джейн Остин «Мэнсфилд-парк», весьма вредная тётка.]]></text>
</doc>
