<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%B8%D0%BD_%D0%9C%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Морфин Мракс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл-Хэнглтона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змееусты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потомки Салазара Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Мраксов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Морфин Мракс (англ. Morfin Gaunt) — сын Марволо Мракса и старший брат Меропы. Змееуст.
Факты биографии
Родился Морфин вероятнее всего в конце XIX века. Детство провёл в лачуге своего отца рядом с деревней Литтл-Хэнглтон. Неизвестно, учился ли он в Хогвартсе или нет. Если да, то скорее всего на факультете Слизерин.
Морфин был дважды заключён в Азкабан. Первый раз в 1925 году на три года за нападение на магла и сопротивление при аресте, второй раз — пожизненно в 1943 году за убийство этого же магла и его родителей. Скончался в тюрьме.
Примечательно, что на самом деле Тома Реддла (старшего) и его семью Морфин не убивал. Это сделал его племянник, Том Реддл, отомстивший таким образом отцу за то, что тот в своё время бросил его мать. И заодно использовавший эти убийства для создания крестража. Ложные воспоминания Том вложил в память оглушённого дяди, также как и его волшебную палочку, которую Том украл, чтобы совершить преступление — и Морфин Мракс до конца своих дней был полностью уверен в собственной вине.
Внешность
Морфин был немного выше своего отца, но также уродлив. У него были густые волосы, такие грязные, что не было никакой возможности определить их цвет. Во рту не хватало нескольких зубов. Маленькие тёмные глазки косили в разные стороны. Это должно было казаться смешным, но смешным он не выглядел, выглядел страшным.
Характер
Сызмальства Морфин был злобным неряхой, как и его отец. При этом так же, как и Марволо, он был неплохим магом (особенно если учитывать, что он скорее всего никогда нигде не учился) и также гордился своим чистокровным происхождением. Такие понятия как «доброта» и «дружба» тоже не были привиты Морфину. До зрелых лет он любил играть со змеями, но относился к ним даже не как к домашним животным, а как к одноразовым игрушкам: если какая-то из них чем-то ему не нравилась, убивал её и брал новую.
Непонятно, на какие доходы жил Морфин, ведь он не проработал в своей жизни ни одного дня, а наследство Мраксов было давно промотано. Наиболее вероятно, что Морфин перебивался мелким воровством, при этом, естественно, считая, что воровать у маглов совершенно не зазорно. Особенно его материальное положение было плачевно, когда последний из Мраксов доживал свой век в родовой хибарке, куда к нему внезапно наведался племянник. Однако, и у Морфина было чувство собственного достоинства. Несмотря на вопиющую нищету, он даже не пытался продать последнюю реликвию семьи — кольцо Марволо Мракса.
Взаимоотношения
Отношения Морфина с членами своей семьи были неоднозначными. Своего отца (который предпочитал разговаривать с сыном на змеином языке) он слушался во всём и кроме того, вполне разделял его взгляды на превосходство чистой крови, гордясь своим происхождением. Когда в их лачугу наведался работник Министерства Магии Боб Огден, Морфин действовал заодно с отцом. Последний вообще мог считаться высшим авторитетом для сына. Отбывая пожизненный срок в Азкабане, Морфин жалел лишь о пропаже кольца (украденного племянником) и считал, что будь Марволо жив, он однозначно убил бы своего сына за потерю семейной реликвии.
Об отношениях Морфина с матерью ничего не известно. К 1925 году она явно умерла и никаких упоминаний о ней в книге просто нет.
Отдельная тема — его отношения с сестрой Меропой. Морфин позволял себе словесно и физически издеваться над девушкой, наслаждаясь тем, как Марволо раз за разом по всякому поводу терроризировал её, и саркастично воспринимал её любовь к маглу Тому Реддлу (старшему). После того, как Морфин впервые вышел из Азкабана и узнал о том, что произошло с Меропой за время его отсутствия, он возненавидел её еще сильней из-за того, что та все же связала свою жизнь с маглом, а заодно прикарманила вторую семейную реликвию — медальон Салазара Слизерина. Хотя в душе ему все же было пусть немного, но неприятно от того, что жалкий магл разбил ей сердце, он, однако, поддерживал его решение отречься от наивно влюбленной дурочки Меропы. Также он называл её потаскухой, которая обесчестила его, Марволо и весь род Мраксов в целом.
В принципе, об их отношениях долго говорить не приходится, потому что их как таковых и не было. Они абсолютно не знали друг друга, так как Реддл-младший далеко не сразу разузнал о своем происхождении и до совершеннолетия жил в магловском приюте, а с 11 лет большую часть времени проводил в Хогвартсе. Морфин же даже не подозревал о наличии племянника, потому что в период замужества, беременности и смерти своей сестры отбывал первое заключение в Азкабане. Во время первой и последней встречи с дядей в 1943 году, юный Том с явным отвращением наблюдал за опустившимся одиноким родичем. Примечательно, что сам Морфин при этом вначале решил, что перед ним стоит Реддл-старший, но поскольку гость заговорил на змеином языке, да и выглядел заметно моложе, Мракс быстро осознал свою ошибку, однако, по-видимому, так и не догадался, с кем имеет дело. В принципе, будущего Тёмного Лорда абсолютно не волновал Морфин, поскольку истинной целью была встреча с дедом Марволо, который, как оказалось, к тому времени уже давным-давно умер. Узнав же от дяди о местонахождении своих магловских родственников, Том без каких-либо сожалений убил их всех, обставив дело так, что виновным был признан Морфин.
Достоверно неизвестно о том, встречался ли Морфин с Томом-старшим лицом к лицу, но в день, когда он наслал на него заклятие, он делал это с дальней дистанции. Можно предположить, что когда после выхода из Азкабана в 1928 году и возвращения домой Морфин узнал о том, что Меропа и Том поженились во время его заключения, прервав чистокровный род Мраксов, ненависть Морфина к зятю возросла до небес. При этом он считал, что Том поступил правильно, бросив Меропу, хотя тот факт, что магл разбил сердце сестре, явно злил Морфина.
Этимология
Имя Морфин скорее всего образовано от слова Morphine, английского термина один из главных алкалоидов опия. Подходящее имя для того, кто живет в мире иллюзий и имеет искаженное восприятие окружающего мира.
Фамилия Мракс — это русский перевод фамилии Гонт. Слово Gaunt означает «костлявый», «вытянутый», «худой», мрачный».
Случайно или нет, но в переводе РОСМЭН фамилия семейства Гонт напоминает фамилию основоположника коммунистического учения — Карла Маркса.]]></text>
</doc>
