<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молния]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Молнии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Модели мётел]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Молния» (англ. Firebolt) — марка спортивных летающих мётел. Её изобретатель — Рэндольф Спадмор. Выпуск Молнии пришёлся на 1993 год.
«Молния» — метла профессионального уровня, очень быстрая, очень чувствительная, снабжена авто-тормозом. Развивает скорость 150 миль в час за 10 секунд. На момент выпуска это была лучшая гоночная метла в мире. И, соответственно, очень дорогая.
Дизайн
Рэндольф Спадмор — первый производитель летающих мётел, который применил в производстве гоблинскую сталь. Из неё изготавливались конструкции для стяжки прутьев и упора ног. «Молнии» также отличаются особым нескользящим креплением для ног квиддичных игроков.
Древко мётел сделано из полированного чёрного дерева, а прутья — из берёзы или орешника. Берёза способствует выработке большей скорости при наборе высоты, а орешник увеличивает скорость реакции при управлении метлой.
Обладатели «Молнии»
Гарри Поттер
Гарри Поттер — один из первых обладателей «Молнии». Уже в 1993 году метла выпускалась в ограниченных количествах и стоила дорого — вероятно, это обуславливалось участием гоблинов в разработке. Гарри каждый день каникул бегал к витрине магазина «Всё для квиддича» в Косом переулке и вместе с сотнями других юных волшебников глазел на чудо-метлу. «Ничего еще Гарри не желал так страстно!»  Позже эту метлу с берёзовыми прутьями подарил своему крестнику на Рождество беглый заключённый Сириус Блэк. Этим он как бы компенсировал то, что не имел возможности дарить подарки в течение последних двенадцати лет, пока находился в Азкабане.
Поскольку зимой 1993 года Сириус был в розыске, подарок был сделан анонимно. Такая очень дорогая вещь, да ещё подаренная неизвестно кем, насторожила Гермиону. Она сочла необходимым рассказать об этом декану своего факультета, профессору Макгонагалл, и та согласилась: метла, действительно, могла оказаться заколдованной. Целый месяц профессор Макгонагалл и профессор Флитвик трудились, проверяя «Молнию». И лишь когда убедились, что подарок опасности не представляет, отдали метлу Гарри.
Метла привела в восторг всех однокурсников Гарри, наперебой просивших покататься на ней. Особенно, её появление в команде обрадовало капитана, Оливера Вуда, и Ли Джордана, расхваливавшего «Молнию» на все лады во время матча против Сборной Когтеврана. Позже она произвела впечатление на Нимфадору Тонкс, которая несмотря на службу мракоборцем летала на «Комете-260».
Метла сослужила Гарри добрую службу во время второго испытания Турнира трёх волшебников: на ней парень улетал от разъярённой Венгерской хвостороги, защищавшей золотое яйцо.
Как бы Гарри ни любил свою метлу, её потерю в Операции «Семь Поттеров» он не переживал так, как оплакивал погибшую сову Буклю.
Сборные по квиддичу
Как только метла появилась в продаже, администрация Сборной Ирландии по квиддичу закупила семь новеньких мётел для своей команды. На них команда играла в 1994 году против Сборной Болгарии: условия были равны, болгары тоже были на «Молниях». В итоге ирландцы одержали победу.
Спустя двадцать лет Сборная Болгарии наконец-то победила в Чемпионате мира, летая на «Молнии» нового поколения — «Молния Суприм».
Производство мётел
Вопрос о дальнейшем производстве мётел остаётся открытым. «Молния Суприм» единственная известная новая модель. Вероятно, за 21 год между ними были выпущены другие более усовершенствованные модели, однако в канонических источниках они не упоминались.
Интересные факты
В третьей книге указано, что рукоять метлы изготовлена из клёна, а на Pottermore — из чёрного дерева.
В фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана» Гарри получает «Молнию» не на Рождество, а в конце года. Тоже неизвестно от кого, но в посылку оказывается вложенным перо гиппогрифа, что означает (Гарри, Рон и Гермиона это прекрасно понимают), что отправителем был Сириус. Кроме того, Гарри сразу опробовал метлу. 
В эпилоге фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» (хронологически это был 2017 год) мелькают несколько старшекурсников, одетых в квиддичную форму Гриффиндора. Мётлы у них в руках по дизайну напоминают «Молнии».]]></text>
</doc>
