<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молли Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1940-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фанаты Златопуста Локонса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Пруэттов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Молли Уизли (урождённая Пруэтт) (англ. Molly Weasley (née Prewett)) — жена Артура Уизли и мать их семерых детей: шестерых сыновей (Билл, Чарли, Перси, близнецы Фред и Джордж, Рон) и одной дочери — Джинни. Она, вероятнее всего, приходится племянницей Игнатиусу Пруэтту (который женат на Лукреции Блэк). Член второго состава Ордена Феникса.
В Хогвартсе училась на Гриффиндоре вместе с будущим мужем. Вышла замуж рано, против воли родителей, сбежав из дома.
Характеристика
Несмотря на доброту, достаточно властная в быту женщина. В сущности — она истинная глава семьи. По крайней мере, именно Молли ведёт немаленькое семейное хозяйство, она, очевидно, заведует финансами, решает организационные проблемы и в основном она занимается воспитанием детей.
Очень трудолюбива. За всю серию романов ни разу не было случая, чтобы у Молли Уизли утром не был готов завтрак, в котором бы часу герои ни заявились на кухню. А готовит мама Рона действительно вкусно, разнообразно и обильно. Она постоянно занята какими-то домашними делами, а на Рождество каждый член семьи (и Гарри тоже, так как его Молли считает своим приёмным сыном) получает «фирменный свитер Уизли» связанный руками хозяйки. При этом миссис Уизли не так зациклена на чистоте, как Петуния Дурсль. Если в её доме разномастная мебель и стены не блестят чистотой, Молли не обратит на это внимание. Гораздо важнее для неё микроклимат в семье. Даже её знаменитые «разносы» — всегда по существу и без оскорблений.
Биография
Детство и юность
Молли Пруэтт родилась 30 октября 1949 года. Кроме неё, в семье было два мальчика, Фабиан и Гидеон. В 1961 году девочка поступила в Хогвартс на факультет Гриффиндор. Там же она познакомилась со своим будущим мужем, Артуром Уизли. На последнем курсе молодые люди уже вовсю встречались и по окончании школы поженились против воли родителей Молли. Девушка просто сбежала из дома, ведь, как она потом говорила, они с Артуром «были просто созданы друг для друга».
Замужество. Первая магическая война
В 1970 году у молодой четы Уизли появился первый ребёнок, Билл, ещё через два года — Чарли, в 76-м — Перси, в 78-м — близнецы Фред и Джордж... К началу Первой магической войны на руках у Молли и Артура было пятеро малышей. Естественно, ни о каком участии в силах сопротивления не шло и речи. Но оба брата Молли стали членами Ордена Феникса, и супруги Уизли, несомненно, сочувствовали делу борьбы с Волан-де-Мортом. Фабиан и Гидеон погибли в схватке с Тёмным Лордом. Молли долгие годы хранила уцелевшие часы Фабиана, подаренные тому родителями на семнадцатилетие. Пока не сочла, что эта вещь достойна быть подарком на семнадцатилетие Гарри Поттеру.
Вторая магическая война
Когда в 1995 году началась Вторая магическая война, дети Молли были уже достаточно большие, младшему из них исполнилось четырнадцать. Молли, Артур и их старшие дети, Билл и Чарли, вступили в воссозданный Орден Феникса. Правда, участие самой Молли в делах Ордена было пассивным, никаких боевых заданий ей не поручалось. Мы знаем, что миссис Уизли участвовала в заседаниях Ордена. Возможно, она высказывала какие-то соображения по тому или иному поводу. Она активно убирала и обустраивала штаб-квартиру Ордена, готовила для всех его обитателей, на неё всегда можно было положиться.
Когда к власти пришёл Волан-де-Морт, семья Уизли поддержала противников нового режима. Но поскольку инкриминировать Уизли было нечего, их просто держали под подозрением и негласным надзором. Приспешники Тёмного Лорда надеялись, что, оставаясь на свободе, Артур и Молли рано или поздно выведут их на след Гарри Поттера.
В Битве за Хогвартс Молли потеряла одного из сыновей — Фреда и едва не лишилась дочери. Всё это настолько её потрясло, что дало силы расправиться с прежде никем не побеждённой и очень сильной волшебницей Беллатрисой Лестрейндж. При этом миссис Уизли поразила соперницу неизвестным заклинанием, со словами: «Ты больше никого не убьёшь».
Дальнейшая жизнь
После Второй магической войны семья Уизли начала стремительно расти — дети создали свои семьи и подарили супругам Уизли множество внуков. Зная, какой заботливой матерью всегда была Молли, можно предположить, что и внуков она любит так же горячо и самозабвенно. Вероятно, забота о многочисленном потомстве и является главным делом Молли в мирное время.
Взаимоотношения
Семья
Неясно, какими были отношения у Молли с родителями и братьями. Вполне возможно, что, выйдя замуж против воли родных, Молли с ними серьёзно поссорилась.
Также неясно, были ли живы ли родители миссис Уизли на тот момент, когда её младший сын Рон пошёл в Хогвартс. Братья же Молли погибли во время Первой магической войны. Наверное, это было для неё потрясением, и поэтому женщина бережно сохранила часы одного из братьев — Фабиана, которые впоследствии подарила Гарри на совершеннолетие.
На первый взгляд Молли производит впечатление матриарха — муж и дети подчиняются ей беспрекословно. Даже для подросших семнадцатилетних близнецов, не признающих никаких авторитетов, самым страшным наказанием является письмо, посланное в адрес матери, с сообщением об их проделках. (Именно этим как-то пригрозила парням староста Гермиона Грейнджер и видно было, что для них это удар ниже пояса.)
Но если присмотреться внимательно к отношением супружеской четы Уизли, то можно заметить, что в серьёзных вопросах последнее слово остаётся за Артуром. Муж для Молли — поддержка и опора, именно к нему Молли обращается, когда сама не может решить проблему. Достаточно вспомнить сцену на кухне дома Блэков, когда миссис Уизли никак не могла убедить Сириуса не рассказывать Гарри лишнего. Не добившись ничего, Молли обращается к мужу с просьбой: «Артур, поддержи меня!», и Артур так спокойно и рассудительно высказывает свою точку зрения, что Молли оказывается фактически нечем возразить ему.
Несмотря на многочисленные стычки между Артуром и Молли, заметно, что даже прожив вместе больше двадцати лет, они сохранили весьма тёплые отношения. Это можно увидеть в забавной сцене, которую нечаянно подсмотрел и подслушал Гарри: когда мистер Уизли спросил жену: «Как ты любишь, чтобы я тебя называл наедине?», а та, страшно смущаясь, ответила:«Моллипусенька».
У Молли Уизли нет любимчиков в семье. Даже долгожданная дочь не пользуется никакими привилегиями. Ну, по крайней мере, явными. Всех детей Молли любит самозабвенно, как всякая хорошая мать. За каждого у неё болит душа. Недаром боггарт миссис Уизли поочерёдно превращался в каждого члена семьи или Гарри Поттера. Мёртвого. И бедная женщина никак не могла «превратить страшилище в посмешище», потому что невозможно смеяться над смертью дорогих людей.
Следует отметить и то, что при всей своей властности, Молли уважает выбор своих детей и их право на ошибку. Хотя невеста Билла Флёр Делакур на первых порах ей совершенно не нравилась, она не предприняла никаких серьезных мер, чтобы они расторгли помолвку, а после того, как девушка доказала преданность жениху, Молли с готовностью переменила своё к ней отношение.
Многодетная Молли со временем обзавелась многочисленными внуками. Пятеро детей Молли подарили ей в общей сложности двенадцать внуков (Фред Уизли погиб в битве за Хогвартс, а Чарли Уизли, похоже, так увлёкся разведением драконов, что забыл жениться).
Мари-Виктуар, Доминик, Луи — дети старшего сына Билли и Флёр Делакур.
Молли и Люси — дочери Перси и Одри.
Фред, Роксана — чада Джорджа и Анджелины Джонсон.
Роза и Хьюго — дочь и сын Рона и Гермионы Грейнджер.
Джеймс Сириус, Альбус Северус и Лили Полумна — дети дочери Джинни и её мужа Гарри Поттера.
С первого дня знакомства Молли прониклась сочувствием к скромному и одинокому сироте. Узнав мальчика поближе, Молли сумела полюбить его как собственного сына. Женщина любыми способами пытается компенсировать мальчику отсутствие родителей: наравне со своими детьми дарит ему подарки на праздники (в том числе и традиционный рождественский свитер Уизли), приглашает в гости на каникулы, окружая при этом его заботой и вниманием, и вообще принимает в его судьбе самое деятельное участие. Крайне самолюбивому Рону временами кажется, что мама любит Гарри даже больше, чем его. Гарри очень ценит миссис Уизли, но окончательно понимает, насколько он ей дорог, увидев боггарта Молли, принявшего вид его собственного трупа.
Молли очень хорошо относится к подружке Рона. Наверное, ей очень импонируют воспитанность, прилежность, порядочность Гермионы, и миссис Уизли, вероятно, надеется, что она будет хорошо влиять на безалаберного, несколько ленивого Рона. Девочка часто гостит в доме Уизли на каникулах, где её всегда хорошо встречают. В свою очередь, Гермиона с уважением относится к маме Рона и старается по возможности помогать ей по хозяйству.
После замужества Гермиона становится невесткой Молли.
Поначалу Молли очень сильно невзлюбила ослепительную красавицу Флёр — невесту её сына Билла. Она не понимала, что может быть общего у обычного работящего парня и прелестницы-полувейлы. Наверное, ей казалось, что окружённая постоянным мужским вниманием, девушка не сможет оценить любовь Билла и отнесётся к нему как к очередной игрушке. Но когда Билла изуродовал оборотень Фенрир Сивый, и Флёр не только не бросила своего жениха, а, напротив, продемонстрировала верность и преданность, в отношениях женщин наступил перелом: Молли поверила Флёр и смогла её принять.
Привычка постоянно о ком-то заботиться определила главную обязанность Молли в организации — помогать членам Ордена. Она с помощью своих домочадцев приводит в порядок штаб-квартиру Ордена, кормит всех вкусными ужинами после заседаний, иногда участвует в неких секретных дежурствах. Но с двумя членами Ордена отношения у неё не сложились — это Сириус Блэк и Наземникус Флетчер. В Сириусе её раздражает легкомысленное ко всему отношение, и у них постоянно возникают споры по поводу Гарри: Молли считает, что Гарри ещё мальчик, и его по возможности надо оберегать от трудностей, а Сириус видит в Гарри не малолетнего волшебника, а взрослого человека, второго Джеймса, которому по силам многое перенести.
Но если к Сириусу у миссис Уизли есть хотя бы какое-то уважение, то Наземникуса она откровенно не выносит, иногда даже позволяет себе поднять на него голос. Молли непонятно, чем может помочь Ордену откровенный воришка, и она переживает за детей, которым он может подать плохой пример. Поэтому Наземникус несколько побаивается Молли и старается лишний раз её не раздражать.
Магические способности
Молли виртуозно владеет набором домашне-хозяйственных заклинаний. С помощью таких чар Молли буквально за полчаса способна устроить великолепный пир и прибраться в доме. Ещё Молли легко умеет залечивать мелкие ссадины, порезы и ушибы. Оно и понятно, в семье с кучей малолетних озорников-волшебников, видимо, постоянно что-то случается.
То, что Молли — домохозяйка и прибегает к магии в основном для всяких домашних хлопот, совершенно не означает, что она не владеет чем-то более мощным. Именно разъярённая миссис Уизли задала Беллатрисе Лестрейндж такую трёпку, что пол Большого зала Хогвартса под ногами волшебниц раскалился и пошёл трещинами, а невольные зрители поединка жались к стенам, боясь попасть под шальное заклятие. И именно миссис Уизли одолела Беллатрису, чего перед этим не удалось сделать одновременно трём далеко не последним волшебницам — Джинни, Полумне и Гермионе.
Внешность
В книгах Молли описана как полная, низенькая рыжеволосая женщина. Лишь однажды упоминается, что цвет её глаз такой же, как у дочери (т. е. карий).
Интересные подробности
Для Молли костюмеры подбирали вещи ручной работы, выполненные в деревенском стиле или в стиле, напоминающем стиль хиппи 60-х годов ХХ века.]]></text>
</doc>
