<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%91%D1%8D%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%83%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модести Бэрбоун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бэрбоуны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество противодействия магии Нового Салема]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Нью-Йорка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модести Бэрбоун (англ. Modesty Barebone) — младшая из приёмных детей Мэри Лу Бэрбоун. Предположительно является магом.
Биография
Модести родилась в 1918 году в США. До того, как её удочерила Мэри Лу Бэрбоун, Модести вместе со своими родителями и девятью братьями и сестрами жила в многоквартирном доме в Бронксе. Она очень скучала по своим родным, чем делилась со своим приёмным братом Криденсом.
Одним из развлечений Модести стали игры в классики, при этом она напевала анти-ведьминскую песенку:
Раз мама, два мама, ведьма не сбежит,
Раз мама, два мама, на метле летит,
Раз мама, два мама, ведьмы слез не льют,
Раз мама, два мама, ведьмы все умрут!
Ведьма номер раз в речке утонула,
Ведьма номер два мертвым сном уснула,
Ведьма номер три на костре горит,
А ведьма номер четыре умрёт в своей квартире.
Модести была достаточно смышлёной девочкой, она научилась, как можно не давать повода матери усомниться в её поведении. Также Модести, в отличие от своей старшей сестры Частити, которая пыталась прилежно выполнять все приказы полоумной мамаши, иногда просто игнорировала их. Так, например, вместо того, чтобы раздать агит-листовки Общества противодействия магии Нового Салема прохожим, она просто выбрасывает их в воздух (ествественно, пока мать этого не видит).
7 декабря 1926 года Криденс обнаруживает волшебную палочку Модести, которая хранила её под кроватью. В это время в комнату входит Мэри Лу и видит палочку в руках Криденса. Мэри Лу ломает палочку надвое, при этом она собирается выпороть Криденса, так как думает, что палочка его, но Модести сознается, что палочка принадлежит ей. В этот момент Криденс обращается в обскури и убивает Мэри Лу и Частити.
В ужасе она бежит в дом, где выросла. Там её находит Персиваль Грэйвс, который считает её обскуром. Однако, настоящим обскуром был Криденс, и она вновь становится свидетелем разрушения, которое учиняет её брат.
Внешность и черты характера
Обладает сильным характером и упорством. Модести наделена способностью чувствовать людей.]]></text>
</doc>
