<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мракоборец]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Профессии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звания и Титулы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мракоборец (англ. Auror, в переводе Марии Спивак, а также в «народном» переводе — «аврор») — должность волшебников в министерстве магии, которые специализируются на борьбе с тёмными магами и тёмной магией.
Это элитные бойцы, нечто вроде магловского спецназа. Кроме великолепного знания таких предметов, как Защита от Тёмных искусств, травология, зельеварение, трансфигурация и заклинания, мракоборцы должны обладать определёнными личными качествами — уметь противостоять давлению и неблагоприятным обстоятельствам. Для этого их перед приёмом на курсы мракоборцев подвергают тестированию. Также тщательно проверяется и прошлое претендентов. Видимо, волшебники с криминальным или сомнительным прошлым просто не допускаются к поступлению на курсы. На эти обстоятельства намекает Долорес Амбридж, когда выясняет, что юный Поттер решил стать мракоборцем. Она считает, что поскольку у мистера Поттера было Дисциплинарное слушание, он не подходит для этой профессии. Пришлось профессору Макгонагалл напомнить госпоже Генеральному Инспектору, что Гарри Поттер был оправдан по всем пунктам.
Курсы длятся три года и оканчиваются серией экзаменов. Очевидно, кроме названных дисциплин сдаются экзамены по маскировке, скрытому проникновению, подкрадыванию и слежке. По крайней мере, об этих экзаменах рассказывает как-то Нимфадора Тонкс. Программу подготовки мракоборцев в XVIII веке разработал Элдрич Диггори.
Известные мракоборцы
Министерство магии Великобритании
Гесфестус Гор
Венузия Крикерли
Тесеус Саламандер
Аластор Грюм
Руфус Скримджер
Алиса Долгопупс
Фрэнк Долгопупс
Гавейн Робардс
Праудфут
Сэвидж
Уильямсон
Джон Долиш
Кингсли Бруствер
Нимфадора Тонкс
Гарри Поттер
Рон Уизли
Магический Конгресс Управления по Северной Америке
Гельмут Вайс
Гондульфус Грейвс
Роберт Гримсдич
Мэри Джонси
Карлос Лопес
Мунго Макдафф
Кормак О'Брайен
Абрахам Поттер
Бертильда Рош
Чарити Уилкинсон
Вильгельм Фишер
Теодард Фонтейн
Персиваль Грейвс
Порпентина Голдштейн]]></text>
</doc>
