<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мраксы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Семья Мраксов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семьи/Все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные фамилии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Священные двадцать восемь]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мраксы (англ. Gaunt family) — семья чистокровных волшебников.
Мраксы являются прямыми (и к двадцатым годам ХХ века единственными) потомками Салазара Слизерина. Также их предком является Кадм Певерелл. Оба были предками по женской линии, в противном случае Мраксы не носили бы фамилию Мраксов.
В начале тридцатых годов XX века в Великобритании был опубликован анонимный «Справочник чистокровных волшебников», в котором значились фамилии истинно чистокровных семей, получивших название «Священные двадцать восемь». Мраксы числились в этом списке. Чистота крови сохранялась из поколения в поколение, члены семьи не раз женились на своих ближайших родственниках. В итоге в семье стали рождаться неуравновешенные и агрессивные люди. Альбус Дамблдор связывал бедственное положение некогда богатой и могущественной семьи с их врождённым отсутствием чувств и гордыней.
Родственные связи позволили Мраксам сохранить не только чистоту волшебной крови, но и наследство Салазара Слизерина — медальон и способность разговаривать со змеями. Наследством от другого предка, Кадма Певерелла, было кольцо с воскрешающим камнем.
Каноны чистокровности Мраксов были нарушены, когда Меропа Мракс вышла замуж за магла, Тома Реддла-старшего. Сын Меропы и Реддла стал, таким образом, полукровкой.
Морфин Мракс умер бездетным, но у Корвина Мракса могли быть и другие потомки, поэтому неизвестно, можно ли на сегодняшний день утверждать, что род Мраксов окончательно пресёкся.
Неясно, были ли у них домовики (ведь они есть во всех чистокровных семьях), но у последних из рода Мраксов их не было.
Известные члены семьи
Гормлайт Мракс (умерла до 1634 года) — тёмная волшебница, тётя Изольды Сейр, основательницы Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни.
Риона Сейр (урождённая Мракс) (умерла ок. 1608 года) — младшая сестра Гормлайт Мракс, мать Изольды Сейр.
Корвин Мракс (жил в XVII-XVIII вв.) — волшебник, скрывший вход в Тайную комнату системой раковин, змееуст.
Марволо Мракс (точные даты жизни неизвестны) — глава семьи, змееуст, вдовец.
Морфин Мракс (точные даты жизни неизвестны) — сын Марволо, змееуст, умер в Азкабане.
Меропа Мракс (в замужестве Реддл, год рождения точно не известен, ум. 31 декабря 1926 года) — дочь Марволо, змееуст, жена Тома Реддла старшего, мать Волан-де-Морта.
Этимология
Английское слово «Gaunt» переводится, как «измождённый» или «мрачный», что позволило русским переводчикам дословно перевести фамилию. Случайно или нет, но в этом переводе фамилия семейства Гонт напоминает фамилию основоположника коммунистического учения — Карла Маркса.
За кулисами
Возможна отсылка к истории: в XIV веке жил предок королевской семьи Тюдоров, Джон Гонт. Будучи третьим сыном в семье короля Англии он не должен был взойти на трон. Однако он смог так упрочить своё влияние при дворе, что около десяти лет правил Англией, будучи регентом при своём племяннике. Позже потомки Гонта свергли короля и заняли трон. Здесь возможен намёк на попытки Волан-де-Морта свергнуть Министерство магии и править магической Британией.]]></text>
</doc>
