<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%83%D1%84%D0%B0%D0%BB%D0%B4%D0%B0_%D0%A5%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Муфалда Хмелкирк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проникновение в Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комиссия по учёту магловских выродков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Муфалда Хмелкирк (англ. Mafalda Hopkirk; существует перевод-транслитерация «Мафальда Хопкирк») — работница министерства магии. До 1997 года работала в Секторе борьбы с неправомерным использованием магии. Видимо, заведовала перепиской с нарушителями Статута о запрете применения магии несовершеннолетними (именно она писала предупреждения Гарри Поттеру 31 июля 1992 года и 2 августа 1995-го). Затем была прикомандирована к Комиссии по учёту магловских выродков в качестве секретаря.
Факты биографии
Муфалда родилась, скорее всего, в марте-апреле. В её удостоверении напротив графы «Родился» стоит: «Солнце в созвездии Рыб, Луна в созвездии Льва».
Рыбы — зодиакальное созвездие, в котором солнце пребывает с 12 марта по 18 апреля. Год рождения не может быть позже, чем 1975-й. Поскольку в 1992 году Муфалда уже работает в Министерстве, следовательно, ей на этот момент 17 лет или больше.
Судя по тому, что мадам Муфалду Хмелкирк взяли на должность секретаря в Комиссию по учёту магловских выродков, возглавляемой маглоненавистницей Долорес Амбридж, она не может быть маглорождённой.
Характер
Учитывая вежливость писем Муфалды, она производит впечатление доброжелательного, исполнительного и неконфликтного работника. На работу она приходит немного раньше, чем и воспользовались Гарри, Рон и Гермиона при осуществлении операции по похищению Медальона Слизерина. Одиноко спешащую в Министерство госпожу Хмелкирк оглушили заклятием, а потом с помощью оборотного зелья Гермиона Грейнджер преобразилась в Муфалду.
Муфалда — простой работник Министерства. Тихая, незаметная волшебница, которая не следует высоким идеалам, а просто живёт и делает свою работу. Вместе с тем, ей легче смириться с происходящим, чем что-либо попытаться изменить. Муфалде страшно работать в новом Министерстве: перепуганная до смерти Гермиона в её облике, встретившись с Амбридж, не вызывает удивления или подозрений своим приглушенным писком. Судя по тому, что Амбридж и не ожидала возражений, и даже не спрашивала Муфалду, а скорее утверждала («Мы едем прямиком вниз, Муфалда, в зале суда найдется всё, что вам потребуется»), та была серой мышкой, плывущей по течению. Муфалда — всего лишь секретарь. Скорей всего, одна из многих. Писарь, если угодно. А о незначительности этой должности можно судить по тому, что даже Перси Уизли, пять минут как закончившему школу, доверили эту должность.
Дальнейшая судьба
Понесла ли Муфалда после падения Волан-де-Морта какое-либо наказание за участие в деятельности комиссии, неизвестно. Вероятно, к ответственности её не привлекли, поскольку её роль была чисто технической.
Этимология
Имя Mafalda является португальской формой имени Матильда, которое в переводе означает «сильная в бою».
За кулисами
Софи Томпсон, сыгравшая Муфалду Хмелкирк в саге о Гарри Поттере, является родной сестрой Эммы Томпсон, которая сыграла роль неуклюжей предсказательницы, профессора Трелони.
В книге «Гарри Поттер. Рождение легенды» есть министерское удостоверение Муфалды, где указана информация о дате её рождения (Солнце в Рыбах, Луна во Льве), цвет глаз (карие), цвет волос (светло-русые), вес (130 фунтов = 58,97кг) и рост (5 футов и 4 дюйма = 162,56 см). Также указана дата выдачи удостоверения (Юпитер в Скорпионе) и идентификационный номер (187500987).]]></text>
</doc>
