<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Музей Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальный мир]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Музей Гарри Поттера (Warner Bros. Studio Tour London: The Making of Harry Potter) — музей фильмов о Гарри Поттере.
Открытие
Студия Warner Bros. переделала павильоны киностудии «Leavesden Studios» в Уотфорде, где проходили съемки культового фильма, и превратила её в музей Поттерианы. Для множества поклонников истории о волшебном мире Гарри Поттера стало большой радостью открытие данного комплекса 31 марта 2012 года.
На торжественном открытии присутствовали актёры саги Руперт Гринт, Том Фелтон, Бонни Райт, Эванна Линч, Уорвик Дэвис, Дэвид Тьюлис с дочерью, Хелен МакКрори, Джордж Харрис, Ник Моран, Наталия Тена, Дэвид Брэдли, Альфред Энок, Гарри Меллинг, продюсеры Дэвид Хейман и Дэвид Баррон, режиссёры Дэвид Йейтс, Альфонсо Куарон и Майк Ньюэлл.
В музее посетители могут посмотреть на декорации, использованные в съёмках, и узнать много нового о съёмочном процессе, огромной работе декораторов, костюмеров и художников, разработке спецэффектов и каскадёрских трюков.
В «Ливсден» находятся оригинальные декорации, среди которых:
Большой зал с накрытыми столами, где можно посидеть за столом любого из 4-х факультетов школы магии.
Гостиная Гриффиндора и комната мальчиков.
Кабинет Альбуса Дамблдора с развешанными по стенам портретами бывших директоров, флаконами для Омута памяти, и манекеном Дамблдора.
Хижина Хагрида.
Грифон, служащий входом в кабинет Дамблдора.
Люк в тайную комнату.
Кабинет зельеварения.
Кабинет Долорес Амбридж в Хогвартсе.
Министерство магии
Части Норы (кухня с волшебными часами миссис Уизли и манекенами в костюмах Джинни, Фреда и Джорджа Уизли).
Дом Поттеров.
Косой переулок с витринами магазинов.
Десять домов на Тисовой улице, чулан под лестницей. В доме Гарри Поттера члены съемочной группы оставили свои автографы и комментарии прямо на стенах, все желающие могут зайти и почитать их.
На студии можно подробно разглядеть следующие съёмочные объекты:
Восковые куклы Добби, Чарити Бербидж, Альбуса Дамблдора, Гарри Поттера, Кэти Белл, Виктора Крама с головой акулы, модели голов русалок, гоблинов, инферналов и пр.
Чучела Арагога и Фоукса, миссис Норрис и Коросты.
Золотое яйцо Турнира Трёх Волшебников.
Чудовищная книга о чудовищах и др. волшебные книги.
Чемодан Римуса Люпина.
Печатный станок «Придиры»
Статуя на могиле Тома Реддла старшего.
Форд «Англия».
Мотоцикл Сириуса Блэка
Работающая тележка из Гринготтса
Мётлы («Нимбус-2000», «Нимбус-2001»,«Молния»)
В качестве сувениров посетители могут приобрести волшебную палочку, метлу, учебник магии и мантию.
Главной достопримечательностью музея стал 16-метровый замок, где находилась школа магии Хогвартс. Макет был сделан для самого первого фильма о Гарри Поттере, теперь его обновили и добавили визуальные эффекты: на башнях горят факелы, а специальная подсветка каждые четыре минуты меняет день и ночь.
Гости музея
26 апреля 2013 года киностудию посетили принц Уильям с беременной женой Кейт Мидлтон, и принц Гарри. В студии их встречали Джоан Роулинг, актёры Бонни Райт и Мэтью Льюис, продюсер Дэвид Хейман, режиссеры Дэвид Йейтс и Майк Ньюэлл.]]></text>
</doc>
