<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%8D%D1%80%D0%B8_%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BF%D1%80%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэри Грандпре]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Иллюстраторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэри Грандпре (англ. Mary GrandPré) — американский иллюстратор и писатель, наиболее известная своими иллюстрациями изданий книг о Гарри Поттере в США и Бразилии, опубликованные издательствами Scholastic и Rocco. Она вместе со своей семьёй проживает в Сарасоте, штат Флорида.
Биография
В начале жизни
Мэри родилась в 1954 году в Южной Дакоте, но провела большую часть своей жизни в Миннесоте. Она начала рисовать, когда ей было всего пять лет, начиная с репродукции «Микки Маус». В десять лет она имитировала работы Сальвадора Дали, экспериментируя с вытянутыми объектами, написанными маслом, до окончания учебы копировала чёрно-белые фотографии из энциклопедий. После получения степени бакалавра в Колледже Помоны Грандпре получила образование в Миннеаполисском колледже искусства и дизайна.
После его окончания она несколько лет проработала официанткой, а потом стала работать в рекламных агентствах, чтобы стать замеченной и найти свой собственный стиль. Её рисунки превратились в то, что она называет "мягкой геометрией", в которой пастель используется в "красочной, веселой и причудливой манере". Мэри создаёт свои работы полностью вручную, без использования компьютера.
Карьера
Разные работы
Мэри Грандпре создавала образы для рекламы и журналов, в том числе для The New Yorker, The Atlantic Monthly и The Wall Street Journal. Среди других её известных произведений: официальный постер к Minnesota State Fair в 2005 году. Dreamworks, который пользовался её работами, пригласил её поработать в качестве иллюстратора для своего фильма Antz. В нём Грандпре участвовала в создании некоторых ландшафтов. Она также рисовала для других мультипликационных фильмах. Она также преподавала в The Ringling School of Art and Design.
«Гарри Поттер»
Грандпре проиллюстрировала все американские издания книг о Гарри Поттере. Она была одной из немногих людей, которые смогли прочитать книги о Гарри Поттере прежде чем они стали доступны широкой общественности. Когда она получала каждую новую книгу, она прочитывала историю несколько раз, подчеркивая описания, подмечая свои ощущения, представляя, что выглядело бы неплохо в качестве иллюстрации. Затем она создавала различные эскизы в качестве идеи для обложки и глав, прежде чем отправить их в "Избранное" для редакции, которая должна была решить, что использовать для окончательной публикации. Грандпре работала очень тщательно, чтобы в её иллюстрациях не было намёков на то, что будет происходить в каждой главе или в книге, не делая сюжет очень очевидным. Мэри не сотрудничала с Джоан Роулинг вообще.
11 февраля 2009 года в Музее Искусств Сидар-Рапидса (Cedar Rapids Museum of Art) в штате Айова прошла выставка, на которой были представлены эскизы её работ для издания всех книг о Гарри Поттере.
Другие детские книги
В дополнение к Гарри Поттеру, она иллюстрировала другие книги, в том числе Pockets, Chin Yu Min and the Ginger Cat, Vegetables Go to Bed, The Thread of Life, Swing Around the Sun, The Sea Chest и Sweep Dreams. Она также иллюстрировала Plum и Henry and Pawl and the Round Yellow Ball, которые была написаны в соавторстве с её мужем Томом Кесмером.
Признание
Работы Грандпре, связанные с Гарри Поттером, были опубликованы на обложке Time Magazine. Её работы, которые были отобраны из тысячи иллюстраторов, также были опубликованы на обложке Showcase 16. Она получила награды от Общества Иллюстраторов, Communication Arts, Graphis, Print и Art Direction и была на обложках Step-by-Step Graphics и Communications Arts Magazine.
Благотворительная деятельность
В 2006 году Грандпре начала создание картин для себя, а не на заказ. Она пожертвовала некоторые из них The Wellness Community of Southwest Florida, некоммерческой организации, оказывающей помощь людям с раком. Она также сделала благотворительные пожертвования пьес и книг для Habitat for Humanity.
Библиография
«Гарри Поттер»
«Гарри Поттер и Философский камень» (Scholastic, 1998)
«Гарри Поттер и Тайная комната» (Scholastic, 1999)
«Гарри Поттер и Узник Азкабана» (Scholastic, 1999)
«Гарри Поттер и Кубок Огня» (Scholastic, 2000)
«Гарри Поттер и Орден Феникса» (Scholastic, 2003)
«Гарри Поттер и Принц-полукровка» (Scholastic, 2005)
Специальные издания «Квиддич с древности до наших дней» и «Фантастические звери и места их обитания» (Scholastic, 2005)
«Гарри Поттер и Дары Смерти» (Scholastic, 2007)
«Сказки барда Бидля» (Scholastic, 2008)
Сборники стихов
«Swing Around the Sun», поэмы Barbara Juster Esbensen (the Fall season; Lerner Publishing Group, 2002)
«Plum», поэзия Tony Mitton (Scholastic, 2003)
Книжки
«The Vegetables Go to Bed», by Christopher L. King (Crown, 1994)
«Chin Yu Min and the Ginger Cat», by Jennifer Armstrong (Dragonfly Books, 1996)
«Pockets», by Jennifer Armstrong (Knopf Books for Young Readers, 1998)
«The Sea Chest», by Toni Buzzeo (Dial, 2002)
«The Thread of Life: Twelve Old Italian Tales», by Domenico Vittorini (Running Press Kids; New Ed edition, 2003)
«Sweep Dreams», by Nancy Willard (Little, Brown Young Readers, 2005)
«Lucia and the Light», by Phyllis Root (Candlewick Press, 2006)
«Aunt Claire's Yellow Beehive Hair», by Deborah Blumenthal (Pelican, 2007)
Goodnight Little Me, by Jennifer Dewing (2013)
The Noisy Paint Box: The Colors and Sounds of Kandinsky's Abstract Art, by Barb Rosenstock (Knopf, 2014)
Как автор и иллюстратор
«Henry and Pawl and the Round Yellow Ball», соавтором которой был её муж, Том Кесмер (Dial, 2005)]]></text>
</doc>
