<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%8D%D1%80%D0%B8_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B4%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэри Реддл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Реддлов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл-Хэнглтона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэри Реддл (англ. Mary Riddle) — магла, жена Томаса Реддла, мать их единственного сына Тома и бабушка Волан-де-Морта. Убита внуком в июле 1943 года.
Биография
Молодость
Мэри родилась в 1883 году. В определенный момент в ее жизни она вышла замуж за Томаса Реддла, сына богатых сквайров Реддлов. В 1905 году она родила сына, Тома Реддла-старшего.
Свадьба сына
Мэри и Том резко негативно восприняли известие о свадьбе их единственного сына и Меропы, дочери «бродяги» Марволо Мракса. Меропа привораживает к себе молодого красавца-наследника и увозит в Лондон, где она забеременела. Вскоре действие приворотного зелья заканчивается, и Том Реддл-старший возвращается в родительский дом в Литтл-Хэнглтон. Он заявляет родителям, что невеста обманула его. Вскоре рождается сын Тома, Меропа умирает, успев только дать имя своему новорожденному — Том Марволо Реддл.
Смерть
В 1943 году юный Том Реддл, который взял себе новое имя Лорд Волан-де-Морт, вместо «поганого магловского», решает навестить своих предков. В Литтл-Хэнглтоне от дяди Морфина Мракса он узнает историю своего происхождения. Позже юноша заявляется к своим бабушке, дедушке и отцу. Он убивает их, а обвиняют во всем Морфина Мракса.
Мэри была похоронена на кладбище Литтл-Хэнглтона вместе с мужем и сыном, однако практически никто, кроме сторожа Фрэнка, не приходил на их могилу. Многие в городке недолюбливали Реддлов за их снобизм.]]></text>
</doc>
