<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9C%D1%8D%D1%80%D0%B8_%D0%9B%D1%83_%D0%91%D1%8D%D1%80%D0%B1%D0%BE%D1%83%D0%BD?oldid=300130]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэри Лу Бэрбоун]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Общество противодействия магии Нового Салема]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бэрбоуны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Нью-Йорка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые волшебными существами]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мэри Лу Бэрбоун (англ. Mary Lou Barebone) — американский не-маг, жившая в XX веке в Нью-Йорке. Фанатичка. Она является лидером организации Вторые Салемцы, целью которой было искоренение волшебства в Америке.
Биография
Ранние годы
Происходит из не-магического рода Бэрбоунов, который славился своей неприязнью к колдунам и ведьмам. В какой-то момент Мэри Лу становится главой Общества противодействия магии Нового Салема. На момент повествования имеет троих приемных детей: Частити, Криденса и Модести. Все вчетвером они проживали в здании Церкви Вторых Салемцев.
Порпентина Голдштейн подвергла заклинанию Мэри Лу, когда та в очередной раз била детей, за что и была понижена в должности.
Декабрь 1926 года
Ньют Саламандер встречает Мэри Лу и ее детей на ступенях перед входом в Каменный национальный банк. Они митинговали в поддержку их Общества противодействия магии. После эмоциональной антиколдовской речи она — по иронии — обращается к волшебнику Ньюту и спрашивает, ловец ли он или искатель, искатель правды? Он отвечает, что, скорее, он охотник и убегает в банк.
Лэнгдон Шоу, который верил в магию, привел Мэри Лу и её детей в офис своего отца, Генри Шоу старшего, в надежде, что тот напечатает об опасности, которую таят в себе «не такие как они». Однако газетный магнат не верит и прогоняет Бэрбоунов.
На следующий день Мэри Лу застает Криденса с волшебной палочкой, она решает в очередной раз выпороть сына, однако Модести заявляет, что палочка принадлежит ей. Но в ту же секунду ремень вылетает из рук Мэри Лу, она, ничего не понимая, пытается поднять ремень, однако он ускользает, в то же мгновение Криденс обращается обскуром и сталкивает Мэри Лу со второго этажа, та приземляется на пол уже замертво.
Внешний вид
Мэри Лу Бэребоун была описана как красивая женщина. У Мэри Лу были каштановые волосы со стрижкой каре, харизматичное и серьезное лицо, глаза были голубыми. Одевалась, как пуританка, живущая XX веке.
Черты характера
Мэри Лу — фанатичка. Всем сердцем веря, что магия — зло, она специально усыновила троих детей с магическими способностями в надежде, что сумеет «выдавить» из них эту дурь. Женщина она довольно вежливая: когда Шоу прогоняет их из своего офиса, та говорит: «Спасибо, что уделили нам время, надеемся, вы передумаете».
Но она жесткий блюститель дисциплины, малейшее нарушение правил её детьми наказывалось жестокими телесными наказаниями.
Однако наряду с этим, она содержит благотворительную столовую, в которой подкармливает обездоленных детей (не забывая при этом промывать им мозги антиколдовскими речами).]]></text>
</doc>
