<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D1%81_%D0%A4%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наземникус Флетчер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продавцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наземникус Флетчер (англ. Mundungus Fletcher, иногда встречается написание Наземникус Флэтчер, а также перевод-транслитерация Мундунгус Флетчер) — член Ордена Феникса. Знает всех жуликов, поскольку «сам из их числа». Самый безответственный член Ордена, хотя служит верно. Возможно, причина в том, что в своё время Альбус Дамблдор — глава Ордена — «спас его от большой неприятности». Так, во всяком случае, говорит Сириус Блэк.
История
Наземникус Флетчер впервые упоминается в книге «Гарри Поттер и Тайная комната», когда Артур Уизли говорит, что Наземникус чуть не наслал на него проклятие.
Затем он упоминается в книге «Гарри Поттер и кубок огня». После переполоха, устроенного Пожирателями Смерти на чемпионате по квиддичу, Наземникус, по словам Перси Уизли, подал прошение о возмещении ущерба, утверждая, что лишился дорогущей волшебной палатки с кухней и несколькими джакузи. Хотя, Перси это видел сам, на самом деле спал под мантией, растянутой на колышках.
Гарри Поттер и Орден Феникса
Летом Наземникус тайно охранял Гарри Поттера, но из-за выгодной сделки с украденными котлами оставил свой пост. Во время его отсутствия на Гарри и Дадли напали дементоры, из-за чего Гарри применил заклинание «Патронус». В переулок, где случилось нападение, прибежала миссис Фигг, соседка Дурслей, которая, как оказалось, тоже была приставлена к Гарри, причем давно. Но миссис Фигг — сквиб, и поэтому Дамблдор дал ей в помощники Флетчера. Когда Наземникус возвращается, Арабелла Фигг на него очень сердится, не меньше, чем Молли Уизли, когда он приносит краденные котлы в штаб-квартиру Ордена Феникса. К тому же, Флетчер продает близнецам нелегальные ингредиенты для их шуточных зелий. Впоследствии Наземникус искупает свою вину, как может: спасая Рона от душившей него пурпурной мантии и помогая семье Уизли, когда Артур оказывается в больнице.
Также Наземникус следит за Гарри Поттером в Хогсмиде, и становится свидетелем первого собрания Отряда Дамблдора, о чём и сообщает членам Ордена Феникса.
Гарри Поттер и Принц-полукровка
Наземникус грабит дом погибшего Сириуса Блэка, который теперь перешёл по наследству к его крестнику, Гарри, и тот случайно натыкается на Флетчера в Хогсмиде. Когда Гарри вдруг осознаёт, что вывалившийся из чемодана Наземникуса кубок принадлежал раньше Сириусу, он вне себя! С криком: «Это что же? Пока Сириуса убивали в Министерстве, ты грабил его дом?!» он кидается на воришку. Чтобы избежать скандала, Флетчер трансгрессирует, прихватив с собой награбленное.
Впрочем, Наземникус был наказан: за попытку выдать себя за инфернала и ограбить очередной дом он был заключён в Азкабан (об этом была написана статья в «Ежедневном пророке»). Правда, через пару месяцев он покинул тюремные стены  во время массового побега.
Гарри Поттер и Дары Смерти
Наземникус предлагает Ордену Феникса идею об операции «Семь Поттеров», которая в дальнейшим и была использована для безопасного перемещения Гарри Поттера с Тисовой улицы. На самом деле эту идею разработал Северус Снегг и с помощью Конфундуса внушил Наземникусу.
Сам Флетчер очень боится стать мишенью Пожирателей, но участвует в операции и сбегает, едва увидев Тёмного Лорда, оставив своего сопровождающего, Аластора Грюма. В той битве Грюм погибает, а Наземникус исключается из состава Ордена.
После дезертирства Флетчер скрывается у своих друзей-жуликов, а также распродаёт те вещи семьи Блэков, которые ему удалось украсть раньше. Узнав, что среди этих вещей был один из крестражей Волан-де-Морта, Гарри Поттер приказывает домовому эльфу Кикимеру привести Флетчера в дом на пл. Гриммо, 12. Хоть и с большой задержкой, эльф находит Наземникуса и трансгрессирует с ним к своему хозяину. После допроса Наземникус признаётся, что отдал украденный Медальон Слизерина как взятку поймавшей его Долорес Амбридж.
В дальнейшем повествовании Флетчер не упоминается.
Особая роль Наземникуса
Наземникус отлучен от «Кабаньей головы» ещё 20 лет назад, но тем не менее поддерживает с её хозяином деловые отношения. Так, некоторые вещи Блэков, выкраденные из штаб-квартиры «Ордена Феникса», Наземникус продал именно ему.
Многие поступки Флетчера аморальны, но и они принесли много пользы конкретно Гарри Поттеру. Не будь Наземемникус откровенным вором, не упускающим случая украсть «всё, что плохо лежит», зеркало Сириуса не попало бы к Аберфорту, и Гарри с друзьями не выбрался бы из поместья Малфоев. Не попади украденный им Медальон Слизерина в руки Долорес Амбридж, и не было бы такого дерзкого налёта неразлучной троицы на Министерство магии, в ходе которого попутно были спасены около дюжины маглорождённых волшебников...
Но самое, пожалуй, удивительное состоит в том, что Наземникус Флетчер встретился с глазу на глаз в каком-то кабаке с Северусом Снеггом уже в то время, когда Орден Феникса единодушно зачислил Мастера Зелий в предатели и убийцы Дамблдора. Что позволяет сделать одно из трех предположения. Первое: Наземникус знал о договоре между Снеггом и Дамблдором (весьма маловероятно). Либо второе: он настолько беспринципен, что посулённая Северусом выгодная сделка перевесила все доводы чести, и он отправился на встречу с заведомым предателем. Либо третье, наиболее вероятное: Снегг поймал его в кабаке сам и сумел наложить на него заклятие Конфундус.
Характеристика
Внешность
Наземникус описан, как приземистый кривоногий человек с длинными растрёпанными рыжими волосами, грязный, вечно пристыженный, с грустными, как у бассета, налитыми кровью глазами. Многие замечают, что он воняет перегаром и табаком.
Личность
Уже внешний вид Наземникуса выдаёт в нём аморального типа, к тому же он часто ругается и много курит. Флетчер не самый храбрый маг на свете: он трансгрессирует от разгневанного Гарри Поттера, заставшего его с ворованным наследством, сбегает прямо во время операции «Семь Поттеров», подставляя мракоборца Грюма. И жажда наживы у Флетчера сильнее чувства ответственности. Однако, он никогда не предавал Орден Феникса и Альбуса Дамблдора. Кроме того, Наземникус не жесток: его преступления связаны лишь с обманом и кражами.
Различия книги и фильма
В фильмах роль Наземникуса сыграл Энди Линден. В целом, он соответствует образу, хотя есть существенное различие: «книжный» Наземникус рыжий и растрёпанный, а в фильме он лысый.
В дом на пл. Гриммо, 12 в книге Флетчера приводит только Кикимер по приказу Гарри Поттера. В фильме ему помогает Добби.
Этимология
«Mundungus» — устаревшее название зловонного табака.
В русском переводе имя Наземникус, по-видимому, образовано от слова «назем» (обозначающего то же, что и навоз).
«Fletcher» в переводе с английского означает «изготовитель стрел для лука».]]></text>
</doc>
