<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BB_%D0%A3%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Найджел Уолперт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Недоучившиеся в Хогвартсе]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Найджел Уолперт (англ. Nigel Wolpert, встречается также перевод Волперт) — студент факультета Гриффиндор, поклонник Гарри Поттера. Существует исключительно в фильмах «Гарри Поттер и Кубок Огня», «Гарри Поттер и Орден Феникса» и «Гарри Поттер и Принц-полукровка» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2 ». В книгах этого персонажа нет. Необходимость появления Найджела видимо продиктована тем, что в Битве за Хогвартс должен был погибнуть несовершеннолетний Криви, но за время съёмок фильма артист, играющий его, сильно вырос или не смог сниматься по иным причинам.
Биография
Первый год, 1994-1995
Найджел поступил в Хогвартс в 1994 году и был распределён Шляпой на факультет Гриффиндор. После первого испытания Турнира Трёх волшебников он упросил Рона Уизли взять автограф у Гарри Поттера. Ведь знаменитый «Мальчик-который-выжил» был кумиром Найджела, а Рон — другом Поттера. Уолперт так упрашивал Рона, что тот в конце концов согласился. Хотя от необходимости выполнить своё обещание Уизли был не в восторге.
Интересные подробности. В четвёртой книге нет такой сцены, но подобная ей есть во второй. Колин Криви попросил Гарри дать ему автограф. Это услышал Драко Малфой и начал кричать на весь школьный двор о том, что Поттер раздаёт автографы. На эти крики вокруг Гарри, Колина и Драко собрались ученики, и поспешил Златопуст Локонс. Гарри испытал несколько очень неприятных минут, находясь помимо своей воли в центре всеобщего внимания.
Во втором фильме сцена с автографами отсутствует.
Второй год, 1995-1996
В Хогвартсе появился новый преподаватель по Защите от Тёмных Искусств — Долорес Амбридж. По новой программе Министерства она обучала учеников только теории. Да и та сводилась к разглагольствованию о том, как можно воздержаться от применения защитной магии, если на вас напали.
По инициативе Гермионы Грейнджер студенты создают подпольный кружок по обучению практической Защите от Тёмных искусств и называют его Отрядом Дамблдора. Найджел тоже получает приглашение на первое, организационное заседания кружка. Из того, что он на него пришёл, становится ясно, что Уолперт — один из немногих хогвартцев, кто поверил июньскому заявлению Дамблдора о возрождении Волан-де-Морта.
На занятия ОД Найджел ходит регулярно, несмотря на то, что он, похоже, самый молодой член кружка. При отработке заклятий ему в напарники часто доставался Гарри. На Найджеле, как на самом маленьком и легком, отрабатывают левитационные заклинания. Сам Найджел использует на манекене уменьшающее заклинание Диминуендо.
Найджел входит в число добровольцев-младшекурсников, которые испытывают на себе Забастовочные завтраки близнецов Уизли.
Найджел присутствовал в сцене побега Фреда и Джорджа Уизли из школы, последовавшего после устроенного ими же фейерверка.
Третий год, 1996-1997
Найджел Уолперт появлялся на отборах по квиддичу. Также присутствовал при избавлении от Тёмной метки, после смерти Альбуса Дамблдора. Стал фанатом «ВВВ».
Четвёртый год,1997-1998.
В четвёртом году Найджел решил остаться в Хогвартсе. Участвовал в Битве за Хогвартс. Рассказал Римусу Люпину о том, что Гарри Поттер в Хогвартсе. Также в поезде «он не стал радостно приветствовать Пожирателя смерти». Дальнейшая судьба Найджела неизвестна.
За кулисами
Уильям Меллинг играл Найджела, начиная с фильма «Гарри Поттер и Кубок Огня», и заканчивая «Гарри Поттер и Дары Смерти».
Найджел появлялся только в фильмах о Гарри Поттере.
Найджел появился в Отряде Дамблдора в экранизации «Гарри Поттер и Орден Феникса», вместо книжных персонажей Колина и Денниса Криви.]]></text>
</doc>
