<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Начало]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Начало» (англ. The Beginning) — тридцать седьмая и заключительная глава книги «Гарри Поттер и Кубок Огня».
Краткий пересказ
На следующее утро Гарри встречается в больничном крыле с родителями Седрика. Те доброжелательно общаются с мальчиком, при этом отказавшись принять от него денежный приз за победу в Турнире Трёх Волшебников.
В остающиеся до конца учебного года дни ещё не оправившийся от тяжёлого потрясения Гарри старается избегать многолюдных сборищ, в основном проводя свободное время вместе с Роном и Гермионой и иногда общаясь с Хагридом.
Наступает время отъезда из Хогвартса. Большой зал на прощальном пире оказывается задрапирован в траурные тона. Взявший слово Дамблдор прежде всего поминает добрым словом погибшего Седрика и говорит о том, что он пал от руки Волан-де-Морта, хотя Министерство Магии и не желает это признавать. Второй тост директор поднимает за Гарри Поттера. В заключение Дамблдор призывает всех присутствующих к единству в преддверии надвигающихся тяжёлых дней. Но многие слизеринцы откровенно демонстрируют своё неприятие позиции директора.
В вагоне «Хогвартс-экспресса» Гермиона неожиданно показывает друзьям свой трофей — посаженного в стеклянную банку жука, в образе которого, как оказалось, находится Рита Скитер, являющаяся незарегистрированным анимагом. Пользуясь своими способностями, журналистка насобирала немало материалов для скандальных публикаций в прессе, но в итоге Гермиона её разоблачила и «посадила под арест» — до возвращения в Лондон.
В купе заходят давние враги Гарри, — Малфой с Крэббом и Гойлом. Драко начинает сыпать оскорблениями и угрозами, но в итоге попадает со своими дружками под удар с двух сторон (как оказывается, за ними следили близнецы Уизли). Сражённая сочетанием различных заклятий нечестивая троица остаётся лежать на полу коридора до самого прибытия в Лондон.
Между тем, Фред и Джордж присоединяются к Поттеру и его друзьям. Гарри спрашивает близнецов про историю с шантажом. Оказывается, что их оставил без всех сбережений Людо Бэгмен, влетевший в серьёзные финансовые проблемы из-за своего пристрастия к азартным играм. В конце концов, горе-чиновник оказался вынужден просто сбежать, спасаясь от преследования со стороны обманутых им волшебников и гоблинов...
Поезд прибывает в Лондон, Рон и Гермиона выходят из вагона. И тут Гарри буквально заставляет Фреда и Джорджа взять его денежный приз, полученный за победу в Турнире. Мальчик объясняет, что ему самому эти деньги не нужны, он готов их просто выбросить, а близнецы смогут их потратить на свой магазин и тем самым принести пользу людям, которым в смутном будущем определённо не помешают лишние поводы для веселья...
Действующие лица
Упоминаемые персонажи]]></text>
</doc>
