<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%80%D1%86%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нарцисса Малфой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1950-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Малфоев]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нарцисса Малфой (урождённая Блэк) (англ. Narcissa Malfoy (née Black)) — чистокровная волшебница, жена Люциуса, мать Драко Малфоя и бабушка Скорпиуса Малфоя.
Также она является младшей сестрой Беллатрисы Лестрейндж и Андромеды Тонкс и кузиной Сириуса Блэка. Официально не была Пожирательницей смерти, но верила в элитарность чистокровных волшебников и поддерживала мужа во время Первой и Второй волшебной войны.
Биография
Детство и юность
Нарцисса является младшей дочерью Сигнуса и Друэллы Блэк. Имеет двух старших сестёр — Беллатрису и Андромеду. У неё, в отличие от них, белые волосы; она также сдержана в проявлении чувств, как и Андромеда, и в ней нет агрессии и проявлений неадекватности, как в Беллатрисе.
В старинной семье Нарциссы придерживались философии чистоты крови, и эти идеи девочка впитала с юных лет. Поэтому она разорвала отношения с Андромедой после того, как та вышла замуж за маглорождённого волшебника Теда Тонкса.
Образование Нарцисса получила в Хогвартсе, попав при распределении в Слизерин, где встретила своего будущего мужа, Люциуса Малфоя.
Семейная жизнь
Вероятно, Нарцисса вышла замуж за Люциуса Малфоя в промежутке между 1972 годом и началом сентября 1979 года. Это была красивая пара. Оба белокурые, оба из древних чистокровных семей, у обоих выдержанные аристократичные манеры… Неизвестно, любила ли Нарцисса своего мужа, но она искренне уважала его и поддерживала почти во всём. (К исключениям относится случай, когда Нарцисса не согласилась с Люциусом, желавшим отправить их сына учиться в Дурмстранг и в итоге добилась своего.)
Малфой роскошно жил в родовом поместье, расположенном в южном английском графстве Уилтшир. К моменту их свадьбы он уже был Пожирателем смерти и ярым сторонником Волан-де-Морта. Нарцисса разделяла взгляды мужа, но в «боевые отряды» Пожирателей вступать не спешила, у неё никогда не было Чёрной метки, она предпочитала домашний очаг открытой борьбе. В 1980 году в семье Малфоев родился сын, названный Драко, вероятно, в честь созвездия Дракона. Таким образом, Нарцисса продолжила семейную традицию Блэков давать детям имена звезд и созвездий.
Один кузен Нарциссы Регулус пропал без вести в Первой войне Волшебников (обстоятельства его гибели стали известны много позже), другой кузен Сириус и сестра Беллатриса были приговорены к Азкабану после падения Волан-де-Морта в 1981 году. Люциус («мой скользкий друг Люциус», как называл его Тёмный Лорд) тогда приложил немало сил, чтобы обелить себя в глазах волшебного сообщества, утверждая, что он находился под заклятием Империус и, следовательно, не может нести ответственность за свои поступки. Щедрые пожертвования, нужные связи и расчётливое поведение оставили его в рядах социальной элиты. Когда, например, Нарцисса посетила Чемпионат мира по квиддичу в 1994 году со своими мужем и сыном, они наблюдали игру, сидя в одной ложе с министром Магии Корнелиусом Фаджем.
Когда пришло время Драко Малфою начать школьное обучение в 1991 году, Люциус хотел, чтобы он поступил в Дурмстранг, который принимал студентов исключительно с чистой кровью и где преподавали Тёмные искусства. Но Дурмстранг расположен где-то в Северной Европе, и Нарцисса настояла на том, чтобы Драко посещал Хогвартс, который был ближе к дому. Она — заботливая, любящая мать, очень переживающая за сына. Например, в течение его первого года обучения в Хогвартсе она посылала ему совиной почтой конфеты и пироги каждый день.
Вторая волшебная война
После своего возрождения Волан-де-Морт захотел узнать полное содержание Пророчества о нём и Мальчике-который-выжил. Но запись любого пророчества в министерском архиве может взять только тот, о ком в нём говорится. Тёмный Лорд не хочет соваться в Министерство раньше времени. Поэтому была разработана целая операция, целью которой было заставить Гарри Поттера взять нужное Пророчество. А потом забрать у мальчишки вожделенный шарик с записью.
Заключительный этап этой операции возглавил Люциус Малфой. Под началом его находилось ещё одиннадцать Пожирателей смерти, среди которых были очень сильные волшебники — такие, как Беллатриса Лестрейндж и Антонин Долохов. Казалось, у шестерых подростков, очутившихся в Отделе тайн, против двенадцати Пожирателей не было никаких шансов, несмотря на их отчаянное сопротивление.
Но всё изменилось, когда на помощь ребятам подоспели члены Ордена Феникса во главе с Альбусом Дамблдором. Даже прибытие самого Тёмного Лорда под конец битвы уже ничего не дало. Итоги этой вылазки были для Пожирателей просто разгромными. Во-первых, запись вожделенного пророчества разбилась в ходе боя. Во-вторых, прибывший с министерскими мракоборцами министр магии Корнелиус Фадж увидел Волан-де-Морта живым и здоровым и не мог более делать вид, что возрождение его — лишь злобный вымысел. В-третьих, почти все Пожиратели, участвовавшие в сражении, были арестованы и отправлены в Азкабан. Вину за это фиаско Тёмный Лорд возложил на Люциуса и был им очень недоволен. Но так как добраться до Малфоя-старшего, сидящего в тюрьме, было пока невозможно, он решил отыграться на младшем.
Нарцисса обезумела от горя и отчаяния, когда узнала, какое задание получил её сын. Ни много ни мало — убить самого Альбуса Дамблдора. Того, кого не смог одолеть и сам Тёмный Лорд. Она поняла, что Драко приговорён к смерти, что мучило её ещё сильнее. Юноша мог погибнуть либо от руки директора, либо, в случае невыполнения задания, — от руки Волан-де-Морта. Она бросается к единственному Пожирателю, на чью помощь, как ей казалось, могла рассчитывать, — к Северусу Снеггу. К несказанной радости Нарциссы и к немалому удивлению сопровождавшей её Беллатрисы, Снегг не только согласился помочь Драко, но и дал в том непреложный обет.
Успокоившаяся Нарцисса обрела почву под ногами. Месяцем позже в магазине мадам Малкин она и Драко сталкиваются с Гарри Поттером и его друзьями. Собственно, перепалку начал Драко («Мама, если ты удивляешься, чем тут так воняет, то сюда зашла паршивая грязнокровка»). Однако Нарцисса и сама не утрачивает достоинства, и сына удерживает от опрометчивости. А на выпад Гарри, что ей скоро подберут двухместную камеру в Азкабане, где она будет коротать время с своим «бездарным» мужем, она отвечает не менее колко: «Поттер встретится со своим обожаемым Сириусом раньше, чем я с Люциусом» (крёстный отец Гарри, Сириус Блэк, погиб в сражении в Отделе тайн).
В следующий раз мы встречаемся с Нарциссой через год. Вся семья Малфоев жива, здорова, в полном составе принимает в своём поместье Волан-де-Морта и остальных Пожирателей смерти. Из Азкабана совершён очередной побег (дементоры, охранявшие тюрьму, явно приняли сторону Тёмного Лорда), и Люциус вернулся домой. Тёмный Лорд ещё не простил его, но уже не гневается так, как раньше. Драко, хотя и не смог сам убить Дамблдора, но организовал операцию, в ходе которой тот пал от руки Северуса Снегга, так что мальчишку пока можно игнорировать. Вообще, Малфои сейчас явно не в фаворе. Не зря Волан-де-Морт забирает на время волшебную палочку именно у Люциуса. Вздрогнувшего мужа (волшебник без волшебной палочки чувствует себя совершенно беспомощным) Нарцисса успокаивает, накрыв его руку своей. И этот жест говорит о многом. Она, во-первых, поддерживает его, во-вторых, напоминает, что времена изменились и сейчас надо быть тише воды, ниже травы; в-третьих, утеря волшебной палочки — мелочь, главное — все мы пока живы; и в-четвёртых, Нарцисса явно опасается привлечь к себе внимание: она лишь накрыла руку, а не наклонилась и что-нибудь шепнула. Впрочем, Люциус её и так прекрасно понял.
Несколько месяцев спустя в поместье Малфоев были доставлены пленники вместе с самим Гарри Поттером, которые, однако, очень быстро сбежали оттуда благодаря домовику Добби (прежде принадлежавшему тем же Малфоям). Ярость Тёмного Лорда не знала границ, и наказание, которому он подверг своих проштрафившихся подручных, надо полагать, превзошло всё, с чем им приходилось сталкиваться прежде. Когда же стало известно о краже «троицей» из банка Чаши Пуффендуй, Нарцисса со своим мужем вообще едва не погибла от руки Волан-де-Морта.
Это стало последней каплей, переполнившей чашу. Как видно, потомственная аристократка не смогла больше вынести подобного обращения с собой и своими близкими со стороны субъекта с уродливой внешностью и сомнительным происхождением и решила начать свою игру, даже невзирая на огромный риск.
Во время Битвы за Хогвартс Волан-де-Морт попытался убить добровольно пришедшего к нему Гарри Поттера с помощью смертоносного заклятия. Не уверенный, что на этот раз всё вышло как надо, Тёмный Лорд посылает Нарциссу проверить, жив ли Поттер. Убедившись, что сердце его бьётся, женщина склоняется к нему пониже, закрывая лицо своими волосами. «Он жив? Драко в замке?», — спрашивает Нарцисса едва слышно. «Да» — так же тихо выдохнул Гарри. Теперь, чтобы увидеть сына, она должна попасть в Хогвартс, куда попадёт, если только Волан-де-Морт пойдёт на штурм школы, а на штурм он пойдёт, если будет считать Гарри мёртвым. «Он мёртв» — уверенно заявляет Нарцисса, тем самым прямо подставляя Тёмного Лорда.
Как только сражение возобновилось, Нарцисса и Люциус оставили Пожирателей Смерти и начали отчаянно искать сына. Все трое оказались без палочек: палочка Люциуса, одолженная Волан-де-Морту, погибла ещё летом, Драко утратил свою в апрельском поединке с Поттером, а палочка Нарциссы, которую она отдала сыну взамен утерянной, сгорела в пожаре в Выручай-комнате. Так что Малфои даже и не пытались сражаться.
После битвы, когда все собрались в Большом зале, все трое жались друг к другу, не вполне понимая, имеют ли они право здесь находиться. Но никто не обращал на них внимания: у победителей были дела поважней. Думается, позже Люциус Малфой предстал перед судом как бывший Пожиратель смерти, но был амнистирован или отделался сравнительно мягким наказанием.
Дальнейшая судьба
Сын Нарциссы, Драко, женился на девушке (надо думать, абсолютно чистокровной) по имени Астория Гринграсс. В 2006 году у них рождается сын, которому бабушка Цисси подыскала имя Скорпиус, продолжив тем самым семейную традицию Блэков давать детям имена звёзд и созвездий. 
Интересные факты
Когда Волан-де-Морт велит Нарциссе проверить, мёртв ли Гарри Поттер, миссис Малфой врёт Тёмному Лорду прямо в лицо, что, да, действительно, Поттер мёртв. Удивительно, но он ей верит, ведь до сих пор врать Тому Реддлу удавалось только очень талантливым окклюментам. Таким, как Северус Снегг, например.
Увы, приходится отклонить версию, что Нарцисса была умелым окклюментом. Ведь в этом случае уроки закрывать своё сознание от чужого вмешательства она давала бы своему сыну сама, а не поручала бы это своей сестре Беллатрисе.
Есть несколько версий того, что произошло. Первая. Волан-де-Морт был очень слаб физически и магически (первое, что слышит Гарри, придя в себя, это обеспокоенные причитания Беллатрисы) и поэтому не смог распознать лжи в сообщении Нарциссы. Вторая. Том Реддл хотел, чтобы Гарри был мёртв, поэтому не стал проверять подтверждение своего желания. Третья. Нарцисса всё же владела техникой окклюменции, хоть и не в такой степени, как Беллатриса. Она сумела взять себя в руки и закрыть сознание. На одно слово её умений хватило. И четвёртая. Тёмный Лорд просто не считал, что Нарцисса могла ему соврать, прекрасно осознавая, что любая ложь может стоить ей и её близким жизни. Поэтому не стал проверять её легилименцией.
За кулисами
Как известно, по описанию в книгах Нарцисса Малфой — блондинка. Когда актриса только приступила к участию в съемках, её волосы были просто светлыми. Однако создатели фильма попросили гримеров сделать прическу Нарциссы на одну половину светлой, а на другую — тёмной, так как важно было продемонстрировать принадлежность её и к семье Малфоев, и к семье Блэков.
Палочка Нарциссы в фильмах по дизайну более всех остальных напоминает палочку Люциуса, что демонстрирует схожесть характеров двух супругов.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» палочка Нарциссы Малфой имеет немного другой дизайн, отличный от её предшественницы, изготовленной для фильма «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Хелен МакКрори призналась в своем интервью, что были сняты четыре разные концовки для семьи Малфоев.]]></text>
</doc>
