<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BD%D0%B0_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нападение на Хогвартс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сражения по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нападение на Хогвартс (англ. Battle of the Astronomy Tower; не путать с Битвой за Хогвартс) группы Пожирателей смерти было совершено в июне 1997 и, похоже, имело только одну цель: убить Альбуса Дамблдора. Это нападение — кульминационное событие шестой книги.
Предыстория битвы
В начале учебного года Волан-де-Морт дал задание Драко Малфою убить директора Хогвартса Альбуса Дамблдора. Об этом узнаёт Северус Снегг, и, соответственно, сам Дамблдор. Так как Альбус недавно подвергся смертельному заклятию, уничтожая крестраж, жить ему осталось не более года. Он берёт обещание со Снегга избавить юного Малфоя от убийства, взяв эту роль на себя. А завоёванное ещё большее доверие Тёмного Лорда употребить для защиты студентов Хогвартса после смерти Дамблдора.
Малфой пытается так или иначе убить Дамблдора. Но в открытом столкновении Драко проиграет. Он ищет обходные пути. Все попытки проваливаются. Тогда Малфой решает заручиться помощью Пожирателей смерти, а для этого как-то провести их в Школу.
Так как трансгрессировать в Хогвартс невозможно, а охрана замка была в этом учебном году особенно сильной, нападение потребовало почти девятимесячной подготовки. Драко Малфой починил находившийся в Выручай-комнате Исчезательный шкаф, парный к которому стоял в лавке «Горбин и Бэрк». По этому своеобразному коридору и прошёл «десант» Пожирателей.
В тот день Гарри Поттер и Альбус Дамблдор отправились на поиск крестража — Медальона Слизерина. На время своего отсутствия Дамблдор усилил охрану в школе, попросив приглядеть за замком некоторых членов Ордена Феникса, в частности Люпина, Тонкс и Билла Уизли. А Гарри, не зная, что ждёт его в этом опасном путешествии и ещё более — чего ждать от замышляющего что-то Малфоя, отдаёт друзьям остатки Феликс Фелицис и просит их патрулировать на всякий случай коридор на восьмом этаже: Малфой последнее время слишком много и слишком часто бывает в Выручай-комнате, а также наблюдать за Снеггом. Да, и позвать с собой всех участников ОД, кого смогут. Как позже выяснилось, свои зачарованные монеты проверяли только Невилл Долгопупс и Полумна Лавгуд. Они-то и присоединились к Рону, Гермионе и Джинни. Как и в прошлом году в Битве в Отделе Тайн, эта команда собралась вполне случайно. Команда разделилась на два отряда: Рон, который взял карту мародёров, Джинни и Невилл караулили возле Выручай-комнаты, а Гермиона и Полумна — у кабинета Снегга, которого Гарри подозревал в содействии Малфою.
Ход битвы
Проникновение
Через парные исчезательные шкафы в Выручай-комнату Хогвартса из «Горбина и Бэрка» прибывают Пожиратели смерти. Драко выводит их, предварительно рассыпав вокруг себя порошок мгновенной тьмы. Коридор перед Выручай-комнатой погрузился в непроницаемый мрак. Дежурившие там Рон, Джинни и Невилл не могли рассеять темноту ни заклинанием «Люмос», никакими другими. А Малфой тем временем вставил зажжённую свечу в Руку Славы (артефакт, свет которого виден только тому, кто эту Руку держит) и вывел цепочку Пожирателей «на боевой простор». К счастью, Рон и другие почти сразу наткнулись на патруль ОФ и уже вместе догнали Пожирателей (скорее всего, Рон использовал карту Мародеров) и начали бой. Пожиратели кинулись врассыпную и поспешили в сторону Астрономической башни.
В это время Полумна и Гермиона дежурили у кабинета Снегга, они не знали о том, что бой уже начался. Прибежавший профессор Флитвик влетает в кабинет и кричит коллеге о том, что Пожиратели проникли в Хогвартс. В ответ Снегг оглушает заклятием Флитвика и выскакивает в коридор. Столкнувшись с девочками, он велит им помочь Флитвику, а сам спешит к астрономической башне. Как думали Полумна и Гермиона, на подмогу защитникам замка. На самом деле у Снегга было неотложное дело наверху Башни — ему было необходимо убить Дамблдора. Более того — не дать сделать этого ни Драко Малфою, ни кому бы то ни было ещё (об этом Снегг и Дамблдор договорились заранее).
Бой у Астрономической башни
Патрулировавшие коридоры Хогвартса члены Ордена Феникса и члены Отряда Дамблдора начинают бой, сражение неуклонно приближается к Астрономической башне. Один из Пожирателей, Гиббон, прорывается к ней, где ставит Темную метку, но ждать Дамблдора в одиночку он явно не горит желанием и, спустившись с башни, попадает под смертельное заклинание Торфинна Роули, огромного светловолосого пожирателя.
Несмотря на гибель Гиббона, остальные Пожиратели смерти сражаются не на жизнь, а на смерть и побеждают в этой битве: Билла погрыз Сивый, Невилл был ранен, хотя и продолжал драться. Малфой сумел пробраться на башню и позже к нему присоединяются четверо: оборотень Сивый, брат и сестра Кэрроу и Яксли. Кто-то из них накладывает заклятие на винтовую лестницу башни, и пройти туда теперь могут лишь те, кто имеет на руке Тёмную метку. В это время продолжается и бой внизу, Невилл безуспешно пытается прорваться сквозь барьер, и его отбрасывает. Тут появляется Снегг и беспрепятственно проходит барьер, Люпин хотел последовать за ним, но его отбрасывает так же как Невилла. Проходит немного времени и сквозь барьер появляются Малфой и Снегг, обороняющие Хогвартс люди пропускают их беспрепятственно. Вслед за ними бегут брат и сестра Кэрроу и Сивый, которые вновь вступают в битву.
Смерть Дамблдора
Вернувшись из пещеры, где был спрятан крестраж, в Хогсмид, Гарри и Дамблдор замечают Тёмную метку, висящую над Астрономической башней. Взяв пару мётел у мадам Розмерты, они поднимаются туда. Чуть позже туда вбегает и Драко Малфой. Альбус Дамблдор мгновенно и беззвучно (невербальное заклятие) парализовал Гарри и спрятал его под мантией-невидимкой, а Малфой в следующую секунду разоружил Дамблдора. После этого у Малфоя и профессора Дамблдора был разговор, в котором Драко рассказал о своих попытках убить директора. Для этого он подверг заклятию Империо мадам Розмерту, чуть не убил ожерельем из опалов Кэти Белл, прислал отравленную медовуху, которой по ошибке отравился Рон Уизли. Наконец, он соорудил проход между Хогвартсом и магазином в Лютном переулке «Горбин и Бэрк», используя пару Исчезательных шкафов, чтобы в Хогвартс прибыли Пожиратели...
Разговор между Драко и Дамблдором слишком длинен для того, кто действительно хотел бы убить старого профессора. И директор это чувствует. Он предлагает Малфою... защиту. Прекрасно понимая, что юношу вынудили пойти на это преступление. Но тут в Башню врываются Пожиратели смерти и чуть позже Северус Снегг. Дальнейшие уговоры Дамблдора бесполезны. Да, Драко явно не хочет становиться убийцей, но крови величайшего волшебника современности жаждут присутствующие на башне Пожиратели. И Дамблдор обращается к Снеггу: «Северус... прошу тебя». Снегг понимает всё правильно. Без лишних слов он поднимает палочку и произносит: «Авада Кедавра». Для остальных это выглядело так, будто старик попросил о пощаде, а Снегг выполнил условие Непреложного обета, данного когда-то матери Драко.
Присутствовавший при этой сцене невидимый Гарри был настолько поражён, что не мог пошевелиться, несмотря на то, что заклятие оцепенения исчезло со смертью Дамблдора.
Погоня за Снеггом
После смерти Дамблдора последствия парализации прекратились, и Гарри смог принять участие в битве. Сразу он парализовал Яксли, который только собирался уходить с башни. Спустившись с неё, он включается в битву: парализует Сивого, посылает заклятие в Амикуса и Роули. С поля боя начинают бежать Пожиратели смерти: Северус Снегг, Драко Малфой, брат и сестра Кэрроу, Торфинн Роули.
Гарри последовал за ними в надежде нагнать Снегга. Погоня была от самой Башни до хижины Хагрида. У хижины вновь разгорелось сражение: Торфинн Роули напал на Хагрида, а Снегг остановился, и Гарри стал посылать в него заклинания, но Северус Снегг отбил их и сообщил Гарри, что он Принц-Полукровка, после чего бежал, атакованный Клювокрылом. Примечательно то, что даже в пылу сражения Северус Снегг не переставал заботиться о Гарри — он приказал Кэрроу и Роули бежать, когда они начали пытать Поттера Круцио и вполне могли его убить либо взять в плен.
Итоги битвы
Пожиратели выполнили свою цель — убили Дамблдора, но Дамблдор сам предупредил свою смерть, так что Пожиратели лишь выполнили один из пунктов его плана.
У Пожирателей смерти погиб Гиббон и были взяты в плен как минимум четверо: Яксли, Фенрир Сивый, Трэверс и т.д. Временным директором Хогвартса стала Минерва МакГонагалл, а Гораций Слизнорт — новым деканом Слизерина.
Отличия книги и фильма
В фильме показано лишь столкновение на башне астрономии, других мест сражения будто бы и не было. Лишь после убийства Дамблдора Снегг оглушает встретившегося на пути Пожирателей дежурного мракоборца, а Беллатриса Лестрейндж (которой, кстати, в книге не было) с особым удовольствием громит Большой Зал, убегает от Гарри, да поджигает хижину Хагрида. Становится непонятным, почему не встречающие сопротивления Пожиратели так стремительно улепётывают из Хогвартса.]]></text>
</doc>
