<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%81_%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Николас Фламель]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 14 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шармбатонцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Французы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изобретатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ни́колас Фламе́ль (фр. Nicolas Flamel; родился до 1327 года, умер в 1992-1996) — всемирно известный волшебник и алхимик французского происхождения, единственный известный создатель философского камня и эликсира жизни, про помощи которых Николасу и его супруге Пернелле удалось прожить более шестисот лет.
Биография
В молодости Николас Фламель обучался в Академии Шармбатон, где познакомился со своей будущей женой Пернеллой. Ходили слухи, что после Николас спонсировал строительство и украшение шикарного замка Шармбатон. Одно известно точно — во дворе замка расположен фонтан, чьи воды производят омолаживающий и целительный эффект.
Фламель прославился на весь мир как талантливый алхимик. Известно, что супруги Фламель наслаждалась спокойной мирной жизнью в Девоншире, а также любили оперу.
В 1997 году Элфиас Дож в своём некрологе по поводу смерти Альбуса Дамблдора вспоминал, что в молодости блистательный, подающий большие надежды Альбус переписывался с прославленным алхимиком Николасом Фламелем.
В этом же некрологе Элфиас упоминал, что в молодости он дружил с Дамблдором и они планировали вместе совершить путешествия по миру, однако Альбус не смог отправиться с ним в силу внезапно возникших семейных неурядиц. Элфиас был вынужден отправиться сам. Он часто писал другу письма, описывая свои впечатления: «Я писал Альбусу, рассказывая и, быть может, тем самым раня его, о приключениях, которые мне случилось пережить во время путешествия — начиная с чудесного спасения от греческих Химер и кончая экспериментами египетских алхимиков.»
В 1991 году Волан-де-Морту, существовавшему в теле профессора Квиринуса Квиррела, практически удалось украсть философский камень, с помощью которого Тёмный Лорд намеревался вернуть себе физическую форму. Тем не менее, попытка ограбить банк Гринготтс, где изначально хранился камень, окончилась для Волан-де-Морта неудачей, а его планы по краже камня из Хогвартса были разрушены Гарри Поттером, Гермионой Гренйджер и Роном Уизли. Дамблдор и Фламель пришли к выводу, что камень необходимо уничтожить. Имея в запасе достаточное количество эликсира, чтобы закончить свои дела, Николас и Пернелла отошли в мир вскоре после 1992 года. По словам Дамблдора, Фламелям надоела столь долгая жизнь, и они были готовы к новому увлекательному приключению под названием «смерть».  
Николас Фламель вскользь упомянут на карточке от шоколадных ляшушек с изображением Альбуса Дамблдора.
«Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда»
Впервые воочию мы видим Николаса Фламеля во втором фильме серии «Фантастические твари». Он живёт в Париже, где в сентябре 1927 года встречается с магозоологом Ньютом Саламандером и не-магом Якобом Ковальски, который поначалу принял старого алхимика за привидение.
Фламель видит в хрустальном шаре, что Грин-де-Вальд соберёт своих последователей в фамильном склепе Лестрейнджей, и хочет, несмотря на преклонный возраст, лично бороться с тёмным волшебником.
Когда Фламель прибыл на кладбище Пер-Лашез, Грин-де-Вальд с помощью заклинания Протего Диаболика уже собирался разрушить Париж. Никто не знал, как противостоять такому сильному заклятию. Тогда Николас Фламель велел волшебникам встать в кольцо вокруг склепа Лестрейнджей, воткнуть свои палочки в землю и произнести контрзаклятие Фините. Эффект был настолько сильным, что огонь тут же потерял свою дьявольскую силу, и город был спасён.
Николас Фламель в реальном мире
Настоящий Николас Фламель родился в 1330 году в бедной семье, которая проживала в окрестностях Понтуаза (фр. Pontoise, собственно «мост через Уазу») — северо-западном пригороде Парижа. Считается, что его родители умерли, когда он был ещё молодым. После их смерти Николас переезжает в Париж и становится общественным писарем.
После женитьбы на Перренелль, женщине зрелых лет и дважды вдове, Фламель арендует две мастерских, одну для себя, другую — для своих подмастерьев и копировальщиков. Всё имущество супругов переходит в совместное владение.
По легенде Николасу Фламелю, как владельцу книжной лавки, попал в руки некий арамейский папирус с записанными на нём тайнами еврейской «Каббалы». 20 лет Фламель переводил и расшифровывал записи, и якобы старания его увенчались успехом. Впоследствии сформировалось устойчивое мнение, что свою смерть и смерть Перренелль Фламель инсценировал, а на самом деле супруги бежали в Швейцарию, а оттуда — в Индию. Время от времени появлялись люди, которые утверждали, что встречали знаменитого алхимика живым (последнее такое свидетельство датируется 1761 годом), а вскрытая через два века после похорон могила Николаса Фламеля оказалась пуста.
В Париже сохранился дом Фламеля, построенный ещё в 1407 году на Рю Монморанси, 51. Это один из старейших домов французской столицы, в нём сейчас помещается действующая корчма «Nicolas Flamel».
За кулисами
Дж. Роулинг о Николасе:
«Николас Фламель был реальным человеком. Я читала о нём, когда мне было лет двадцать. Тогда я наткнулась на одну из версий его жизнеописания. Речь в рассказе шла о том, как Фламель купил загадочную книгу под названием: «The Book of Abraham the Jew» (Книга Авраама-еврея), в которой было полно странных символов и инструкций по алхимии. И создание Философского камня стало для Николаса делом всей жизни.
Настоящий Фламель был богатым бизнесменом и филантропом. В Париже есть улицы, названные в честь него и его жены Перренелль.
Я помню, что во время написания «Философского камня» Фламель снился мне несколько месяцев достаточно подробно и очень ярко. Сны были похожи на оживающие картины. Фламель водил меня вокруг его шумной лаборатории, которая купалась в золотом свечении, и точно показал мне, как создать Камень. (Я бы хотела вспомнить, как это делается)».]]></text>
</doc>
