<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%BC%D1%84%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%A2%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нимфадора Тонкс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Метаморфомаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люпины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тонксы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Нападения на Нору]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Погибшие в Битве за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитный отряд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нимфадора Люпин (урождённая Тонкс) (англ. Nymphadora Lupin(née Tonks)) — сотрудница Министерства Магии, мракоборец, член Ордена Феникса, обладает способностями метаморфа, то есть может с легкостью магическим образом изменять свою внешность, не прибегая к заклинаниям или зельям. Жена Римуса Люпина, мать Тедди.
Нимфадора часто появляется на публике с фиолетовыми волосами, что, видимо, наиболее отвечает её озорному характеру. Предпочитает, чтобы её звали исключительно по фамилии: «Тонкс», потому что стесняется своего имени «Нимфадора». Тонкс приходится двоюродной племянницей Сириусу Блэку, её мать Андромеда (та самая, которая дала дочери такое звучное имя) была его любимой кузиной. За то, что Андромеда вышла замуж за маглорождённого волшебника Теда Тонкса, мать Сириуса, Вальбурга Блэк, выжгла её имя с фамильного древа.
В повествовании Тонкс впервые появилась в пятой книге. Она прибывает в составе группы волшебников, чтобы переправить Гарри Поттера из Литтл Уингинга в Лондонскую штаб-квартиру Ордена Феникса на пл. Гриммо, 12 
Характер
У Тонкс лёгкий характер, она ко всему относится с юмором. Это смелая девушка, всегда готовая прийти на помощь. Впрочем, есть у неё один недостаток, который вынуждает окружающих очень осторожно эту помощь принимать: Тонкс жутко неуклюжа. Ненавидит, когда её называют полным именем. Предпочитает просто Тонкс.
Биография
Нимфадора Тонкс родилась приблизительно в 1973 году. В 1991 году окончила школу магии и волшебства Хогвартс, проучившись семь лет на факультете Пуффендуй. Прошла курсы подготовки мракоборцев и поступила на работу в Министерство магии.
Является любимой ученицей Грозного Глаза Грюма. Достаточно быстро примкнула к организации «Орден Феникса», которая ставила своей задачей борьбу с Волан-де-Мортом и его последователями.
В Ордене Феникса
В Ордене Тонкс обретает новых друзей: Кингсли Бруствер, Римус Люпин, семья Уизли... Позже становится известно, что она влюблена в Римуса, но также читатели понимают, что Люпин боится ответить на любовь Тонкс. Боится навязать себя, старого нищего оборотня, такой молодой блестящей девушке, у которой ещё вся жизнь впереди.
Неизвестно, как бы чувствовала себя Тонкс, если бы Люпин её просто не любил. Но девушка прекрасно понимает, что Римус тоже её любит, только пытается уйти из её жизни, освободить её от себя. И ничего не хочет слышать о том, что Нимфадоре плевать на его «проблему по мохнатой части», что ей нужен именно он, оборотень Римус Люпин, вот такой какой он есть: немолодой, бедный, временами смертельно опасный, но честный, порядочный, умный, всё понимающий Люпин.
Переживания Тонкс отражаются на её способностях метаморфомага. Самая яркая (в прямом смысле) деталь её внешности — торчащие во все стороны волосы, по цвету напоминающие ярко-розовую жвачку, тускнеют, становятся мышиного цвета и никнут, будто замёрзшие цветы. И только в конце книги у постели покусанного (тоже оборотнем, правда не преобразившимся) Билла Уизли, ставя в пример преданность Флёр Делакур, Нимфадоре удаётся достучаться до Люпина и преодолеть его опасения.
1995-1996
Тонкс вместе с остальными членами Ордена сопровождает Гарри Поттера на пл. Гриммо, 12. Здесь читатель, собственно, и знакомится с этим персонажем. Несмотря на свою молодость, Тонкс не боится высказывать своё мнение и возражать Грозному Глазу.
Иногда она даже подкалывает легендарного мракоборца! Прибыв в спрятанную от маглов штаб-квартиру Ордена, Тонкс единственная из всех не смогла аккуратно пройти по узкому коридору и задела тяжёлую подставку для зонтов.
Но она же и самая забавная из всех. Во время ужина Тонкс развлекает Гермиону и Джинни, меняя форму своего носа и цвет волос. Судя по тому, что девчонки заказывают ей полюбившиеся формы, это у них привычная забава.
После зимних каникул Тонкс в образе пожилой женщины сопровождает Гарри Поттера и других студентов, которые провели это Рождество на пл. Гриммо, 12 (Джинни, Рона и близнецов Уизли, а также Гермиону) на «Ночном рыцаре» до входа на территорию Хогвартса.
В июне 1996 года она и остальные фениксовцы отправляются в Министерство магии для спасения членов Отряда Дамблдора. Там она сражается с Пожирателями смерти и получает ранение. После поединка девушка несколько дней провела в больнице Св. Мунго. 
В одной из вырезанных сцен фильма Тонкс приняла облик Гермионы, чтобы спросить Рона, как самочувствие Гарри. Узнаем мы её по синему цвету макушки «Грейнджер». 
1996-1997
В то время, когда Гарри Поттер и его друзья учатся на шестом курсе, Тонкс в числе других мракоборцев (вместе с Праудфутом, Сэвиджем и Долишем) патрулирует Хогсмид, а также летом 1997 года участвует в защите Хогвартса от Пожирателей смерти.
В те редкие разы, когда Гарри видит Тонкс, он поражается переменам, произошедшим с метаморфиней. Волосы её потускнели, сама она растеряла всю свою весёлость, и, по словам Снегга, у неё сменился патронус. Сначала Гарри думает, что Тонкс винит себя в смерти Сириуса. Также он приходит к ошибочному выводу, что миссис Уизли пытается навязать своему сыну Биллу Тонкс вместо Флёр. Но разгадка очень тёплого отношения Молли к Нимфадоре — это всего лишь сочувствие. Миссис Уизли в курсе её чувств к Римусу. После нападения на Хогвартс она говорит Люпину, что погибший Дамблдор был бы только рад, если бы на свете стало чуть больше любви.
Версия фильма. В фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» Тонкс была в «Норе» на Рождество, когда Гарри рассказывал Артуру Уизли о своих подозрениях насчёт Снегга. Судя по тому, что она была там с Римусом, и вели себя они уже как пара, даже как семейная пара, режиссёр решил упростить отношения Тонкс и Люпина. И также по версии фильма Нимфадора пыталась защитить дом Уизли при нападении на него Пожирателей во главе с Беллатрисой Лестрейндж (в книге подобной сцены нет).
1997-1998
Прибыв в дом Гарри для участия в операции «Семь Поттеров», Тонкс, гордая и счастливая, показывает Гарри обручальное колечко: они с Римусом поженились. Родственники матери восприняли эту новость в штыки. По крайней мере, родная тётя Беллатриса Лестрейндж пыталась убить племянницу, так опозорившую семью своим браком с оборотнем.
Тонкс и Люпин последний раз появляются вместе на людях на свадьбе Флёр Делакур и Билла Уизли, причём Люпин выглядит слегка подавленным, а Тонкс наоборот, светится внутренним светом. Когда месяц спустя Римус, один, приходит в дом на пл. Гриммо, в убежище, где скрываются Гарри, Рон и Гермиона, он признаётся, что Дора беременна.
Люпин считает, что уйдя от жены, он выводит её и ребёнка из-под удара. Думает, что без него они будут в безопасности. Однако резкая отповедь Гарри отрезвляет Римуса. После такой моральной оплеухи он по-другому смотрит на ситуацию и в конечном итоге возвращается к Тонкс.
В середине весны Нимфадора рожает сына, которого называют в честь недавно погибшего деда Тедом.
Несмотря на то, что ребёнку нет ещё и месяца, Нимфадора не может спокойно сидеть дома, когда её любимому мужу грозит смертельная опасность. Оставив сына на попечение Андромеды, она прибывает в Хогвартс, в котором начинается сражение с Пожирателями смерти.
Во время битвы за Хогвартс Римус погибает в поединке с Долоховым, а Тонкс — от руки Беллатрисы Лестрейндж.
Осиротевшего сына Нимфадоры и Римуса воспитывает его бабушка, Андромеда Тонкс, при активном участии его крёстного отца Гарри Поттера, его жены Джинни, Рона и Гермионы, других друзей Тонкс и Люпина.
Этимология
Имя «Нимфадора» дословно означает «Дар нимф». В греческой мифологии нимфы — духи природы, которые управляют деревьями, священными рощами, ручьями, океаном... В эпоху Возрождения северные европейцы в своих легендах приравнивали классических нимф к эльфам. Если рассматривать в этом ключе «Дар нимф» как «Дар эльфов», то тогда это перекликается с древним мифом об украденных эльфами младенцах, которые были подменены отвратительными монстрами, называемые «подмёнышами». Метафорически имя Нимфадора может означать «Подмена».
«Нимфа» — это также название незрелой стадии стрекозы или «Damselfly» перед линькой, прежде чем личинка в результате метаморфозы превратится в крылатую взрослую особь. Это также может быть отсылкой к её способностям метаморфомага.
Фамилия «Тонкс» буквально означает «глупец» или «простофиля», что может косвенно указывать на её неуклюжесть.
Интересные факты
Наталия Тена, актриса, играющая роль Нимфадоры Тонкс, за все съёмки поменяла более 60 париков и накладных прядей.
Некоторые сцены с Наталией Тена не вошли в фильмы, например, в последнем фильме вырезана лирическая сцена, в которой Нимфадора встречается с Римусом в замке перед самым началом Битвы за Хогвартс.
Нимфадора Тонкс имеет много общего с Лили Поттер. Здесь можно проследить некоторые параллели:
Примечательно то, что и тот, и другой унаследовал от своей матери нечто особенное: Гарри унаследовал выразительные зелёные глаза Лили, Тедди же — способности метаморфомага.]]></text>
</doc>
