<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нидерланды]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нидерланды ( нидерл. Nederland, англ. Netherlands) — государство, состоящее из западноевропейской части и островов Бонайре, Синт-Эстатиус и Саба в Карибском море (называемых также Карибскими Нидерландами). Официальные языки: нидерландский и фризский (является вторым государственным).
Национальный праздник — 27 апреля (День Короля).
Официальной столицей государства, согласно конституции Нидерландов, является Амстердам, где монарх приносит присягу на верность Конституции. Однако фактической столицей является Гаага, где расположены королевская резиденция, парламент и правительство, а также большинство посольств иностранных государств.
Нидерланды часто называют «Голландией», что официально неверно, поскольку Южная и Северная Голландия — это лишь 2 из 12 провинций Нидерландов.
География
В Западной Европе территория омывается Северным морем Германией (577 км) и Бельгией (450 км). Вместе с островами Аруба, Кюрасао и Синт-Мартен, имеющими особый статус (самоуправляемое государственное образование), Нидерланды входят в Королевство Нидерландов. Отношения между членами королевства регулируются Хартией Королевства Нидерландов, принятой в 1954 году.
Другие важные города: Роттердам — самый большой порт страны и один из крупнейших портов мира, Утрехт — центр железнодорожной системы страны и Эйндховен — центр электроники и высоких технологий. Гаага, Амстердам, Утрехт и Роттердам составляют агломерацию Рандстад, где проживает примерно 7,5 миллионов человек. Площадь территории в европейской части 41 526 км² (суша — 33 888 км², вода — 7637 км²), население — 16 500 000 чел. Площадь территории в Карибском море 993 км², население — 300 000 чел.
Нидерланды в волшебном мире
Многие нидерландские ведьмы и колдуны посещают Академию магии Шармбатон, расположенную во Франции, предположительно из-за отсутствия школы волшебников в их собственной стране.
В волшебном мире известен голландский писатель-магл J.C.M. van Riemsdijk, который написал книгу по истории голландской музыки, озаглавленной как (нидерл.) «Het Stads-muziekcollegie te Utrecht (Collegium musicum ultrajectinum): Eene Bydrage tot de Geschiedenis der Toonkunst in Nederland». В 90-х годах XX века одна из копий этой книги хранилась в библиотеке Хогвартса.]]></text>
</doc>
