<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норвежский горбатый дракон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драконы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норвежский горбатый (англ. Norwegian Ridgeback) — порода драконов, живущих на территории Норвегии. Очень агрессивны даже в младенчестве, особенно самки. Имеют склонность поджигать всё, что видят. Их клыки ядовиты.
Характеристика
Норвежский горбатый во многом похож на хвосторога, только вместо хвостовых шипов у него вдоль хребта расположен угольно-черный гребень. В настоящее время это один из редчайших видов драконов. Он отличается своей агрессивностью по отношению к сородичам, а также нападает практически на любых крупных наземных млекопитающих, употребляет в пищу и водных обитателей, что необычно для дракона. По неподтвержденным сведениям, в 1802 году на побережье Норвегии норвежский горбатый дракон унес целого теленка. Скорлупа откладываемых яиц черного цвета. Способность исторгать из пасти огонь у этих драконов проявляется раньше, чем у детенышей других видов, — в возрасте от одного до трех месяцев.
История
Известен только один норвежский горбатый дракон — детёныш по кличке Норберт, которого Рубеус Хагрид держал некоторое время, как домашнего зверька в 1991 году. Оказалось, что Норберт — самка, и уже в Румынии Чарли Уизли поменял её имя на Норберта.]]></text>
</doc>
