<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ноябрь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ноябрь — одиннадцатый месяц года, имеет 30 дней.
События
Ежегодные
В ночь с 31 октября на 1 ноября в Хогвартсе проходит Хэллоуинский пир.
Первая/вторая неделя ноября — отборочный матч на Кубок Хогвартса по квиддичу Пуффендуй-Когтевран.
Третья/четвёртая неделя ноября — отборочный матч на Кубок Хогвартса по квиддичу Когтевран-Слизерин.
События по датам
1 ноября 1981:
Питер Петтигрю прилюдно обвинил Сириуса Блэка в смерти их общих друзей Лили и Джеймса Поттеров, после чего взрывным заклятием убил двенадцать маглов и исчез, оставив на месте взрыва свой мизинец. Прибывшие мракоборцы обвинили Блэка в смерти супругов Поттеров, Петтигрю и двенадцати ни в чём не повинных маглов. В течение нескольких дней Блэка, не особо разбираясь в обстоятельствах дела, приговорили к пожизненному заключению в Азкабан.
Поздно вечером Рубеус Хагрид привозит годовалого Гарри Поттера в Литтл Уингинг. Альбус Дамблдор решает отдать сироту его единственным родственникам с материнской стороны — Петунии и Вернону Дурсль.
2 ноября 1981 — маленький Гарри Поттер принят в дом Дурслей. Вероятный разговор Альбуса Дамблдора с тётей Петунией.
24 ноября 1994 — первый тур Турнира Трёх Волшебников: задание с драконом.
Без точной даты
1995 — вышел Декрет об образовании №25.
Родились
3 ноября 1959 — Сириус Блэк
22 ноября (год не назван) — Сильванус Кеттлберн, преподаватель Ухода за магическими существами, предшественник на этом посту Рубеуса Хагрида.
29 ноября 1970 — Билл Уизли.
В реальном мире
События
 Ноябрь в Википедии
3 ноября 2002 — состоялась премьера фильма «Гарри Поттер и Тайная комната».
6 ноября 2005 — состоялась премьера фильма «Гарри Поттер и Кубок огня».
11 ноября 2010 — состоялась премьера фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1»
16 ноября 2001 — состоялась премьера фильма «Гарри Поттер и Философский камень».
11 ноября 2016 — Премьера фильма «Фантастические твари и где они обитают» («Fantastic Beasts and Where to Find Them») в Италии.
17 ноября 2016 — Премьера фильма «Фантастические твари и где они обитают» («Fantastic Beasts and Where to Find Them») в России.
18 ноября 2016 — Премьера фильма «Фантастические твари и где они обитают» («Fantastic Beasts and Where to Find Them») в Британии.
Родились
2 ноября 1923 — Хейзел Дуглас, актриса, сыгравшая в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» Батильду Бэгшот.
1 ноября 1984 — британская актриса Наталия Тена, сыгравшая роль Нимфадоры Тонкс.
5 ноября 1971 — британский музыкант Джонни Гринвуд, исполнивший в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» роль соло-гитариста волшебной группы «Ведуньи».
6 ноября 1997 — британский актёр Хиро Файнс-Тиффин, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» роль одиннадцатилетнего Тома Реддла.
7 ноября 1943 — британский актёр Майкл Бирн, сыгравший пожилого Геллерта Грин-де-Вальда в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1».
8 ноября 1983 — новозеландский актёр Крис Ранкин, сыгравший Перси Уизли.
10 ноября 1966 — британский музыкант и актёр Стив Маккей, исполнитель роли Донагана Тремлетта, волшебника-музыканта, в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня».
21 ноября 1971 — советский и российский актёр Алексей Колган, озвучивший в русской версии Поттерианы Питера Петтигрю и Вернона Дурсля.
22 ноября 1988 — британский актёр Джейми Кэмпбелл Бауэр, сыгравший в фильмах «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль молодого Геллерта Грин-де-Вальда.
24 ноября 1965 — шотландская актриса Ширли Хендерсон, сыгравшая Плаксу Миртл.
28 ноября 1961 — мексиканский режиссёр Альфонсо Куарон, снявший третий фильм саги о Гарри Поттере, «Гарри Поттер и узник Азкабана».
30 ноября 1982 — французская актриса Клеманс Поэзи, сыгравшая роль Флёр Делакур.
30 ноября 1994 — британский актёр Уильям Меллинг, сыгравший члена Отряда Дамблдора Найджела.
Умерли
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Информация публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Ноябрь 2004 — Девлин Вайтхорн
Ноябрь 2005 — Шарлотта Пинкстоун
Ноябрь 2006 — Лоркан д`Эат]]></text>
</doc>
