<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норберт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Домашние любимцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Драконы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Питомцы Рубеуса Хагрида]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Норберта (англ. Norberta; вылупилась 24 апреля 1992, при рождении ошибочно была принята за самца и получила имя Норберт) — дракон Рубеуса Хагрида, которого он сам вывел. Лесничий давно мечтал о таком «домашнем зверьке». Поэтому, когда в «Кабаньей голове» какой-то незнакомец (который оказался не кем иным, как Квиринусом Квирреллом) проиграл ему яйцо норвежского горбатого дракона в карты, Хагрид очень обрадовался. Да так, что с удовольствием рассказал любопытному собутыльнику про Пушка, который тогда охранял философский камень. Ну, чтоб тот не сомневался: опыта общения с опасными животными у Хагрида достаточно.
К выведению дракона Хагрид подошёл со всей ответственностью. Он просмотрел все книги о драконах в хогвартской библиотеке, выбрав самую точную и полную «Разведение драконов для удовольствия и выгоды». Следуя инструкциям, он положил на несколько дней выигранное яйцо в горящий камин (драконихи дышат на яйца пламенем), поддерживая необходимую температуру. Его друзья Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер были приглашены на знаменательное событие кратенькой запиской: «Он вылупляется». Малыша Хагрид назвал Норберт и возился с ним не хуже родной матери. Но из-за того, что содержание и разведение драконов запрещено соглашением от 1709 года, Хагриду пришлось с ним расстаться.
Дракончик рос не по дням, а по часам, и шансы скрыть от общественности факт его существование таяли на глазах. Мысль отправить Норберта в Румынию, в колонию по разведению драконов, где работает Чарли Уизли, показалась самой лучшей.
Несколько лет спустя, на свадьбе Билла Уизли и Флёр Делакур, Хагрид встречает Чарли, и, конечно, не может не спросить о своём любимце. Каково же было удивление лесничего, когда он узнал, что малыш оказался самочкой и теперь носит имя Норберты.]]></text>
</doc>
