<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нумерология]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нумерология (англ. Arithmancy) — в реальной жизни это одна из гадательных наук, утверждающая, что каждой букве соответствует своя цифра и сумма цифр в каждом слове имеет собственное значение. Это основное положение. На самом деле постулаты нумерологии намного шире, корни этой науки уходят в глубокую древность, многие древние учения использовали так называемую «магию чисел». Да мы и до сих пор её используем: числа «3», «7», «9», «12» традиционно имеют особое значение, а уж о «числе Зверя» (666) слышали, наверное, все...
Чем отличается (если отличается) традиционная нумерология от нумерологии, преподаваемой в Хогвартсе — неизвестно. Нумерология является одной из дисциплин, которую для дополнительного изучения могут выбрать третьекурсники. Известно, что в домашнюю работу входят написание эссе и построение диаграмм. Известно, что этот предмет очень нравился Гермионе Грейнджер, а преподаватель нумерологии профессор Вектор была одной из её любимых учительниц.
Одна из самых известных нумерологов — Бриджит Венлок, волшебница, впервые обнаружившая магические свойства числа семь. Созданная в XIII веке, теорема прославила Венлок на весь волшебный мир.
Знание Нумерологии необходимо Ликвидаторам заклятий, следовательно, Билл Уизли и Патриция Рейкпик изучали этот предмет в школе.
За кулисами
В редакции «РОСМЭН» во второй книге упоминается Кабалистика, тогда как в оригинале указана Arithmancy. Фактически кабалистика в понятии «Графомантия» имеет сходство с нумерологией, т.к. является гаданием посредством букв или знаков вообще. Но эти понятия не синонимичны, поэтому в данном случае «Кабалистику» можно считать неточностью перевода.]]></text>
</doc>
