<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9D%D1%8E%D1%85%D0%BB%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нюхлер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нюхлер, или Нюхль (англ. Niffler) (ⅩⅩⅩ) — обитает в Британии. Этот мохнатый длинноносый чёрный зверёк с плоскими как лопаты передними лапами живёт в норах и обожает всё блестящее. Гоблины часто приручают нюхлеров и обучают их находить в земле сокровища. Нрав у нюхлера смирный, он очень привязчив, но в доме его держать не следует — это губительно сказывается на мебели. Нюхлеры живут в норах на глубине до двадцати футов. Самка за один приплод приносит от шести до восьми детёнышей.
Внешний вид
Нюхлер — животное, покрытое чёрным пушистым мехом. Передние и задние конечности ничем особо не отличаются между собой, они имеют острые когти и почти незаметные перепонки между пальцами. У нюхлера вытянутый нос, по строению напоминающий клюв утки. Хвост зверька покрыт более длинным мехом. Также нюхлеры имеют на груди сумку, в которую складывают добытые ими вещи. Они очень похожи на смесь утконоса и крота.
История
«Гарри Поттер и Кубок Огня». В 1995 году на уроках по уходу за магическими существами Рубеус Хагрид рассказывал детям про нюхлеров. Правда он сказал, что нюхлеры живут в шахтах. Один из зверьков неожиданно подпрыгнул и едва не вцепился в наручные часы Пэнси Паркинсон, но та вовремя отскочила. Хагрид устроил соревнование между учениками: чей нюхлер быстрее отыщет спрятанное под землёй лепреконское золото. Одна только Гермиона Грейнджер не присутствовала на уроке, пострадав из-за пришедшего на её имя письма, в котором оказался гной бубонтюбера. После занятия Рон спросил, можно ли держать нюхлеров у себя дома, на что Хагрид ответил, что мама Рона не обрадуется — зверёк сроет весь дом.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». В 1996 году, во время директорства Долорес Амбридж, Ли Джордан несколько раз левитировал через окно нюхлеров прямо к ней в кабинет. Один такой зверёк перевернул всю мебель в поисках блестящих предметов, а когда вошла Амбридж, прыгнул на неё и попытался сгрызть кольца на её пальцах. Амбридж возложила вину на происшедшее на Хагрида, что имело для лесничего (и заодно для пытавшейся его защитить Макгонагалл) серьёзные последствия.
Фильмы
Фантастические твари и где они обитают. Один или несколько нюхлеров хранились в чемодане Ньюта Саламандера во время его многочисленных путешествий.
В фильме нюхлеры — нежные и послушные создания, обладающие привязчивым любвеобильным характером.
Нюхлеры похожи на утконосов: у них утиный нос, лоснящаяся черная шерсть, кроме того, они — сумчатые животные. В свою сумку на животе они прячут блестящие предметы.
Нюхлер Ньюта Саламандера утаскивал и прятал:
Монеты
Пряжки от туфель
Замочки от чемоданов и сумок
Кошельки с защёлкой
Жемчужные бусы и колье
Собачью медаль с ошейника собаки (собака не позволила забрать)
Металлический клапан с капота машины
Слитки золота (брусок большого размера не влез в карман)
Создатели фильма решили, что этому собирателю драгоценностей нужна нора, чтобы хранить добычу. В пространстве чемодана у нюхлера Ньюта есть небольшой клочок земли и дерево — относительно простое место обитания, где он может зарываться в землю, чтобы припрятать свои сверкающие находки.
Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда. У нюхлера Ньюта Саламандера появляется четыре детёныша — все разного цвета.
Во время собрания последователей Грин-де-Вальда в фамильном склепе Лестрейнджей нюхлер Ньюта Саламандера выкрал у тёмного волшебника фиал с каплями крови Альбуса Дамблдора и самого Грин-де-Вальда, некогда скрепившими клятву на крови двух друзей. Позже Ньют передал фиал Дамблдору, возможно, чтобы тот уничтожил флакон и смог вступить в прямую схватку с бывшим другом.
Игры
Harry Potter: Hogwarts Mystery. Нюхлеры изучаются на третьем уроке ухода за магическими существами на четвёртом курсе. Для занятия профессор Кеттлберн одолжил нюхлера по имени Сикльворт у Патриции Рейкпик, главного ликвидатора заклятий в лондонском отделении банка Гринготтс.
Интересные факты
Гоблины часто используют нюхлеров для поиска драгоценных камней и металлов.
Возможно, карман нюхлера снабжён природным магическим расширением, поскольку вмещает в себя неизмеримо большее количество объёма спрятанных предметов, чем можно предположить, взглянув на крошечного нюхлера.
Нюхлер Ньюта, когда его «вытряхивали», пытался схитрить и прикидывался, что у него в кармане ничего больше нет.
Нюхлер выбирается из чемодана
По версии фильма, нюхлер умеет просачиваться сквозь узкие микроскопические щели и трещины, и даже сквозь стекло.
Выбирается из-под крышки закрытого чемодана.
Просачивается через щель между дверями сейфа в банке.
Застревает в стекле Ювелирного магазина, пытаясь проникнуть внутрь.
В Булочной Якоба Ковальски продавалось печенье в форме нюхлера.]]></text>
</doc>
