<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оборотное зелье]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Зелья по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оборотное зелье (англ. Polyjuice Potion) — зелье, при помощи которого можно превратиться в определённого человека на некоторое время. Для этого в готовое зелье перед употреблением надо добавить частички того, в кого хочешь превратиться (волосы, ногти и т. д., но обычно используются волосы). Можно превратиться только в человека, который на момент употребления зелья жив, и ни в коем случае не в животное.
История
«Гарри Поттер и Тайная комната».
Сваренное Гермионой зелье выпивают сама Гермиона, Гарри Поттер и Рон Уизли, в надежде выведать у Драко Малфоя, кто нападает на полукровок в Хогвартсе. По задумке ребят, они должны были превратиться в слизеринцев Миллисенту Булстроуд, Грегори Гойла и Винсента Крэбба соответственно. По ошибке Гермиона использовала волос не самой Миллисенты, а её кошки.
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Весь год Барти Крауч-младший выдаёт себя за Грозного Глаза Грюма, пользуясь маскировкой Оборотного зелья. К тому же, благодаря Оборотному зелью Барти и сбежал из Азкабана: вместе с матерью, навещавшей его, он выпил зелье и вышел на свободу в её обличье. Женщина же осталась в ужасной тюрьме, где вскоре и умерла. 
«Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Гораций Слизнорт демонстрирует зелье своим студентам на уроке, позже Драко Малфой крадёт его и использует для превращений Крэбба и Гойла в девочек-первокурсниц, чтобы они предупреждали об опасности Драко, пока тот был в Выручай-комнате.
«Гарри Поттер и Дары Смерти»:
В операции «Семь Поттеров» Оборотное зелье с волосом Гарри выпивают шесть человек. Рон, Джордж и Фред Уизли, Гермиона Грейнджер, Флёр Делакур, Наземникус Флетчер.
Гарри выпивает Оборотное зелье с волосом какого-то магла из соседнего посёлка, чтобы скрыть своё присутствие на свадьбе Билла и Флёр от многочисленных гостей.
Гарри, Рон и Гермиона проникают в Министерство магии под видом его служащих: Альберта Ранкорна, Муфалды Хмелкирк и Реджинальда Кроткотта.
Гарри и Гермиона под видом пожилой магловской пары посещают Годрикову впадину.
Гермиона принимает Оборотное зелье с волосом Беллатрисы Лестрейндж, чтобы облегчить проникновение друзей в банк «Гринготтс». При этом оказывается, что водопады в банке «Гринготтс» с наложенными чарами «Гибель воров» способны смывать любую маскировку, действие разнообразных заклинаний и зелий (в том числе и действие Оборотного зелья).
«Гарри Поттер и Проклятое дитя».
В 2020 году Альбус Поттер, Скорпиус Малфой и Дельфи приняли Оборотное зелье, находясь на улице Уайтхолл, чтобы проникнуть в Министерство магии в облике Рона Уизли, Гарри Поттера и Гермионы Грейнджер.
Приготовление зелья
Рецепт зелья есть в книге «Сильнодействующие зелья», хранящейся в Запретной секции библиотеки Хогвартса.
Процесс приготовления занимает примерно месяц. Оно содержит настой из сушёных златоглазок, водоросли, пиявки, спорыш, а кроме того, очень редкие ингредиенты — тёртый рог двурога и шкура бумсланга.
Приготовление зелья занимает такой долгий период, скорее всего, из-за сложности добычи и подготовки ингредиентов: сушеные златоглазки должны настаиваться двадцать один день, а водоросли можно собрать только один раз в месяц в полнолуние.
Рецепт Оборотного зелья
  Особенности воздействия
Эффект от зелья является временным и зависит от того, насколько хорошо оно было приготовлено: его действие может продолжаться от десяти минут до двенадцати часов. Чужой облик можно удерживать сколь угодно долго, надо только выпивать по глотку зелья, когда это необходимо. О случаях передозировки зельем ничего неизвестно.
Важно убедиться, что частичка, добавленная перед употреблением, принадлежит действительно человеку: если, например, в зелье добавлен кошачий волос, выпивший снадобье волшебник обратиться в животное частично и не вернёт свой облик самостоятельно, а будет вынужден долго лечиться.   Если человек, выпивший зелье, погибает в чужом облике, его тело не принимает прежний вид.  Иначе обман миссис Крауч, заменившей в Азкабане своего сына, сразу бы раскрылся. 
Вместе с телом чужого человека употребивший зелье волшебник получает и все его особенности и увечья. Так обратившимся в Гарри участникам операции «Семь Поттеров» понадобились очки, чтобы видеть, а Барти Крауч пользовался деревянной ногой и волшебным глазом Грюма.
Люпин говорил, что Оборотное зелье не подействует на Хагрида, так как он полувеликан, а зелье — только для людей. Однако на Флёр Делакур, которая являлась на четверть вейлой, зелье подействовало.
Ещё одна интересная особенность: зелье после добавления частиц того, в кого хочет превратиться волшебник, меняет свой цвет, консистенцию и вкус. Эти качества напрямую зависят от характера человека-«образца». Так, когда Гарри Поттер превращался в Грегори Гойла, он сравнивал вкус Оборотного зелья со вкусом перепревшей капусты, и снадобье имело болотно-зелёный цвет. Зелье с частицей Винсента Крэбба было тёмно-коричневым. А перед операцией «Семь Поттеров» шестеро членов Ордена Феникса пили зелье, чтобы обратиться в Гарри, и, как заметила Гермиона, оно выглядело куда приятнее, чем в предыдущих случаях, и имело ярко-золотистый цвет.
Зелье с волосом Муфалды Хмелкирк было светло-лиловым, а вкус зелья с частицей Беллатрисы Лестрейндж был отвратительнее вкуса лирного корня.
Пояснения Дж.К.Роулинг:
Помню, как я составляла полный список ингредиентов для Оборотного зелья. Каждый из них был тщательно подобран. Златоглазки (Lacewing flies)(первая часть названия намекает на переплетение или связывание двух индивидуальностей) («lace» в переводе на русский – «шнур», «переплетение», прим. переводчика); пиявки (для высасывания одной сущности в другую); рог двурога (идея двойственности); спорыш (knotgrass) (еще один намек на связь с другим человеком) («knot» в переводе на русский – «узел», прим. переводчика); водоросли (fluxweed) (переменчивость тела во время превращения) («flux» в переводе на русский – «течение», «поток», прим. переводчика) и шкура бумсланга (разорванная внешняя оболочка и новая внутренняя составляющая).
За кулисами
В некоторых эпизодах фильмов «Гарри Поттер и тайная комната» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» голоса выпивших зелье не изменяются, в иных случаях герои говорят голосом тех, в кого они перевоплотились, например, Барти Крауч говорит голосом Грюма, а Гарри — Ранкорна. Вероятно, так сделано, чтобы зрителям было удобнее воспринимать фильм.
В экранизации «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» Гарри не перевоплощается в рыжего магла, чтобы быть на свадьбе Билла и Флёр. Также Гарри и Гермиона не используют зелье, перед тем как прийти на кладбище в Годриковой впадине.
В игре «Гарри Поттер и узник Азкабана» (версии PlayStation 2 и Xbox), Драко Малфой пьёт зелье, чтобы превратиться в Рона и заманить Гарри в ловушку.]]></text>
</doc>
