<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%8D%D0%B9%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обливиэйт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ментальные заклинания]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обливиэйт (другие переводы: «забудь», «заклятие забвения» или просто «забвение») (англ. Obliviate) — заклинание изменения памяти. Может стереть недавно полученную информацию. Побочный эффект — немного обалдевший вид, и невозможность ориентирования в ситуации, пространстве или времени Впрочем, в большинстве случаев это скоро проходит.
Вероятно, существуют какие-то временные рамки для стёртой памяти, либо какие-то уточнения (забыть определённое событие, например). Наиболее часто применяется стирателями памяти по отношению к маглам, ставших свидетелями случайного (или неслучайного) волшебства. Это заклинание употребляют также и волшебники к волшебникам.
Заклинание изучается на 2 году обучения в Хогвартсе и есть в «Стандартной книге заклинаний. 2 курс».
История
«Гарри Поттер и Тайная комната».
Самым тяжёлым последствием этого заклятия можно считать случай со Златопустом Локонсом. Он хотел стереть память Гарри Поттера, но воспользовался для этого сломанной палочкой Рона Уизли. Заклятие ударило в самого атакующего и было настолько сильным, что Златопуст напрочь забыл кто он такой. Его пришлось положить в больницу Св. Мунго, где спустя лишь два года у него наметились какие-то улучшения состояния. Также Локонс признавался, что применял это заклинания к тем людям, чьи подвиги хотел присвоить.
«Гарри Поттер и узник Азкабана».
Скорее всего, с помощью этого заклинания была изменена память тётушки Мардж, после того, как Гарри нечаянно её раздул.
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Это заклинание неоднократно было использовано стирателями памяти на мистере Робертсе во время Чемпионата мира по квиддичу. Позже на его семью было совершено нападение, и «Обливиэйт» пришлось применить ко всем четверым Робертсам (к нему, жене, и двоим детям).
В книге упоминается, что в период с 1982 по 1993 год) Барти Крауч использовал это заклинание, чтобы стереть память Берте Джоркинс, которая знала, что он держал в плену своего сына Барти Крауча-младшего. Насколько сильным было это заклинание видно из того, что после этого случая Берта стала настолько рассеянной, что её постоянно начинают переводить на всё более лёгкую работу. Однако Волан-де-Морт и Питер Петтигрю разрушили чары забвения, чтобы узнать местонахождение своего приспешника.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
Гермиона Грейнджер использует это заклинание, когда стирает память о себе у своих родителей. Отправляясь в долгое путешествие на поиски крестражей вместе с Гарри Поттером и Роном Уизли, девушка решает максимально обезопасить отца и мать и как можно лучше позаботиться об их будущем. Она заставляет их забыть свои настоящие имена, забыть всё, что было связано с ней, с Гермионой, по сути создаёт им новые имена и биографии и поселяет в их душах страстное желание переселиться в Австралию, что они, с ее помощью, и делают... Если ей суждено погибнуть, пусть родители вообще не помнят, что у них была дочь. На самом деле, по словам Дж. Роулинг, Гермиона использует Обливиэйт не как заклинание стирания памяти, а как заклинание её изменения. В пользу этого утверждения говорит следующий диалог: «— Ты [Гарри] у нас главный, — с огромным облегчением произнес Рон. — Правда, заклинание Забвения я еще никогда не использовал. — Я тоже, — отозвалась Гермиона, — но теорию знаю. Она глубоко вздохнула, успокаивая сознание, потом направила палочку на лоб Долохова и произнесла: — Забудь!»
После нападения Пожирателей смерти Антонина Долохова и Торфинна Роули в ночном кафе на Тотнем-Корт-Роуд Гермиона Грейнджер стерла у этих двоих память, чтобы они не выдали их местонахождение.
Гермиона стирает память Ксенофилиусу Лавгуду после визита Трио в его дом.
Переводы
В немецком переводе это заклинание иногда переводится как Amnesia, в чешском переводе — Zapomeň/te, на итальянском языке — Oblivion, на венгерский переводится как Exmemoriam, в то время как в других случаях остаётся Obliviate.]]></text>
</doc>
