<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D1%8F%D0%B4_%D0%B6%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обряд жертвы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магические обряды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обряд жертвы (англ. Sacrificial protection) — очень древняя магия, защищающая от любого негативного воздействия. Для неё не существует ни определённых слов, ни определённых движений волшебной палочки. Более того, для обряда жертвы палочка вообще не нужна, а нужно лишь искреннее и горячее желание волшебника отдать свою жизнь за жизнь другого при том, что он сам мог бы спастись.
Такое самопожертвование 31 октября 1981 года совершила Лили Поттер, выкупая своей жизнью жизнь сына.
Альбус Дамблдор, чтобы усилить эффект от самопожертвования Лили, наложил дополнительные чары, которые после того, как родная тётя Гарри Петуния Дурсль согласилась принять племянника в свой дом, стали действительно «могучей защитой».
Из письма Дамблдора, которое тот положил возле спящего малыша на пороге её дома, Петуния Дурсль прекрасно знала о всех обстоятельствах смерти Лили Поттер, о её жертве и защите, которую она дала своему сыну. А решение, пусть и неохотное, принять Гарри в свою семью не только значительно усилило защиту племянника, но и обезопасило то место, которое Гарри считает своим домом. А таковым Гарри считал дом по ул. Тисовой, 4, в котором проживали Дурсли.
Этот же обряд (и тоже интуитивно) повторил Гарри Поттер 2 мая 1998 года, отдаваясь в руки Волан-де-Морта и заплатив такую же цену за людей, защищавших Хогвартс.
Обряд Жертвы — адресная магия, в случае Гарри она была направлена только против Волан-де-Морта. Однако тёмный волшебник преодолел её, взяв для своего нового тела кровь Гарри, таким образом перестав быть для защиты чем-то чуждым.
Альбус Дамблдор, наложив дополнительные чары, продлил защиту от обряда жертвы Лили и упрочил ее, продлив её действие до 17 лет Гарри.
После возрождения Волан-де-Морт связал эту защиту со своим телом, приняв кровь врага, продлив тем самым защиту Лили, закрепленную Дамблдором.
Когда Волан-де-морт использовал кровь Гарри для воскрешения, то сохранил тем самым защитные чары Лили. Так Волан-де-морт был своеобразным Хоркруксом (крестражем) для Гарри-
- Это фраза с сайта Роуллинг.
Скорее всего защита перешла и к Волан-де-Морту, но против хозяина Бузиннной палочки, т.е. Гарри, не устояла и не смогла спасти Тёмного Лорда.]]></text>
</doc>
