<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оборотень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оборотни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оборотень (англ. Werewolf, также встречается перевод «вервольф» или «волколак») (ⅩⅩⅩⅩⅩ) — это человек, который после полного восхода полной луны превращается в свирепое животное, весьма напоминающее волка. Оборотней можно легко отличить от настоящих волков по нескольким неприметным признакам: щелевидным зрачкам глаз, вытянутой морде, короткой шерсти, длинным лапам и кисточке на хвосте. Оборотничество передаётся путём попадания в кровь жертвы слюны больного индивидуума в активной стадии, проще говоря после укуса преобразованного оборотня. Однако, есть предположения, что болезнь не передается волшебнику в тот момент, когда оборотень кусает анимага в обличии животного. Например в «Узнике Азкабана» оборотень Люпин вступает в схватку с Блэком, но Сириус не заражается, так как он анимаг и в тот момент был в образе собаки-волкодава. Во время преображения оборотни теряют способность мыслить по-человечески, становятся весьма агрессивны по отношению к людям, даже к тем, к которым близки. К сожалению, в настоящее время нет лекарства от ликантропии. Однако наихудшие симптомы могут быть значительно смягчены посредством потребления Аконитового зелья, позволяющего оборотню сохранить человеческий разум в процессе трансформации. Правильно изготовленное, оно испускает бледно-голубой дым.
К больным именно этой болезнью маги относятся крайне отрицательно. Существует стойкая неприязнь «обычных людей» к этим несчастным. Их сторонятся, стараются не принимать на работу, к ним относятся как к прокажённым. Неудивительно, что многие оборотни чувствуют себя комфортно только с себе подобными, постепенно теряя всё человеческое в своём облике.
Однажды обронённая Римусом Люпином фраза: «Такие, как я, обычно не размножаются» даёт право говорить о том, что оборотни либо не заводят семей, либо, если и живут с партнёром, не рожают детей. Видимо, есть вполне внятная опасность передать болезнь по наследству. Или стать опасным для своего собственного ребёнка в дни превращений.
По словам Аргуса Филча, оборотни водятся в Запретном лесу. Впрочем, эти слова могли быть сказаны только для того, чтобы напугать первокурсников, направляющихся в Лес. В дальнейшем повествовании не встречается ни одного подтверждения тому, что в Запретном Лесу действительно водятся оборотни. Хотя, возможно, Филч пользуется устаревшими слухами, появившимися в середине 1970-х, когда по Запретному Лесу бегал мальчишка-оборотень Римус Люпин и трое его друзей.
Информация от Ньюта Саламандера
Оборотни встречаются во всем мире. Считается, что родина их — Северная Европа. Люди превращаются в оборотней, только будучи укушены ими. Средства от оборотничества мы пока не знаем, хотя недавние исследования в области зельеварения позволили значительно смягчить самые тяжелые симптомы. Раз в месяц, в полнолуние, вполне, казалось бы, нормальный и здоровый маг или магл спонтанно превращается в кровожадного зверя. Оборотень чуть ли не единственный из всех видов магических созданий активно ищет людей, предпочитая их любой другой добыче. Оборотни в дни превращений, два-три раза в месяц, забывают все привязанности человека, отдаваясь чувствам Голода и Охоты. В эти дни, они могут убить своего ребенка, брата или сестру, лучшего друга или возлюбленного. Вирус оборотничества перестраивает организм настолько, что более никакие болезни не имеют влияния на зараженного. Отношение к оборотням в обществе волшебников довольно жестокое, и зараженные становятся париями в волшебном мире.
Перевод информации с Pottermore
В конце XIX века авторитетный английский учёный профессор Марлоу Форфанг предпринял попытку комплексного изучения привычек оборотней. Он выяснил, что все вервольфы, с которыми ему удалось поговорить, прежде были волшебниками. Они также сообщили ему, что маглы и волшебники различаются на вкус и что будучи укушенными, маглы чаще всего умирают, в то время как волшебники обычно выживают и становятся вервольфами.
Политика Министерства Магии по отношению к оборотням всегда была путанной и неэффективной. В 1637 году был разработан Кодекс поведения оборотней, который те должны были подписать, обещая ни на кого не нападать и запираться каждое полнолуние. Неудивительно, что никто не подписал Кодекс, ведь никто не хотел идти в Министерство и признаваться в том, что он — вервольф. Позднее с этой же проблемой столкнулись при создании Реестра оборотней. В течение многих лет этот Реестр остаётся неполным и недостоверным, так как многие из свежеукушенных пытаются скрыть своё состояние во избежание позора и изгнания. Оборотнями много лет поочерёдно занимались отделы тварей и существ Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними, потому, что никак не могли решить, кем считать оборотней — людьми или зверями. Какое-то время реестром и отловом занимался отдел тварей, а вопросами помощи и поддержки — отдел существ. Но ни один оборотень не обращался за помощью или поддержкой, и программу помощи вскоре свернули.
Многие магловские мифы и легенды об оборотнях лживы, хотя крупицы правды в них есть. Серебряные пули не убивают оборотней, но смесь измельчённого в порошок серебра и ясенеца белого, нанесённая на свежий укус, «запечатывает» рану, не давая жертве умереть от потери крови (хотя существуют трагические истории о тех, кто умолял дать им умереть вместо того, чтобы продолжать жить оборотнем).
Ежемесячные трансформации оборотня очень болезненны, если не было предпринято определённое лечение; несколько дней до и после превращения сопровождаются бледностью и слабостью. В волчьем облике оборотень теряет человеческое понимания правильного и неправильного. Тем не менее, в облике человека оборотни ничем не отличаются от прочих людей. Впрочем, бывает, что они опасны и в человеческом обличьи, чему примером является Фенрир Сивый, который стремился кусать и увечить даже будучи человеком и ради этого затачивал свои ногти на манер когтей.
Будучи атакованным оборотнем в человеческом теле, жертва может заразиться ликантропией в слабой форме, которая выражается, например, в любви к сырому мясу, или вообще пройти без последствий. Но в любом случае, укус или царапина, нанесённая оборотнем вне зависимости от его облика оставляют долго не исчезающие шрамы.
Оборотни размножаются через укусы других людей. Позор, окружавший оборотней на протяжении столетий, привёл к тому, что мало кто из них вступал в брак и имел детей. Однако ликантропия никогда не передавалась детям.
Любопытным представляется то обстоятельство, что если два оборотня встретятся и спарятся при полной луне (чрезвычайно редкая ситуация, известны лишь два случая), то родятся волчата, похожие во всём на настоящих волков, но обладающие высоким интеллектом. Они не более агрессивны, чем обычные волки, и не выискивают людей, чтобы на них напасть. Один такой приплод был с разрешения Альбуса Дамблдора выпущен в Запретный лес. Детёныши (одним из которых является Борф) выросли в красивых и невероятно умных волков, некоторые живы до сих пор, и благодаря им появились слухи об оборотнях в Запретном лесу, слухи, которые ни учителя Хогвартса, ни лесник не спешат развеивать, ведь, с их точки зрения, держать студентов подальше от Леса более предпочтительно.
Известные оборотни
Фенрир Сивый
Римус Люпин
Кьяра Лобоска
Оборотень из Вага-Вага
Сосед Артура Уизли
Армия оборотней
Известные жертвы оборотней
Билл Уизли (сильно искусан, остались шрамы на всю жизнь)
Монтгомери (умер от ран)
Лаванда Браун (подверглась нападению во время битвы за Хогвартс)
Оборотни в реальном мире
Легенды об оборотнях встречаются с древнейших времён. При этом оборотнем называли не только людей, превращающихся в волков, но и людей, способных стать каким-либо животным вообще.
Слово вервольф является соединением старо-саксонского слова «wer» (что означает человек) и «wolf» — волк и означало именно оборотней-волков. Чаще всего легенды о вервольфах встречаются в Европе.
Термин «ликантроп», «ликантропия» используется в научной литературе для описания психологического заболевания, при котором больной считает себя каким-либо животным, тем более, что у него, в силу нарушенного обмена веществ или генетической предрасположенности, наблюдается повышенное оволосение головы и верхней части туловища.]]></text>
</doc>
