<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обскур]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Генетика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обскур (англ. Obscurial) — ребенок-волшебник, который вынужден скрывать или подавлять свои силы по тем или иным причинам, в результате чего внутри него образуется паразитический сгусток темной энергии, своего рода астральная опухоль. Обычно обскур появляется у детей из стран или семей, где магия находится под запретом.
Описание существа
Когда обскур теряет над собой контроль, он принимает форму обскури. Размер и мощь зависят от врожденной силы хозяина: чем сильнее обскур, тем сильнее обскури. Иногда обскур может обращаться в обскури по своей воле. Однако угомонить обскури возможно; например, люди, которым они доверяют, или которые внушают ему доверие, могут убедить его остановиться. Редкий ребенок с обскуром способен дожить хотя бы до десяти лет.
История
Во времена охоты на ведьм, в мире было довольно много обскуров, однако к началу XX века они почти все исчезли.
 Известные носители Обскура
Криденс Бэрбоун — регулярно подвергался насилию со стороны своей приёмной матери из-за своего магического происхождения. Поэтому ему приходилось подавлять свой магический потенциал. В результате Криденс был поглощён собственным Обскуром, что привело к разрушению большей части Нью-Йорка.
Некая девочка в Судане, которую при рассказе об Обскурах упомянул Ньют Саламандер. Девочка дожила до восьми лет.
Этимология
Слово «obscure» с английского переводится как безвестный, а «obscurity» как «неясность». И хотя слова «obscurial» как такового нет, другие слова намекают на то, что происходит с Обскурами.
За кулисами
Именно издательство «Obscurus Books» позднее выпустило книгу Ньюта Саламандера «Фантастические звери: места обитания».
Возможным обскуром можно считать Ариану Дамблдор.]]></text>
</doc>
