<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Одежда волшебников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебная одежда]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дресс-код (англ. dress code — кодекс одежды) — форма одежды, требуемая при посещении определённых мероприятий, организаций, заведений. Одежда волшебников сильно отличается от одежды маглов, поэтому существуют определённые правила при выборе одежды волшебников, в первую очередь при посещении мест, населённых маглами. Как правило, в гардероб волшебника входит и одежда, которую носят в магическом мире, и магловская одежда.
Основная форма одежды магов
Самой распространённой формой одежды волшебников является мантия. Мантии условно можно разделить на:
повседневные.
парадные (надеваются на различные праздничные мероприятия).
специальные (входят в комплект какой-либо формы, к примеру, школьной или для игры в квиддич).
Парадные мантии отличаются от повседневных более яркими расцветками, нарядной отделкой, необычным покроем, и, вероятно, шьются они из более дорогих тканей. Специальные мантии гораздо меньше, чем парадные, отличаются от повседневных, на них могут нашиваться разнообразные метки (герб Хогвартса на школьной мантии, знак Визенгамота на мантиях членов этой организации, герб на мантиях целителей больницы св. Мунго). Зимой волшебники носят утеплённые плащи и меховые шубы.
Головные уборы волшебников отличаются большим разнообразием — кроме наиболее распространённых остроконечных шляп, они могут носить меховые и вязаные шапки, тюрбаны, разнообразные шляпы — котелки, цилиндры и пр.
Также в гардеробах  волшебников встречаются предметы одежды, которые они носят повседневно и которые не отличается от магловских. Чаще всего это домашняя одежда — халаты, пижамы.
В период каникул некоторые дети и подростки из семей волшебников (например, дети Уизли) предпочитают носить магловскую одежду — джинсы, футболки, свитеры.
При посещении мест, где живут маглы
Волшебники могут показаться в магловском сообществе в фиолетовом или зелёном цветах, часто комбинируя их. Однако это не более чем неписанный кодекс, и нет никакой нужды соответствовать ему. Многие из членов магического сообщества предпочитают носить свои любимые цвета, когда проводят время в магловском мире, также приемлем чёрный, как практичный цвет, особенно во время ночных поездок.
Международный статут о секретности содержит чёткие указания об одежде для ведьм и волшебников во время их пребывания в общественных местах: «Сливаясь» с маглами, волшебники и ведьмы должны принять совершенно магловский стандарт одежды, который наиболее соответствует моде того времени. Одежда должна соответствовать климату, географическому региону и случаю. Не допускаются никакие самостоятельные корректировки и изменения перед маглами.
Несмотря на эти чёткие инструкции, нарушения во внешнем облике стали одним из наиболее распространенных нарушений Международного статута о Секретности с момента его создания. Молодое поколение всегда, как правило, лучше информировано о магловской культуре в целом: дети свободно смешиваются со своими немагическими сверстниками, но позже, когда они начинают свою карьеру как волшебники, им становится все труднее следить за магловской модой. Старые ведьмы и колдуны часто безнадежно оторваны от мира магловской моды с её скоротечными изменениями, купив пару психоделических деревенских штанов в юности, они возмущены тем, что их вызывают предстать перед Визенгамотом пятьдесят лет спустя за широко распространённые «преступления на магловских похоронах».
Министерство магии не всегда строго к подобного рода нарушениям. После того, как появилась новость об исчезновении Лорда Волан-де-Морта и о том, что Гарри Поттер выжил после Смертельного заклятия, была объявлена однодневная амнистия. Волнение было такое, что ведьмы и волшебники выходили на улицы в своей традиционной одежде, упустив этот факт из виду или приняв как знак празднования.
Некоторые члены волшебного сообщества стараются изо всех сил нарушать пункт Статута Секретности об одежде. Неформальное движение, которое называет себя Свежий Воздух Полностью Освежает настаивает на том, что магловские брюки «задерживают магический поток у источника» и на том, что нужно носить мантии на публике, несмотря на повторные предупреждения и штрафы. Ещё более странно то, что волшебники сознательно одобряют такую смехотворную магловскую одежду, как кринолин, которую носят с сомбреро или с футбольными бутсами.
В целом одежда волшебников осталась за пределами моды, хотя небольшие изменения коснулись таких предметов одежды, как мантии. Стандартный гардероб волшебника включает в себя простые мантии, которые носятся вместе с традиционной остроконечной шляпой или без неё и которые надеваются в честь таких официальных событий, как крестины, свадьба или похороны. Женская одежда, как правило, длинная. Можно сказать, что одежда волшебников застыла во времени XVII века, когда маги начали скрываться. Их ностальгическая приверженность этой старомодной форме одежды может рассматриваться как способ зацепиться за былые пути и прежние времена; вопрос культурной гордости.
Между тем, день за днём, даже те, кто терпеть не может маглов, носят варианты магловской одежды, которая, бесспорно, практичнее по сравнению с мантиями. Противники маглов часто пытаются продемонстрировать свое превосходство, принимая сознательно яркий, устарелый или щегольской образ на публике.
Одежда волшебников в фильмах
В первых двух фильмах о Гарри Поттере одежда персонажей совпадает с описанием одежды в книгах. Начиная с третьего фильма традиционная одежда волшебников постепенно всё больше и больше вытесняется обычной одеждой маглов:
наряды взрослых мало чем отличаются от одежды маглов. В фильме «Гарри Поттер и Дары смерти: Часть 1» показана сцена в Министерстве магии, в которой волшебники, даже самые ярые маглоненавистники, одеты как обычные маглы. Это сильно противоречит канону.
студенты во внеурочное время ходят по школе в одежде, не отличающейся от одежды маглов:
на праздничные мероприятия маги вместо парадных мантий надевают платья и костюмы, которые хоть и немного необычны по дизайну, но от одежды маглов также кардинально не отличаются:
Школьная форма
В магических школах, как и во многих магловских, учащиеся обязаны носить одинаковую школьную форму. Специальной формы одежды для учителей не существует. Исключением являются лишь те преподаватели, которые по долгу службы должны соприкасаться с чем-то опасным или специфическим — для таких случаев есть специальная экипировка.
Форма Хогвартса
Повседневная форма одежды для учеников в Хогвартсе — чёрная мантия с вышитым гербом факультета и чёрная же остроконечная шляпа. В первой книге упоминается, что в комплект вещей для первокурсника входит черный зимний плащ с серебряными застёжками. Для работы с зельями и волшебными растениями ученики используют защитные перчатки из кожи дракона. А для торжественных случаев ученики используют парадные мантии. Никаких указаний по внешнему виду парадных мантий не существует. Факультетские знаки отличий на них также отсутствуют.
В фильмах мантия надевается поверх брючного костюма у мальчиков и юбки с блузкой и джемпером у девочек. Обычный школьный костюм мальчика — тёмные (часто чёрные) брюки, белая рубашка, форменный джемпер и галстук. Обычный костюм девочки — тёмная средней длины юбка, белая блузка, форменный джемпер, гольфы светлых тонов (в холодное время года тёмные чулки или колготы) и галстук. Расцветка формы строго определённая для каждого из факультетов. В определённых случаях костюм дополняется чёрной остроконечной шляпой. Зимой студенты носят форменные шарфы и перчатки, остальная верхняя одежда не отличается от магловской. Отличить старосту от обычного ученика можно не только по значку, но и по редко надеваемой чёрной шапочке с гербом школы (в книгах — только по значку). Дизайн одежды в первых двух фильмов отличается от дизайна одежды в третьем и последующих фильмах.
Школьная формы Хогвартса в первых двух фильмах (представлен вариант для студентов Гриффиндора и Слизерина, у студентов остальных факультетов форма аналогичная, только отделка и аксессуары других расцветок):
Школьная форма в Хогвартсе в последующих фильмах:
Аксессуары:
В книгах очень мало уделялось внимания внешнему виду игроков в квиддич, упоминались лишь игровые мантии для этих состязаний. Однако создатели фильмов подошли к этому вопросу очень серьёзно. Были разработаны разнообразные защитные налокотники, наколенники, очки, перчатки, жилеты, сапоги и шлемы. Поверх этой стандартной амуниции игроки надевают форменную мантию своей команды. Цвет формы соответствует цветам факультета (и в книгах, и в фильмах).
В фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» для Гарри Поттера и Седрика Диггори были придумана форма, в которой они участвовали в испытаниях. На первом испытании на них были защитные чёрные мантии со шнуровкой на груди, под мантией — костюм, похожий на спортивный. На втором испытании участники были в тёмных шортах и майках: Гарри в малиновой, Седрик — в жёлтой. На третьем испытании Турнира форма представляла из себя двуцветные трикотажные джемперы ( у Седрика — жёлтый с чёрным, у Гарри — малиновый с чёрным). Цвета одежды символизировали цвета факультетов, на которых учись юноши — Гриффиндор и Пуффендуй. На костюмы были нашиты эмблемы с гербом Хогвартса.
Форма Дурмстранга
В книге «Гарри Поттер и Кубок Огня» упоминается, что студенты Дурмстранга носят кроваво-красного цвета мантию. Также в комплект школьной формы Дурмстранга входит меховой плащ. 
В фильме представлены только мужские комплекты одежды: дурмстранговцы появляются в тёмных костюмах, напоминающих военную форму, а на Святочный бал приходят в одежде, похожей на гусарский ментик. Также в комплект формы дурмстранговца входит плащ, подбитый мехом, и меховая шапка.
Форма Шармбатона
В книге «Гарри Поттер и Кубок Огня» упоминаются только небесно-голубые мантии из тонкого шёлка. В фильме был представлен женский вид формы академии Шармбатон. Повседневный наряд ученицы Шармбатона состоит из юбки средней длины, элегантного жакета с вышитой эмблемой академии и лёгкой блузы. Верхняя одежда — это мантия из шёлка и лёгкая фетровая шляпка. Также ученицы могут носить белые перчатки, которые дополняют образ. Весь гардероб небесно-голубых тонов, но отдельные детали могут быть синими и серебристыми. Различные прохладные тона придают форме женственность и лёгкость.
Форма Махотокоро
Студентам, когда они поступают в школу Махотокоро, вручают заколдованные мантии, которые вырастают в размерах вместе с учащимися, и которые постепенно меняют цвет, в зависимости от увеличения учёности того, кто их носит, начиная от бледно-розового и становясь (если высший уровень мастерства достигается в каждом магическом предмете) золотым.
Если мантии белеют, это признак того, что студент изменил японскому кодексу волшебника и перенял незаконную практику (которую в Европе называют Тёмной магией) или нарушил Международный статут о секретности. «Побелеть» — это ужасный позор, который приводит к мгновенному исключению из школы и судебному процессу в Японском Министерстве магии.
Форма Кастелобрушу
Студенты южноамериканской школы магии Кастелобрушу носят яркие зелёные мантии.
Форма Ильверморни
Мантии студентов североамериканской Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни голубого и цвета спелой клюквы. Цвета символизируют основателей Ильверморни Изольду и Джеймса: голубой — в честь любимого цвета Изольды, а также потому, что в детстве она очень хотела учиться на факультете Когтевран; бордовый — в честь любви Джеймса к клюквенным пирогам. Каждая мантия учеников Ильверморни подвязана золотым гордиевым узлом, в память о броши, которую Изольда нашла среди руин её родного дома Ильверморни.
Форма Колдовстворца
О форме российской магической школы Колдовстворец можно судить по игре Wonderbook: Книга зелий: это тёплое пальто фиолетового цвета с меховой отделкой и меховая шапка. Вероятно, так выглядит мужской зимний вариант одежды для нахождения на улице.
На иллюстрации с сайта «Pottermore», изображающей игру в квиддич в российском варианте (верхом на вырванных с корнем деревьях), форма игроков состоит из фиолетовой мантии, коротких бордовых брюк, остроконечной шляпы и туфель с узким длинным носом.
Форма членов Визенгамота
Официальной формой членов «Визенгамота» являются мантии сливового цвета с вышитой на них буквой «В». Судя по фильмам, к мантиям прилагаются высокие квадратные шапки, отдалённо напоминающие академические шапочки. Также, судя по фильмам, члены основного состава носят мантии более тёмного цвета, чем члены расширенного состава.
Форма сотрудников Отдела магического хозяйства
Известно, что сотрудники Отдела магического хозяйства носят мантии тёмно-синего цвета.
Форма целителей Больницы Св. Мунго
В фильмах больница Св. Мунго ни разу не показывалась. Поэтому о форме целителей можно судить лишь по единственному упоминанию о ней в книге «Гарри Поттер и Орден Феникса» и иллюстрации с сайта «Pottermore». В книге упоминалось, что целители носят лимонного цвета халаты с вышитым гербом целителей: скрещённой волшебной палочкой и костью.
Форма заключённых Азкабана
Тюремную форму хорошо можно разглядеть в фильмах — она поношенная, дырявая, грязная. Для женщин длинный полосатый балахон-платье , для мужчин — простые брюки и рубашка из той же ткани. На вид кажется, что полоски — тёмно-серые и светло-серые, можно предположить, что ранее полоски были чёрными и белыми, но они затёрлись со временем). В особо холодное время, вероятно, можно было пользоваться столь же поношенными пальто.
За кулисами
Над дизайном костюмов в экранизациях книг в разное время трудились разные художники по костюмам.
Над первым фильмом работала Джудианна Маковски.
Дизайнером костюмов во втором фильме стала Линди Хемминг.
Костюмы во всех последующих фильмах — дело рук Яни Темиме.]]></text>
</doc>
