<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BA%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оккамий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оккамий, или Окками (англ. Occamy) (ⅩⅩⅩⅩ) — встречается на Дальнем Востоке и в Индии. Это двуногое крылатое создание с телом змеи и хохолком из перьев на голове в длину достигает пятнадцати футов. Питается главным образом крысами и птицами, хотя, случается, нападает и на обезьян. Агрессивен, бросается на всякого, кто к нему приблизится, особенно когда защищает свою кладку яиц. Скорлупа яиц представляет собой чистейшее серебро.
Фильмы
Фантастические твари и где они обитают.
Окраска цвета морской волны с разводами, змеиное тело с крыльями, драконья морда с хохолком.
Питается насекомыми.
Магозоолог Ньют Саламандер по рассеянности оставил яйцо оккамия в зале Каменного национального банка. Яйцо подобрал не-маг Якоб Ковальски и спрятал его в карман. Из яйца стал вылупляться детёныш. Ньют трансгрессировал с Якобом в хранилище банка, чтобы понаблюдать за тем, как детёныш вылупляется.
Саламандер выращивал в своём чемодане пятерых особей оккамия (один сбежал).
Детёнышей оккамия не следует гладить, т.к. они рано учатся защищаться. Браконьеры часто разоряют их гнезда в поисках серебряной скорлупы.
Оккамий увеличивается в размерах и может заполнить всё помещение.
Чтобы поймать оккамия нужно использовать насекомое в виде приманки. Надо положить насекомое в чайник, оккамий уменьшится, чтобы туда забраться, после этого чайник надо захлопнуть крышкой.
Якоб Ковальски получил от Ньюта целый чемодан серебряной скорлупы оккамия и предоставил её в банк в качестве обеспечения кредита на булочную.
За кулисами
Из сюжета фильма видно, что все особи этого вида, которых выращивал Ньют, были только что вылупившимися, т.к. были одинакового размера и с разбитой скорлупой.
Если детёныш может настолько увеличиваться в размерах, то трудно представить, какова будет при этом взрослая особь. Маленький чайник для её поимки уже не подойдет.
Возможно, высокое гнездо снижает риск того, что с представителем этого вида произойдет спонтанное увеличение.]]></text>
</doc>
