<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BA%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Окклюменция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Ментальная магия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Окклюменция (англ. Occlumency; существует транскрипция «окклУменция») — способность преграждать путь к своему сознанию людям, искушённым в легилименции, то есть в умении считывать образы в чужом мозге.
Северус Снегг и Волан-де-Морт именно такими искушёнными и считались, т.к. больше всех других преуспели в Тёмных искусствах. Благодаря окклюменции можно запутать противника, даже самого отличного легилимента, так, что он не распознает вашу ложь, приняв её за правду.
Легилименцией и окклюменцией владеет также Альбус Дамблдор, причем не хуже профессора Снегга и Тома Реддла. Во-первых, когда Гарри Поттер узнаёт, что индивидуальные уроки ему будет давать ненавистный Снегг, Сириус Блэк в ярости спрашивает у профессора, почему эти уроки не может давать крестнику Дамблдор, на что получает кривую ухмылку Северуса и заявление, что прерогатива директора в том и состоит, чтобы «грязную работу» делали подчинённые. Во-вторых, когда возникла необходимость допросить Кикимера, Дамблдору пришлось применить к строптивому домовику легилименцию, о чём он рассказывает впоследствии Гарри. В-третьих, такую же методику допроса он применял к заколдованному Волан-де-Мортом Морфину Мраксу.
Окклюменцией владеет также Беллатриса Лестрейндж, которая давала уроки своему племяннику Драко Малфою. Надо полагать, эти уроки были более успешными, чем занятия Снегга с Гарри, т.к. Драко каким-то образом противостоит легилименции Снегга, а результатом занятий с Гарри стало лишь облегчение доступа к его мыслям Тёмного Лорда. Возможно, для успешной окклюменции надо не «очистить свой разум», как советовал Гарри профессор Снегг, а населить его «нужными» воспоминаниями, не безмятежно расслабиться, а, наоборот, собраться. Снегг в значительной мере виноват в том, что Гарри так и не овладел окклюменцией (подробнее это раскрывается в теории «Большая Игра профессора Дамблдора», ссылка «Вопросы по БИ-5»). Хотя, согласно этой теории, Дамблдор с помощью Снегга сознательно планировал открыть сознание Гарри для Волан-де-Морта, чтобы тот, побывав там, ощутил сильные мучения и в результате сам закрыл свой мозг от Поттера. Что, в общем-то, и произошло.
Возможно, окклюменцией владела и Нарцисса Малфой. Когда Том Реддл велел ей проверить, мёртв ли Поттер, ей удалось обмануть Хозяина и заверить его, что Поттер мёртв. Почему «возможно»? Потому что нет уверенности, что Тёмный Лорд в этот момент проверил правдивость миссис Малфой.
Этимология
Слово «окклюменция» происходит от лат. occlusio — сокрытие и лат. mens — ум, мышление, рассудок.]]></text>
</doc>
