<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BA%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Октябрь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Октябрь — десятый месяц года, имеет 31 день.
Ежегодно, в последний день октября в Англии празднуется Хэллоуин, а в Хогвартсе проводится Хэллоуинский пир. В предшествующие этому празднику выходные студенты третьего курса и старше отпускаются в Хогсмид.
События
Точные даты
30 октября 1994 — в Хогвартс для проведения Турнира Трёх Волшебников прибывают делегации из Шармбатона и Дурмстранга.
31 октября:
1492 — был казнён Сэр Николас де Мимси-Дельфингтон, который стал факультетским привидением Гриффиндора.
1981 — Лили и Джеймс Поттеры убиты Волан-де-Мортом, им также сделана попытка убийства их сына Гарри, в результате чего Тёмный лорд теряет силу и исчезает. Многие сочли, что он исчез навсегда. Первая магическая война была окончена.
1991 — во время празднования Хэллоуина профессор Квиррелл впускает в Хогвартс горного тролля, наделавшего в замке много переполоха.
1992 — празднует свой юбилей смерти Почти Безголовый Ник. В этот же вечер была вновь открыта Тайная комната. Жертвой василиска стала миссис Норрис, кошка завхоза Филча.
1993 — пока все ученики были на Хэллоуинском пиру, в гостиную Гриффиндора попытался проникнуть Сириус Блэк. Портрет Полной Дамы не пускает его, и Блэк, разозлённый этим, разрезает холст полотна.
1994:
Перед Хэллоуинским пиром Кубок огня избирает представителей школ магии и волшебства, которые будут участвовать в Турнире Трёх Волшебников. Неожиданно для всех избрано не три, а четыре Чемпиона. Четвёртым назван Гарри Поттер, который вообще не мог участвовать в общем отборе из-за возрастного ограничения.
Альбус Дамблдор замечает странности в поведении Барти Крауча и предлагает тому заночевать в замке. Крауч отказывается.
Неточные даты
1977 — между 19 и 29 октября родилась Анджелина Джонсон.
1995 — на выходных перед Хэллоуином в Хогсмиде, в баре «Кабанья голова», собираются ученики Хогвартса, недовольные преподаванием в этом году Защиты от Тёмных искусств. Создаётся Отряд Дамблдора. Буквально на следующий день выходит Декрет об образовании № 24, запрещающий незарегистрированные клубы, кружки и команды в Хогвартсе.
1996 — во время похода в Хогсмид накануне Хэллоуина Кэти Белл становится жертвой проклятого ожерелья. Девушке повезло — она остаётся жива и после месячного лечения в больнице св. Мунго возвращается в Хогвартс.
Родились
4 октября 1935 — Минерва Макгонагалл.
17 октября (точный год неизвестен) — Филиус Флитвик.
30 октября 1949 — Молли Уизли.
Умерли
31 октября 1981 — Джеймс и Лили Поттер.
В реальном мире
События
 Октябрь в Википедии
13 октября 2007 — в России издана последняя книга Джоан Роулинг Поттерианы «Гарри Поттер и Дары Смерти».
6 октября 2015 — в Великобритании и Америке выпущено первое полностью иллюстрированное издание книги «Гарри Поттер и Философский камень». Автором иллюстраций стал британский художник-иллюстратор Джим Кей, известный по работе над книгой Патрика Несса «Голос монстра» и другими сказочными и фэнтезийными произведениями.
Родились
1 октября 1930 — Ричард Харрис, который сыграл роль профессора Дамблдора в первых двух фильмах Поттерианы.
1 октября 1989 — Луис Кордис, сыгравший роль Блейза Забини в фильмах о Гарри Поттере.
3 октября 1978 — актёр Кристиан Коулсон, сыгравший молодого Тома Реддла в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната».
4 октября 1984 — английский актёр Уилл Тикстон, исполнивший роль слизеринца Теренса Хиггса в фильме «Гарри Поттер и Философский камень».
5 октября 1984 — Тиана Бенджамин, в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» сыграла роль Анджелины Джонсон.
6 октября 1990 — английская актриса Скарлет Бирн, которая сыграла Панси Паркинсон в шестом и восьмом фильмах о Гарри Поттере.
8 октября 1964 — английский актёр Иэн Харт, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Философский камень» Квиринуса Квиррелла.
11 октября 1957 — актриса Доун Френч, исполнявшая роль Полной Дамы, начиная с третьего фильма о Гарри Поттере.
12 октября 1963 — британский актёр Дэйв Леджено, в последних трёх фильмах о Гарри Поттере сыграл роль Фенрира Сивого.
12 октября 1989 — Элинор Коламбус, в первых двух фильмах о Гарри Поттере сыграла роль Сьюзен Боунс.
17 октября 1960 — актёр Гай Генри, сыгравший роль Пия Толстоватого в первой и второй части фильма «Гарри Поттер и Дары Смерти».
19 октября 1940 — английский актёр Майкл Гэмбон, начиная с третьего фильма он исполнял роль профессора Дамблдора.
20 октября 1944 — британская актриса Вероника Клиффорд, сыгравшая роль миссис Мейсон в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната».
20 октября 1949 — британский актёр Джордж Харрис, исполнивший роль Кингсли Бруствера в серии фильмов о Гарри Поттере.
27 октября:
1939 — английский актёр Джон Клиз. В серии фильмов о Гарри Поттере он исполнил роль Почти Безголового Ника.
1983 — актёр Джейми Йетс, в двух первых фильмах о Гарри Поттере исполнивший роль слизеринца Маркуса Флинта.
1983 — британский актёр Скотт Фирн, сыгравший роль слизеринца Эдриана Пьюси.
28 октября 1988 — ирландский актёр Девон Мюррей, исполнивший роль Симуса Финнигана в фильмах о Гарри Поттере.
29 октября 1925 — актёр Роберт Харди, исполнивший роль Корнелиуса Фаджа в серии фильмов о Гарри Поттере.
30 октября 1941 — советский и российский актёр Рогволд Суховерко, чьим голосом в русской версии фильмов о Гарри Поттере говорит Рубеус Хагрид.
30 октября 1948 — британский актёр-лилипут Русти Гоффе, сыгравший в фильмах о Гарри Поттере эпизодические роли гоблинов.
Умерли
25 октября 2002 — на 72-ом году жизни скончался Ричард Харрис.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Информация публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Октябрь 2004 — Гленда Читток
Октябрь 2005 — Фифи ЛаФолл
Октябрь 2006 — Идрис Оукби
Октябрь 2007 — Гарри Поттер]]></text>
</doc>
