<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%8F_%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Олимпия Максим]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шармбатонцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полулюди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Французы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора школ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Олимпия Максим (англ. Olympe Maxime) — французская волшебница, директор Академии магии Шармбатон. Отличается внушительным ростом, из чего можно сделать вывод, что она — потомок великанов, хотя отрицает это.
Биография
Ранние годы
Олимпия родилась в семье волшебника и великана, неизвестно, кто из ее родителей был также «широк в кости», как и она, мадам Максим тщательно скрывает тайну своего происхождения. Известно, что она окончила французскую магическую академию Шармбатон, директором которой позднее стала.
1994—1995 годы
В октябре 1994 года мадам Максим вместе со студентами своей школы приезжает в Хогвартс на Турнир Трёх Волшебников. Там она знакомится с полувеликаном Рубеусом Хагридом. Хагрид, который раньше почти не встречал других полувеликанов, проникается к Олимпии очень тёплыми чувствами. Он даже соглашается показать ей драконов, которых привезли для первого испытания. Правда, он ещё и шепнул пару слов Гарри Поттеру, чтобы он тоже глянул на таких «красавцев». Ну, и заодно — имел время подготовиться к тому, что его ожидает.
Конечно же, мадам Максим сказала о драконах чемпионке Шармбатона Флёр Делакур. Вместе они продумали тактику сражения.
Во время Святочного бала Хагрид разоткровенничался о своём происхождении. Оказывается, его мать была великаншей. Когда же он спрашивает, кто из родителей Олимпии был великаном, мадам Максим с возмущением открещивается от такого родства, говорит, что «просто широка в кости», прекращая всякие отношения с Хагридом. Когда же она остыла и решила помириться, Рубеус расценил это как попытку выведать у него секреты третьего испытания.
Остаются за кадром дальнейшие отношения этих двоих, но, похоже, мадам Максим и Хагрид всё же помирились. Иначе, почему Олимпия согласилась сопровождать Рубеуса в походе к великанам?
1995—1996 годы
Летом 1995 года по заданию Ордена Феникса мадам Максим вместе с Хагридом отправляется на поиски великанов и переговоры с ними. К сожалению, переговоры проваливаются из-за убийства старого вождя и прихода нового по имени Голгомаф, который был лоялен к околачивавшимся поблизости Пожирателям смерти. Оказывается, они получили аналогичное задание от Тёмного Лорда... В этом походе Олимпия показала себя настоящей грозной волшебницей! По признанию Хагрида, если бы не её мастерство, они бы живыми оттуда не выбрались.
В 1996 году, в июне, мадам Максим приезжает (вернее, прилетает в колеснице, запряжённой огромными крылатыми лошадьми) на похороны директора Хогвартса Альбуса Дамблдора.
1997 год
Мадам Максим вместе с Хагридом присутствовала на свадьбе своей бывшей студентки Флёр Делакур летом 1997 года. Что ж, вполне возможно, что Олимпия приняла приглашение, во-первых, потому что быть приглашённой на такое торжество лестно для каждого учителя, а во-вторых, в надежде ещё раз повстречаться с Хагридом. Увы, праздник был испорчен налётом Пожирателей Смерти. Мадам Максим, вероятно (мало ли, вмешательство иностранного мага в такие события могло спровоцировать международный скандал), трансгрессировала из «Норы».
Внешность
У неё «красивое лицо с оливковой кожей, тёмные волоокие глаза и крупный орлиный нос, блестящие волосы собраны в пучок на шее». В первый свой приезд в Хогвартс она была «с ног до головы закутана в чёрную атласную мантию, на шее и толстых пальцах поблескивали превосходные опалы».
Личность и черты характера
Мадам Максим скрывает факт, что среди её предков были великаны, утверждая, что «просто широка в кости». И, в общем-то, она поступает правильно. В магическом сообществе великаны пользуются дурной славой, а Олимпия дорожит и своей репутацией, и репутацией своей Академии.
Мадам Максим имеет довольно теплые отношения с многими персонажами, в том числе своими учениками и преподавателями. Также ей не чуждо чувство справедливости. Даже не смотря на ее протест против участия Гарри Поттера в Турнире, она не занижает ему оценки (в отличие от Каркарова), а во втором задании вообще дает ему максимальный балл за спасение Габриэль Делакур даже в ущерб результату своего чемпиона.
Также Олимпия Максим — что называется — готова к опасностям и приключениям. Она отправляется с Хагридом в Восточную Европу и путешествует не самым комфортным образом. Максим имеет также вспыльчивый характер, Хагриду еле удается ее сдержать от нападения на Пожирателей.
Взаимотношения
Студенты Шармбатона
Олимпия Максим пользуется огромным авторитетом у своих учеников. Их уважение граничит с почитанием: в Шармбатоне принято приветствовать директора стоя и не садиться раньше неё. Причём, этот жест со стороны студентов явно добровольный.
Оба директора относятся друг к другу с уважением и почтением. Конечно, Олимпия не такой великий маг как Дамблдор, но и она стала директором самой престижной школы магии Франции не просто так. Когда мадам Максим заподозрила подвох с Кубком Огня, она, конечно, была возмущена, но её обращение к Дамблдору за разъяснениями было вполне справедливым шагом. Чего не скажешь, к примеру, о третьем директоре, Игоре Каркарове. И Дамблдор обходится с Олимпией как истинный джентльмен, высоко ценя её заботу о своих учениках. А в 1995 году он даже попросил её вместе с Рубеусом Хагридом отправиться на поиски великанов для предложения им союза с Орденом Феникса. Этим он показал не только уважение, но и своё доверие к мадам Максим.
Рубеус Хагрид
С самой первой встречи Хагрид испытывал симпатию к мадам Максим. Они оба являются полувеликанами, и это им обоим доставляло немало проблем в обществе. Похоже, что Олимпии тоже приглянулся Хагрид. Во время Турнира Трёх Волшебников они много разговаривали. Однажды Хагрид, не сказав, что за сюрприз ожидает мадам Максим, повёл её в Запретный Лес. Оказывается, его старый знакомый Чарли Уизли привёз четырёх драконов для первого тура. 
Вскоре в Хогвартсе проходит традиционный для Турнира Святочный бал, во время которого Хагрид решился рассказать Олимпии о своей матери-великанше. Предчувствуя, какой вопрос будет задан дальше, мадам Максим хотела уйти от разговора, но Хагрид намёков не понял. Они поссорились. После бала в «Ежедневном пророке» появилась статья о Хагриде, где среди всяких обвинений прозвучала информация о матери Хагрида, великанше Фридвульфе. Отзвуки волны возмущения читателей, которая обрушилась на Хагрида, дошла, видимо, и до мадам Максим. Она пытается помириться с лесничим, но он расценивает эти попытки как желание выведать у него подробности третьего испытания. Однако позже они помирились, и летом 1995 года вместе отправляются на переговоры с великанами. Олимпия, рискуя жизнью, до последнего остаётся с Хагридом и старается ему помочь. После провала переговоров она возвращается в Шармбатон.
Этимология
Имя Олимпия (Olympe) произошло от названия горы Олимп, на вершине которой согласно древнегреческим мифам, жили боги.
Фамилия Максим (Maxime) на французском языке означает «принцип», «правило». Также это одна из форм имени Maximus (лат.), широко распространенная в Европе.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» роль Мадам Максим играет известная британская актриса Фрэнсис де ля Тур. Ее дублером в сценах общего плана стал Иэн Уайт. Также персонаж Олимпии появляется в первой части «Даров Смерти» на свадьбе в Норе среди приглашенных. Это единственный случай в серии, когда один из основных героев появляется в фильме, но не появляется в соответствующей книге.
Несмотря на то, что в книге рост у Хагрида и Олимпии примерно одинаковый, в фильме лесничий заметно ниже своей возлюбленной.
«Мадам» во французском языке равнозначно определению «миссис» в английском, что подразумевает, что женщина была или состоит в браке. Возможно, Олимпия была замужем, но овдовела или развелась.
В экранизации отношения между Хагридом и Олимпией показаны более обширно и серьёзно.]]></text>
</doc>
