<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BC%D1%83%D1%82_%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Омут памяти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Омут памяти (англ. Pensieve, в некоторых переводах встречается слово «думоотвод») — неглубокая каменная (или металлическая) чаша с вырезанными на ободке рунами. Предназначена для просмотра чьих-либо воспоминаний. Для этого воспоминание, которое представляет собой нечто среднее между газом и жидкостью, выливают в Омут памяти. Если волшебник окунается в Омут с головой, он может попасть внутрь воспоминания и пережить давно прошедшие события так, как если бы лично при них присутствовал.
Воспоминания являются субстанцией многоразового использования. После просмотра их можно вынуть из омута и поместить обратно во флакончик, где они и хранятся.
Процесс отделения чьих-то воспоминаний чаще всего выглядит так: волшебник палочкой «вытягивает» воспоминания о каком-то событии из виска и дожидается, пока прядь не повиснет на палочке, затем стряхивает её в подходящую ёмкость. Но бывают и исключения. Так, Северус Снегг перед смертью просто испускает из себя воспоминания, не пользуясь палочкой. Текущую вместе с кровью жемчужную субстанцию собирает Гарри Поттер. Также не вполне понятно, как умудрился Альбус Дамблдор собрать воспоминания престарелой эльфийки Похлёбы, ведь домовикам запрещено пользоваться и даже брать в руки волшебные палочки.
У Омута памяти есть интересная особенность: тот, кто погружается в него и просматривает воспоминания, всё видит со стороны, а не глазами того человека, кто их оставил, но его самого никто не видит.
Упоминания в книгах
В июне 1995 г., накануне Третьего испытания, Гарри оставили временно одного в кабинете директора. И он не санкционировано воспользовался Омутом памяти. Увидел собрание Визенгамота, где рассматривалось дело Пожирателей смерти после Первой магической войны.
В 1996 г. Омут памяти был перенесен профессором Снеггом в свой кабинет. Чтобы прятать туда свои мысли во время уроков Окклюменцией, во избежание возможного проникновения в них Гарри Поттером.
В результате Снегг так и не уберег своих мыслей. Гарри опять случайно оставили в кабинете одного, тот знал, как воспользоваться омутом памяти, и просмотрел воспоминание Снегга о своих родителях в детстве.
В 1996-97 гг. профессор Дамблдор с помощью Омута памяти демонстрировал Гарри собранные воспоминания о Томе Реддле.
В 1998 году во время передышки в битве за Хогвартс, Гарри прошел в кабинет Дамблдора, чтобы просмотреть в Омуте памяти воспоминания Снегга.
Информация с Pottermore
Омут памяти — это широкая и неглубокая чаша, сделанная из камня или металла, часто искусно декорированная или инкрустированная драгоценными камнями и заключающая в себе мощную комплексную магию. Омут является редким артефактом, так как только самые сильные волшебники используют их, у большинства волшебников не хватает на это смелости.
Ощутимая опасность Омута — в его власти над памятью и мыслями. С помощью омута памяти волшебнику представляется возможность воскрешать воспоминания так, что их можно пережить снова: каждая деталь воссоздаётся последовательно и точно так, как было в прошлом. Владелец воспоминаний или другой человек (в этом и таится опасность) могут погрузиться в воспоминания и перемещаться внутри них. Омут памяти доставляет много беспокойства тем, кому есть что скрывать, тем, кто стыдится своего прошлого, и тем, кто желает сохранить свои секреты или защитить свою личную жизнь от посторонних.
Использование Омута памяти для изучения и сортировки мыслей и идей является процессом более сложным, в сравнении с воскрешением воспоминаний, и немногие волшебники способны на это. Альбус Дамблдор использовал Омут памяти подобным образом, в частности, в тридцатой главе книги «Гарри Поттер и Кубок Огня». Тогда он добавил свои мысли в Омут памяти и лицо Гарри Поттера превратилось в лицо Снегга, что напомнило директору о скрытой связи между Снеггом и Гарри, о том, что Северус был влюблен в мать Гарри, и теперь для него дело чести защищать его (хотя и весьма неохотно).
Традиционно Омут памяти колдуньи или волшебника, как и их палочка, хоронится вместе с ними, поскольку считается чрезвычайно личным артефактом. Любые мысли и воспоминания, оставленные в омуте, также хоронятся с их владельцем, если только он или она не завещают поступить по-другому. Омут Хогвартса, однако, принадлежит не отдельному лицу, а школе. Он использовался чередой директоров и директрис школы, которые также оставили свой жизненный опыт в форме воспоминаний. Эти воспоминания являются бесценной библиотекой справочной информации для текущего директора или директрисы.
Омут Хогвартса изготовлен из камня с резными украшениями и выгравированными модифицированными саксонскими рунами, что указывает, что это артефакт очень древних времен, предшествующих созданию школы. Одна неподтвержденная легенда гласит, что основатели обнаружили омут полузакопанным в землю в том самом месте, где они решили создать их школу.
Наименование «Омут памяти» (англ. — pensieve) является омонимом слова «pensive», обозначающего «глубоко, серьезно задумавшийся», а также игру слов, так как часть слова «sieve» (с англ. — сито) намекает на функцию объекта по сортировке значимых вещей из массы мыслей и воспоминаний.
Несоответствия
В шестом фильме Омут показан как парящее над столом блюдо. Но в последнем фильме эта неточность была объяснена тем, что Омут — разборный.]]></text>
</doc>
