<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Омела]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные растения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ингредиенты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Омела (англ. Mistletoe) — вечнозеленое растение, плоды которого (ягоды омелы), входят в состав ингредиентов некоторых зелий. Маглы тоже используют ягоды омелы для приготовления лекарств, понижающих артериальное давление и т.п. Ягоды омелы для маглов без специальной обработки ядовиты.
В мире Гарри Поттера
В волшебном мире, так же как и в мире маглов, омелу вешают для красоты под потолком или в виде венка на дверь во время Рождественских праздников. Существует обычай: пара, попавшая под омелу, должна поцеловаться, что и сделали Гарри с Чжоу Чанг.
А через год, на рождественской вечеринке, устроенной Слизнортом, Гермиона старательно избегала встречи с Кормаком, который пытался затащить её под омелу. В это же самое время Гарри был особенно популярен среди девочек, многие из них как бы случайно оказывались под омелой, когда он проходил рядом. Но тот, перемещаясь по Хогвартсу, старался находить пути подальше от омелы, что очень смешило Рона.
Полумна Лавгуд утверждала, что омелы часто бывают заражены нарглами.  Однако, вероятно, она не боялась этих мифических существ, так как омела росла прямо у порога её дома.
За кулисами
Римляне верили, что омела способствовала зачатию, если женщина носила её с собой как талисман.
Друиды, считая свойства омелы чудодейственными, срезали её золотым серпом в астрономически вычисленное время на правильном дереве, собрав вместе людей, прошедших очистительные процедуры и исполнивших ритуальные танцы.
Знаменитый алхимик Парацельс собирал омелу, выращенную на черепах повешенных.
Омела также считалась грозовым растением, предназначенным для охраны дома от грома и молнии, а также от ведьм и злых духов.]]></text>
</doc>
