<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B0_%D0%9D%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орабелла Наттли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 18 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кавалеры Ордена Мерлина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изобретатели заклинаний]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орабелла Наттли (англ. Orabella Nuttley) — волшебница, кавалер Ордена Мерлина первой степени. Орабелла в середине XVIII века работала в Министерстве магии, а в свободное время, экспериментировала с заклинаниями и изобрела Восстанавливающие чары.
Биография
В 1754 году Наттли работала в Отделе по борьбе с неправомерным использованием магии, из-за её крайней застенчивости не получала серьёзной работы и занималась чисткой офиса, уборкой за министерскими совами, курьерскими обязанностями. Дома после работы она с наслаждением экспериментировала с заклинаниями, пытаясь улучшить свои магические способности.
Тем временем непримиримые соперники в европейских гонках на мётлах, Торквил МакТавиш и Сильвио Астольфи, решили состязаться в гонке от Абердина до Рима. Британские и итальянские делегаты условились встречать гонщиков на финише. Орабелла Наттли была в составе британской делегации и организовывала порталы и доставку багажа.
Гонки проходили ночью, чтобы не привлекать внимания маглов. На рассвете МакТавиш и Астольфи приблизились к финишу, и болельщики спортсменов начали волноваться. Между ними завязалась драка, и по невыясненным обстоятельствам произошел взрыв, вследствие чего Колизей обратился в руины. Победитель гонки так и остался невыясненным: болельщики дрались, Астольфи был превращен в курицу, а колени МакТавиша были вывернуты задом наперед, министерские делегаты гадали, как восстановить Колизей или объяснить маглам его обрушение.
Шум от взрыва прогремел на весь Рим. Робкая Орабелла вышла вперед и восстановила пару колонн древнего амфитеатра с помощью «Репаро». Пораженные волшебники попросили Наттли научить их чарам. В итоге, когда к Колизею прибыли любопытные маглы, они увидели лишь толпу странных людей, окруживших кудахчущую курицу. Древний Колизей же стоял целый и невредимый.
Наттли была награждена Орденом Мерлина первой степени, а изобретённые ею чары используются повсеместно уже долгие годы.
Внешность и личные качества
Орабелла имела вьющиеся рыжие волосы и носила очки. Она сложно находила общий язык с коллегами, не ходила на встречи и праздники, посвящая свободное время любимому делу — заклинаниям. Неизвестно, как изменилась её жизнь после восстановления Колизея.]]></text>
</doc>
