<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%9C%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орден Мерлина]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Награды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вещи дома Блэков]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Орден Мерлина (англ. Order of Merlin) — наивысшая награда в мире волшебников, бывает I, II и III степени. Присуждается за выдающиеся заслуги, чаще всего на поприще борьбы с тёмными волшебниками или спасения жизней волшебников и маглов. Орден был учреждён в XV веке. Орден был учреждён и вручается по сей день Визенгамотом, предшествовавшим Министерству магии органом власти.
Орден первой степени представляет собой золотой медальон на зелёной ленте и даётся за необычайную храбрость или исключительность магии. Легенда гласит, что зелёный цвет символизирует тот факультет Хогвартса, в котором учился Мерлин. Орден второй степени — за выдающиеся достижения или деятельность — висит на фиолетовой ленте. Орден третьей степени — на белой, присуждается за вклад в сокровищницу знаний.
Как это неудивительно, существует мнение, что Министерство вручает награду предвзято: в основном, своим фаворитам и привилегированым магам. 
Известные кавалеры ордена
Орден первой степени
Арктурус Блэк III — «за заслуги перед Министерством». Впрочем, его внук, Сириус Блэк считал, что дед просто отвалил министерству кучу золота.
Альбус Дамблдор — кавалер ордена первой степени, за победу над Грин-де-Вальдом.
Корнелиус Фадж — кавалер ордена первой степени. Наградил сам себя за свою феноменальную карьеру, чем вызвал много споров в обществе. 
Питер Петтигрю — кавалер ордена первой степени, «посмертно», за «героическую смерть» в битве с Сириусом Блэком. Награда получена незаслуженно (см. Ноябрьское происшествие в Лондоне).
Тилли Ток — за спасение маглов от дракона в 1932 году.
Норвел Твонк — пожертвовал своей жизнью ради спасения ребёнка-магла от мантикоры. Награждён посмертно.
Подрик Бэтворфи — кавалер ордена первой степени, причина присуждения неизвестна.
Орабелла Наттли — награждена за починку Колизея, обрушившегося в 1754 году вследствие взрыва при драке двух гонщиков на мётлах.
Римус Люпин — был награждён орденом посмертно за роль в качестве члена Ордена Феникса и за участие в Битве за Хогвартс. Люпин стал первым оборотнем, удостоенным этой награды.
Минерва Макгонагалл — награждена за свою непоколебимую преданность Ордену Феникса и действия в качестве командующего во время Битвы за Хогвартс.
Орден второй степени
Ньют Саламандер — автор учебника «Фантастические животные: места обитания».
Орден третьей степени
Златопуст Локонс — вероятно, за заслуги, описанные в его романах. Незаслуженная награда, т.к. все приписанные ему подвиги совершали другие люди.
Степень ордена неизвестна
Коттисмор Кройн — возможно, награждён за заслуги на должности президента Международной конфедерации магов.
Альберт Гибберинг Стамп — причина присуждения неизвестна.
Дамокл Белби — за изобретение Волчьего противоядия.]]></text>
</doc>
