<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Остроконечная шляпа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебная одежда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Головные уборы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Остроконечная шляпа (англ. Pointed hat), или «шляпа волшебника» — шляпа с тульей конусообразной формы, которая является самым распространённым головным убором волшебника. В фильмах о Гарри Поттере представлены различные варианты остроконечных шляп — без полей (напоминающие колпачок), с полями, с жёсткой тульей, и с мягкой, Шляпы сшиты из разнообразных тканей.
История
Распределяющая шляпа, которую Годрик Гриффиндор носил сотни лет назад, также имеет остроконечную форму.
Законопроект об остроконечности шляп волшебников был принят в 1841-1849 годах, при министре магии Гортензии Миллифут.
Шляпы бывают повседневные и праздничные (Молли Уизли надевала такую на Рождество в 1996 году. Она была синего цвета и украшена бриллиантиками).
Иногда шляпы украшают чучелом какого либо животного или птицы, например, шляпа Августы Долгопупс была украшена чучелом грифа.
Остроконечные шляпы чёрного цвета является частью школьной формы студентов Хогвартса.
Такая шляпа была в списке необходимых вещей для первого курса. Из-за того, что все ученики были в шляпах, Школа Хогвартс напоминала «лес черных остроконечных шляп».
Во времена учебы Тома Реддла (1938-1945 годы) школьники тоже носили остроконечные шляпы.
В фильмах
Студенты Хогвартса носят остроконечные шляпы только в первом фильме, в последующих же фильмах шляпы вообще исчезают из их гардеробов.
Остроконечные шляпы носят преподаватели Хогвартса.
Остроконечные шляпы носят взрослые волшебники.]]></text>
</doc>
