<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел тайн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел тайн (англ. Department of Mysteries) — особо секретный отдел Министерства магии, расположенный в подвальных помещениях здания министерства. В этом отделе находятся артефакты повышенной магической силы и опасности: маховики времени, пророчества (в частности, пророчество о Гарри Поттере и Волан-де-Морте), целый аквариум мозгов и многое другое. Работников этого отдела называют невыразимцами. Никто не знает ни их полномочий, ни круга их обязанностей... вообще ничего. Видимо, этот отдел напрямую отчитывается перед министром. Хотя, когда в середине XIX века министр магии Радольфус Лестрейндж принял решение о расформировании Отдела, сотрудники проигнорировали его указ.
В пятой книге в Отделе тайн происходит сражение между членами Отряда Дамблдора: Гарри Поттером, Гермионой Грейнджер, Роном и Джинни Уизли, Невиллом Долгопупсом, Полумной Лавгуд, к которым присоединяются позже члены Ордена Феникса Римус Люпин, Сириус Блэк, Нимфадора Тонкс, Грозный Глаз Грюм, Альбус Дамблдор — и Пожирателями смерти: Люциусом Малфоем, Беллатрисой Лестрейндж, Родольфусом Лестрейнджем, Рабастаном Лестрейнджем, Антонином Долоховым, Эйвери, Уолденом Макнейром и др.
Из описания этой битвы становится ясно, что отдел тайн состоит из ряда комнат:
Первая комната, в которую выходят двери остальных комнат, и которая призвана дезориентировать случайных посетителей.
«Комната ума», где в особом аквариуме хранятся мозги и мысли.
«Комната времени», в которой хранятся маховики времени.
«Комната смерти», где в центре стоит древняя арка смерти.
«Комната Вселенной», в которой волшебным образом летают модели всех планет Солнечной системы.
«Зал пророчеств», огромный как собор, где хранятся записи сбывшихся, и пока ещё не сбывшихся пророчеств.
«Комната Любви», которая всегда заперта, и где хранится самая таинственная и великая сила — любовь.
Возможно, это не все комнаты отдела тайн, но о других ничего не сказано.]]></text>
</doc>
