<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D0%B9_%D0%B8_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8F_%D0%BD%D0%B0%D0%B4_%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел регулирования магических популяций и контроля над ними]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел регулирования магических популяций и контроля над ними]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел регулирования магических популяций и контроля над ними (англ. Department for the Regulation and Control of Magical Creatures) — второй по величине отдел Министерства магии. Находится на четвёртом уровне. Отдел занимается контролем над магическими популяциями и местами их обитания, сокрытием магических созданий от маглов, осуществляет контроль за разведением магических созданий и выдаёт лицензии на их содержание, также контролирует продажу ингредиентов из магических тварей. В ведении Отдела находится и поддержание связей с магическими народами (кентаврами, гоблинами и т.д.) и обособленными группами (оборотнями, вампирами).
История отдела
Магическими существами считаются особи, заслуживающие законных прав и голоса в управлении магическим миром, а тварями — все остальные. Испокон веков стоял вопрос, кого определить в существа, а кого в животные.
В XIV веке Бэрдок Малдун, председатель Совета Магов попытался разделить магическое сообщество на «животных» и «существ». Его определение «существа» — любой член волшебного общества, ходящий на двух ногах — оказалось крайне неудачным. В «существа» попало множество созданий, не способных полноценно участвовать в жизни сообщества — гномы, тролли и другие.
Тогда Эльфрида Клэгг попыталась ввести новое определение: «Существа — это те, кто способен говорить на человеческом языке». Но у этой классификации тоже нашлись недостатки. Так, вполне разумные русалки были исключены из состава существ из-за своей неспособности общаться на человеческих языках в воздушной среде, возник вопрос с троллями, которые способны выучить только несколько слов...
В 1811 году министр магии Гроган Стамп ввёл определение магического существа: «Существо — это любое создание, имеющее достаточный интеллект, чтобы понять законы волшебного мира и нести ответственность за их соблюдение». Из данного определения было сделано исключение для призраков.
Таким образом, было сформировано три подразделения:
Зверей
Существ
Духов
Впоследствии строгость классификации Грогана Стампа была нарушена. Акромантулы и мантикоры, способные к связной речи, были отнесены к зверям из-за невозможности вести с ними диалог, не опасаясь быть съеденным. Также к звреям переместили сфинксов. Кентавры и русалки сами перешли к зверям, не желая находиться в одном отделе с такими одиозными существами, как вампиры. Оборотней не раз переносили из подразделения существ в подразделение зврей и обратно.
Структура отдела
В Отделе регулирования магических популяций и контроля над ними существуют следующие структурные единицы:
Подразделение зверей
Подразделение существ
Подразделение духов
Известные сотрудники
Боб
Гермиона Грейнджер
Матильда Гримблхок — следователь в Подразделении зверей.
Амос Диггори
Дирк Крессвелл — начальник Управления по связям с гоблинами.
Сесил Ли — сотрудник Секции учёта оборотней.
Лайелл Люпин — специалист по Явлениям Нечеловеческих Духов.
Уолден Макнейр — палач.
Катберт Мокридж — начальник Управления по связям с гоблинами.
Ньют Саламандер — сотрудник Бюро переселения домовиков, затем — сотрудник Сектора фантастических зверей.]]></text>
</doc>
