<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4_%D0%94%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отряд Дамблдора (сокращённо — ОД, англ. Dumbledore's Army) — изначально тайная организация студентов Хогвартса, созданная с целью обучения практическим навыкам Защиты от тёмных искусств. Это было вызвано тем, что преподаватель Защиты от тёмных искусств, Долорес Амбридж, на своих уроках отказывалась давать студентам практические навыки, заставляя зубрить лишь теоретический материал. Впоследствии целью ОД стала борьба с Пожирателями смерти, а также помощь Ордену Феникса.
Создание организации
Идея создания ОД зародилась в начале октября 1995 года (то есть в самом начале учебного года), и принадлежала Гермионе Грейнджер.
Проанализировав уроки Амбридж, девушка пришла к выводу, что ничего, кроме демагогии, на этих занятиях даваться не будет. А впереди — СОВ. Тогда она решила, что поскольку Гарри имеет немалый «боевой опыт» и хорошо владеет защитной магией, то он и сам сможет обучать остальных необходимым в бою заклинаниям.
После того, как Гарри дал своё согласие, Гермиона пригласила надежных знакомых, среди которых нашлось немало желающих, на первое собрание в трактир «Кабанья голова», которое состоялось 7 октября 1995 года. На нем был составлен волшебный список ОД из 28 человек, в котором подписался каждый участник. Это накладывало на членов ОД клятву о неразглашении тайны.
Идея названия принадлежала Чжоу Чанг (она предложила именовать их группу ОД — «Оборонное Движение») и Джинни Уизли (которая предложила расшифровывать ОД как «Отряд Дамблдора»).
Отряд Дамблдора в 1995-96 учебном году
Сразу после создания перед членами общества стал очень важный вопрос: где проводить занятия и как сохранить все это в тайне от Амбридж. Лишь через несколько дней место было найдено: Добби рассказал Гарри о Выручай-комнате.
На первом нелегальном собрании организации, уже в Выручай-комнате, Гарри Поттер был утвержден в качестве руководителя и официально принято название общества — Отряд Дамблдора. До апреля организация регулярно собиралась и изучала под руководством Гарри различные заклинания: разоружающее, оглушающее, Чары Помех и многие другие, в том числе и заклятие Патронуса.
Члены организации связывались через фальшивые галлеоны, которые на четвертом собрании раздала Гермиона. В апреле в организацию вступает Симус Финиган, который в начале учебного года поссорился с Гарри, но всё же смог признать свою неправоту. По злой иронии в этот же день организацию предала Мариэтта Эджком, подруга Чжоу Чанг. Её предательство давало возможность отчислить из Хогвартса всех членов ОД.
Но в ситуацию вмешался Дамблдор, принял всю вину на себя, и ценой директорского кресла обезопасил их. После этого инцидента собрания организации прекратились.
В конце учебного года произошло первое боевое крещение ОД: отряд из 6 человек во главе с Гарри прибыл в Министерство магии и столкнулся с Пожирателями смерти, превосходящих их вдвое по численности, во главе с Люциусом Малфоем и Беллатрисой Лестрейндж, которым была необходима запись пророчества.
Если бы члены Ордена Феникса не пришли вовремя на помощь, то команда Люциуса скорее всего завладела бы пророчеством и вряд ли оставила бы подростков в живых. В итоге объединенные силы ОД и ОФ одержали победу и сумели доказать возрождение Тёмного лорда, но потеряли Сириуса Блэка. Его убила Беллатриса Лестрейндж.
Также были ранены или оглушены Невилл, Джинни и Полумна. А получившие сильные травмы Нимфадора Тонкс, Рон и Гермиона даже оказались на больничной койке.
В июле 1996 года окончили школу некоторые члены Отряда Дамблдора. Ими были: Фред и Джордж Уизли (они бросили школу еще до окончания летнего семестра), Ли Джордан, Анджелина Джонсон и Алисия Спиннет.
Отряд Дамблдора в 1996-97 учебном году
В этот учебный год организация не собиралась, несмотря на желание некоторых членов продолжать уроки. Это помогло Драко Малфою в осуществлении его плана по восстановлению Исчезательного шкафа, находящегося в Выручай-комнате. Ведь продолжайся собрания ОД, рано или поздно члены ОД и Малфой пересеклись бы.
Таким образом, Гарри невольно сам помог Малфою перебросить десант Пожирателей смерти в июне 1997 года. Но ко времени нападения на Хогвартс Гарри уже знал о планах Драко и попросил друзей караулить у дверей Выручай-комнаты.
Как и в прошлый год, собрался тот же небольшой отряд ребят: Рон, Гермиона, Джинни, Полумна и Невилл. Рон и Гермиона — потому что они были близкими друзьями Гарри, знали о его замыслах, остальные слишком скучали по ОД, и чаще других проверяли свои зачарованные монеты.
На этот раз ребята сразу заручились поддержкой дежуривших вокруг замка мракоборцев и людей из Ордена Феникса. Пока в замке отсутствовали Дамблдор и Гарри, они отражали нападение на Хогвартс численно превосходящего противника.
Прибывший в разгар битвы директор уже не мог помешать замыслам Пожирателей. А ведь именно убийство Дамблдора и было их целью. Итогом битвы стала смерть Альбуса Дамблдора, что обезглавило Орден Феникса, но сплотило противников Волан-де-Морта.
В июле 1997 года окончили школу некоторые члены Отряда Дамбдора. Ими были: Кэти Белл и Чжоу Чанг. Во время летних каникул, 25 июля 1997 года, члены Отряда Дамблдора помогали Ордену Феникса в операции «Семь Поттеров». Ими были уже достигшие совершеннолетия Фред, Джордж и Рон Уизли, Гермиона Грейнджер и сам спасаемый Гарри Поттер, достигнувший совершеннолетия 31 июля. В результате операции погиб член ОФ Аластор Грюм и серьезные увечья получил Джордж Уизли.
Отряд Дамблдора в 1997-98 учебном году
1 августа 1997 года произошел переворот в Министерстве Магии, в результате которого к власти фактически пришел Волан-де-Морт. После этого политика министерства сильно изменилась, что сказалось и на Хогвартсе: директором стал Северус Снегг, а Пожиратели смерти брат и сестра Кэрроу стали преподавателями.
Из-за проводимой политики очищения школы от «магловских выродков» часть учеников не смогла приехать на обучение. Таким образом, от первоначального состава Отряда Дамблдора осталось всего 13 человек. Но всё же Невилл, Джинни и Полумна решили возродить отряд и по возможности набрать новых членов.
Первой значительной акцией возрожденного ОД стала попытка выкрасть меч Гриффиндора из директорского кабинета, предпринятая Джинни, Невилом и Полумной. Однако акция провалилась, и все трое понесли наказание.
Во время учебного года члены отряда не раз совершали ночные вылазки, во время которых писали надписи на стенах, например: «Отряд Дамблдора — мобилизация продолжается», и другие. Постепенно это становилось всё сложнее и сложнее: на Рождество Пожиратели смерти сняли Полумну прямо с поезда, после Пасхи в школу не вернулась Джинни, Майкла Корнера застали при попытке освобождения первокурсников, закованных в цепи профессором Кэрроу.
После всего этого Кэрроу решили избавиться от Невилла, который был руководителем ОД, и ему пришлось бежать от них в Выручай-комнату. Таким образом, возникло «подпольное общежитие ОД», в котором ко 2 мая проживало уже не менее 20 человек.
В битве за Хогвартс большая часть Отряд Дамблдора, в том числе и те, которые окончили школу, участвовала и сражалась с Пожирателями смерти бок о бок с учителями, членами Ордена Феникса и другими защитниками замка. В результате битвы защитники Хогвартса победили, но понесли большие потери (около пятидесяти человек). Из членов ОД погибли Фред Уизли и Колин Криви.
Штаб-квартира Отряда Дамблдора
Штаб-квартирой отряда являлась Выручай-комната, появляющаяся только тогда, когда она нужна человеку, и в ней всегда находилось то, что человеку было нужно в тот момент. Именно в ней сначала проходили занятия ОД в 1995-1996 учебном году, а затем в нём было организовано «подпольное общежитие ОД».
В 1997-1998 учебном году комната раскрыла гораздо больше своих тайн: так, например, она по просьбе Невилла не допускала внутрь никого, кто поддерживал Кэрроу, открывала выход из комнаты не только на восьмом этаже, но и в других частях замка, в конце концов, открыла проход в «Кабанью голову», хозяин которой снабжал жителей «подпольного общежития» едой. Этот проход затем сыграл большую роль в битве за Хогвартс, именно через него прибывало подкрепление защитникам и были эвакуированы несовершеннолетние школьники.
Связь
Связывались члены отряда с помощью заколдованных Гермионой «фальшивых галлеонов». Их она раздала каждому члену организации на четвёртом собрании. Эти монеты после наведения на них протеевых чар образовывали как бы информационную сеть.
На боковой стороне этих монет вместо номера отчеканившего эту монету гоблина можно было написать сообщение членам этой сети. Сообщение любого члена проявлялось на остальных монетах, именно так Гарри выставлял даты следующих занятий ОД, а Невилл сумел вызвать в Хогвартс членов ОД, закончивших школу или скрывающихся от Пожирателей смерти, а также обмениваться сообщениями с Полумной и Джинни.
Значение ОД во второй магической войне
Первоначально ОД был создан для обучения ЗОТИ, но постепенно организация начала приобретать то же значение, что и Орден Феникса. Члены организации участвовали во всех значимых событиях второй магической войны (в битве в Министерстве Магии, нападении на Хогвартс, операции «Семь Поттеров» и битве за Хогвартс). И несмотря на то, что большенство членов ОД — школьники, они оказывали достойное сопротивление опытным тёмным магам.
Состав ОД в 1995-1996 учебном году
Гриффиндорцы:
Гарри Поттер — руководитель организации
Гермиона Грейнджер — основатель организации
Джинни Уизли — придумала название
Невилл Долгопупс
Рон Уизли — со-основатель организации
Фред Уизли
Джордж Уизли
Ли Джордан
Дин Томас
Симус Финниган (вступил в апреле)
Парвати Патил
Лаванда Браун
Кэти Белл
Алисия Спиннет
Анджелина Джонсон
Деннис Криви
Колин Криви
Найджел Уолперт
Пуффендуйцы:
Эрни Макмиллан
Джастин Финч-Флетчли
Захария Смит
Ханна Аббот
Сьюзен Боунс
Когтевранцы:
Полумна Лавгуд
Падма Патил
Чжоу Чанг— автор первого названия
Энтони Голдстейн
Мариэтта Эджком (предала в апреле)
Майкл Корнер
Терри Бут
Состав ОД в 1997-98 учебном году
Обучающиеся в Хогвартсе:
Невилл Долгопупс — руководитель организации, инициатор возрождения
Джинни Уизли — инициатор возрождения (участвовала до Пасхальных каникул)
Полумна Лавгуд — инициатор возрождения (участвовала до Рождественских каникул)
Симус Финниган
Парвати Патил
Лаванда Браун
Эрни Макмиллан
Ханна Аббот
Сьюзен Боунс
Падма Патил
Энтони Голдстейн
Майкл Корнер
Терри Бут
Возможно, в ОД вступило ещё как минимум 11 человек, сопротивлявшихся режиму Кэрроу-Снегга. По крайней мере, в «общежитии» Выручай-комнаты они жили.
Вероятно также, что Захария Смит отошёл от дел ОД.
Скрывающиеся от новой власти:
Гарри Поттер — «нежелательное лицо №1»
Гермиона Грейнджер — «магловский выродок»
Рон Уизли — сопровождал Гарри и Гермиону в поисках крестражей, но считалось, что он болеет дома обсыпным лишаём.
Дин Томас — «магловский выродок»
Деннис Криви — «магловский выродок» (Деннис никак не участвует в работе ОД, но, вероятно, участвовал, если бы мог)
Колин Криви — «магловский выродок»
Джастин Финч-Флетчли — «магловский выродок»
Закончившие Хогвартс:
Фред Уизли
Джордж Уизли
Ли Джордан
Кэти Белл
Алисия Спиннет
Анджелина Джонсон
Чжоу Чанг
Отличия книги и фильма
В книге идею о Выручай-комнате подаёт Добби. Он же и рассказывает, где и как её найти. В фильме комнату случайно находит Невилл Долгопупс. Вероятно, этой поправкой предвосхищают поведение Невилла в седьмом фильме: именно он будет прятаться в Комнате от Кэрроу сам, и прятать там товарищей.
В книге нет персонажа по имени Найджел Уолперт. Он есть только в фильме. Зато в фильме не видно братьев Криви. Напрашивается объяснение, что Криви слишком выросли за время съёмок или не могли участвовать в фильме по иным причинам. Но нужно было ввести персонажа младше на год-два от основного состава.
В книге ОД предаёт подруга Чжоу Чанг Мариэтта Эджком. В фильме этого персонажа нет, о том, где находится ОД, Долорес Амбридж узнаёт от самой Чжоу. Как потом выясняется, напоив её сывороткой правды.
В книге Гарри окончательно разрывает с Чжоу именно из-за Мариэтты. Из-за того, что Чжоу не отказывается от дружбы с предательницей. В фильме от Чжоу (которую считают виновной в выдаче ОД) отворачиваются все.
В фильме всех членов ОД, застигнутых в Выручай-комнате, Амбридж заставляет писать строчки заколдованными перьями. В книге такое перо было одно, и только Гарри и Ли Джордан писали строчки своей кровью. Совсем за другие провинности.]]></text>
</doc>
