<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%B8%D0%B3%D1%80_%D0%B8_%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел магических игр и спорта]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел (Департамент) магических игр и спорта — подразделение Министерства магии Великобритании, занимающееся проведением различных спортивных мероприятий.
Отдел учреждён между 1811 и 1819 годом. Его основание было обусловлено усилением мер противомагловской безопасности во время магических игр. Во многом работа Отдела перекликается с работой Комитета по квиддичу Международной конфедерации магов.
Направления деятельности
В первые годы работы Отдел занимался роспуском команд, нарушающих Международный статут о секретности.
Помимо этого Департамент устанавливает места для проведения квиддичных матчей и обеспечивает их сокрытие от маглов.
Отдел вырабатывает единые правила игры в квиддич и контролирует их соблюдение, подготавливая квиддичных судей.
11 февраля 1883 года. Отмена голевых корзин и их замена голевыми кольцами. Стандартизация ширины колец.
21 июня 1884 года изменение правил : назначение пенальти за «давиловку».
Регулирование активности болельщиков.
1894 год. Запрет на традицию болельщиков команды «Сканторпские стрелы» выпускать из своих волшебных палочек стрелы во время матча.
Дисквалификация игроков.
1958-1969 годы. 14 раз отстранялись от соревнований загонщики команды «Сенненские соколы» Кевин и Карл Бродмуры.
Именно этот отдел занимался организацией Кубка мира по квиддичу в Англии в 1994 году и Турнира Трёх Волшебников в Хогвартсе в 1994-1995 гг.
Помещение
Отдел расположен на седьмом (верхнем) уровне здания Министерства магии. Помещение, в котором находится Департамент — неопрятный коридор, вкривь и вкось оклеенный плакатами, рекламирующими разнообразные команды по квиддичу.
Включает в себя:
Штаб-квартиру Британско-ирландской лиги квиддича;
Официальный клуб игроков в плюй-камни;
Сектор патентов на волшебные шутки.
Известные сотрудники
Хамиш МакФерлeн — бывший глава Отдела.
Людо Бэгмен — глава Отдела до лета 1995 года.
Берта Джоркинс]]></text>
</doc>
