<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D0%B2%D1%8B%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%B8_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B8_%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов (англ. Office for the Detection and Confiscation of Counterfeit Defensive Spells and Protective Objects) — отдел, учреждённый в составе Департамента магического правопорядка британского Министерства магии в 1996 году. В связи с признанием возрождения Волан-де-Морта, министр магии Руфус Скримджер посчитал нужным принять некоторые меры и учредил несколько новых отделов в Министерстве. Данный отдел возглавил Артур Уизли, под его руководством работали десять человек. Молли Уизли считала эту работу чрезвычайно важной.
Сотрудники отдела выявляли случаи создания и продажи контрафактных изделий и заклинаний, которые, по утверждениям мошенников, могли защитить от Волан-де-Морта. Доверчивые покупатели имели шанс выпить зелье из старой подливки с добавлением гноя бубонтюбера или произнести заклинание, от которого отвалятся собственные уши, а также разориться на метаморф-медали, якобы меняющие внешность, а на самом деле, одаривающие примерившего их неприятными симптомами вроде оранжевого цвета кожи или выросших щупалец.
Отдел Артура Уизли разбирался не только с наживавшимися на всеобщей панике торгашами, но и с некоторыми делами Пожирателей смерти. Так, приспешники Тёмного лорда распространяли среди волшебников проклятые вредноскопы, а осенью 1996 года Артур с сотрудниками совершил повторный обыск в поместье Малфоев, но ничего противозаконного при этом не нашел.
Вероятно, после окончания Второй магической войны отдел был упразднён за ненадобностью.]]></text>
</doc>
