<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел международного магического сотрудничества]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Отдел международного магического сотрудничества]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел (Департамент) международного магического сотрудничества (англ. Department of International Magical Cooperation) — подразделение Министерства магии Великобритании, занимающееся налаживанием международных контактов и привлечением волшебников всех стран к сотрудничеству.
Отдел был учреждён министром магии Артемизией Лафкин в период между 1798 и 1811 годами.
По характеру своей деятельности Отдел международного магического сотрудничества схож с «магловским» британским Министерством иностранных дел и по делам Содружества, с той лишь разницей, что в мире волшебников нет эквивалента понятию «Содружество», и Отдел создан с целью обеспечения сотрудничества магов, в то время как его «магловский» аналог не преследует таких возвышенных целей.
До своей гибели в мае 1995 года, главой Отдела был Барти Крауч старший. Кем возглавляется Отдел в настоящее время, неизвестно. Также именно в этом Отделе начал свою карьеру Перси Уизли.
Структура отдела
В Отдел международного магического сотрудничества входят:
Международный совет по выработке торговых стандартов;
Международное бюро магического законодательства;
Британский филиал Международной конфедерации магов.
Известно, что конфедерация была создана в 1692 году. Именно в это время были проведены многочисленные важные законы, такие как, например, установление права волшебников на волшебные палочки. Возможно, конфедерация магов была вовлечена в противостояние Магического Сообщества и маглов во времена гонения волшебников.
Международная конфедерация магов была основана Пьером Бонаккордом, который и стал её первым президентом. В пятой книге выясняется, что президентом конфедерации является Альбус Дамблдор. После гибели Дамблдора пост президента освободился, но кто его занял, остаётся неизвестным.
Работа отдела в 1994-1995 году
Летом 1994 года молодой выпускник Хогвартса Перси Уизли начал своё восхождение по карьерной лестнице именно в этом отделе Министерства магии. По его рассказам можно судить о деятельности Отдела. Первое, что упоминает Перси — его работа над отчётом о стандартизации толщины котлов; он придаёт большое значение своему делу и твёрдо намерен принять закон, чтобы не допустить на английский рынок некачественный импортный товар. Помимо этого, Перси не удивлён тому, что в один день получил по почте драконий навоз, он принимает его за образец удобрения из Норвегии (на самом же деле это подарок от братьев). Очевидно, Перси сначала стал сотрудником Международный совета по выработке торговых стандартов. Молодой Уизли крайне влюблён в свою работу и испытывает огромное восхищение своим начальником, Бартемиусом Краучем.
Вероятно, это молниеносно продвигает его ближе к главе Отдела и накануне финальной игры Чемпионата мира по квиддичу, который в этот раз принимает Великобритания, он уже занят в его организации. После нападения Пожирателей Смерти на лагерь болельщиков Чемпионата Отдел, как и всё Министерство, потерпел всеобщее порицание, как со стороны англичан, так и от многих иностранных гостей. Долгое время после матча Перси пропадал на работе, устраняя последствия инцидента. Он упомянул, что в офис постоянно приходят громовещатели с требованиями возврата утраченного имущества и упрёками в плохой организации безопасности. К тому же домовой эльф Крауча оказывается замешан в создании Чёрной метки, и хотя вьющиеся вокруг журналисты, в особенности Рита Скитер, не знают подробностей, они не перестают выспрашивать информацию. Крауч стал сам не свой, и Перси 1 сентября упоминал, что глава Отдела уже не может без него справляться.
Однако Бартемиус Крауч присутствовал на Турнире трёх волшебников, школьном соревновании между студентами Хогвартса, Дурмстранга и Шармбатона. Отдел занимался подготовкой Турнира, а его глава вошёл в состав жюри, что было закономерно, ведь соревнование было международным и одна из его целей — укрепление отношений между соревнующимися странами (конкретно не сказано, какие государства представляют другие школы).
К Рождеству Перси Уизли стал личным помощником Крауча и фактически его поверенным в связи с ухудшением здоровья руководителя. Перси посещает Святочный бал и хвастается перед Людо Бэгменом своим нынешним положением: помимо представительства на Турнире, он занимается неотложными делами Министерства, такими как, например, учреждение запрета на дуэли. К тому же Перси разбирается с Али Баширом, который, воспользовавшись переполохом с Чемпионатом, смог провезти в страну контрабандные ковры-самолёты (ещё летом Крауч упоминал это дело и советовался с Артуром Уизли).
Заменяя Крауча, Перси стал членом жюри второго состязания, на финальном соревновании он уже не присутствовал, так как был под подозрением: Перси всё время утверждал, что Крауч руководит им с помощью писем, но его исчезновение стало поводом судить, что письма писал некто другой, а Перси просто не удостоверился в том, что это почерк его руководителя. 
В своей речи на заключительном пиру 1994-1995 учебного года Альбус Дамблдор ещё раз упомянул, что одной из целей проведения Турнира было всестороннее укрепление магического сотрудничества, и в свете возрождения Волан-де-Морта подобные связи приобрели новое, более важное, значение. Он надеялся на поддержку со стороны других стран в борьбе с Тёмным Лордом, это стало бы закономерным обращением со стороны представителей Отдела международного сотрудничества, но Министерство отказалось признавать воскрешение их страшного врага, и преемник Крауча вряд ли впоследствии сделал подобное заявление.]]></text>
</doc>
