<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9E%D1%82%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел магического правопорядка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел магического правопорядка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Отдел магического правопорядка (англ. Department of Magical Law Enforcement) — отдел в Министерстве магии, занимающийся созданием правовых актов, регулирующих юридическую сторону жизни магического сообщества. Также в функции отдела входит контроль над выполнением существующих правовых норм.
Отдел был учреждён примерно в 1707 году по приказу первого Министра магии Улика Гампа: с внедрением Статута о секретности появилась необходимость слежения за соблюдением закона и неразглашением тайны магии маглам.
Структура Отдела
Отдел тесно сотрудничает с мракоборческим центром (охрана правопорядка) и Визенгамотом (судебная власть). Также в состав отдела входят:
Сектор борьбы с неправомерным использованием магии
Сектор борьбы с незаконным использованием изобретений маглов
Отдел выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов — отдел, функционировавший в 1996-1997 гг.
Известно, что поиском и арестом преступников, не представляющих опасности, занимаются не мракоборцы, а члены обычного патруля органов магического правопорядка.
Известные главы Отдела
Джастус Пилливикл (конец XIX — начало XX века).
Торкуил Трэверс (1920-е).
Барти Крауч (1970-е — конец 1981 или 1982 год). Барти Крауч, тогда ещё достаточно молодой и амбициозный министерский работник возглавил Отдел во время первой магической войны. Именно с его подачи Отдел магического правопорядка принимает законопроекты, разрешающие мракоборцам применять во время поимки и допросов подозреваемых непростительные заклятия. Барти Крауч покинул пост главы Отдела в связи с возникшей скандальной ситуацией: одним из ярых Пожирателей смерти оказался его сын, Барти Крауч младший. Большинство законов Барти Крауча были, по-видимому, аннулированы.
Амелия Боунс (до — июля 1996). Мадам Боунс была сильной волшебницей, неподкупной и справедливой. Являлась членом Визенгамота. Возродившийся Лорд Волан-де-Морт в июле 1996 года убил её лично.
Пий Толстоватый (июль 1996 — 1 августа 1997). Сменил Амелию Боунс после её гибели. В конце июля 1997 он попал под проклятие Империуc, наложенное Яксли. После переворота стал Министром Магии.
Корбан Яксли (1 августа 1997 — 2 мая 1998). Ставленник и слуга Волан-де-Морта. Также являлся первым заместителем министра, фактически — именно Яксли руководил Министерством. Проводил политику ущемления прав маглорождённых, активно участвовал в заседаниях Комиссии по учёту магловских выродков и т.п. После Битвы за Хогвартс, по-видимому, посажен в Азкабан.
Известные работники Отдела
Орабелла Наттли — сотрудница Отдела по борьбе с неправомерным использованием магии в середине XVIII века.
Боб Огден — сотрудник Группы обеспечения магического правопорядка в 20-х годах ХХ века.
Лита Лестрейндж — ассистентка главы Отдела, Торкуила Трэверса, до 1927 года.
Элфинстоун Урхарт — старший офицер Отдела магического правопорядка.
Минерва Макгонагалл — сотрудница неизвестного отдела в 1954-1956 гг.
Демпстер Уигглсвэйд — сотрудник неизвестного отдела, по совместительству писал статьи в «Ежедневный пророк».
Цербер Лангарм — офицер Отдела магического правопорядка.
Долорес Амбридж состояла на службе в Секторе по борьбе с неправомерным использованием магии в начале своей карьеры. Одно время была главой Отдела.
Артур Уизли — работал в Отделе по ограничениям по применению волшебства к изобретениям маглов, в 1997 году возглавлял Отдел выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов.
Перкинс — коллега Артура, работал с магловскими изобретениями.
Честер Дэвис — сотрудник Сектора борьбы с неправомерным использованием магии.
Муфалда Хмелкирк — сотрудница Сектора борьбы с неправомерным использованием магии, в 1997 году секретарь Комиссии по учёту магловских выродков.
Руфус Фадж — сотрудник Сектора борьбы с неправомерным использованием магии.
Гермиона Грейнджер — заместитель руководителя Отдела магического правопорядка (2014 год).
Мракоборцы
Гесфестус Гор
Венузия Крикерли
Тесеус Саламандер
Аластор Грюм
Руфус Скримджер, глава Мракоборческого центра до 2 июля 1996 года.
Алиса Долгопупс
Фрэнк Долгопупс
Гавейн Робардс, глава Мракоборческого центра со 2 июля 1996 года.
Праудфут
Сэвидж
Уильямсон
Джон Долиш
Кингсли Бруствер
Нимфадора Тонкс
Гарри Поттер, глава Мракоборческого центра с 2007 года.
Рон Уизли (1998-2000)
Известные факты
В начале XXI века на работу в Отдел магического правопорядка поступила Гермиона Грейнджер, которая рассудила, что наиболее действенный способ бороться за права угнетаемых волшебных народов — создание новой законодательной базы, упраздняющей былое неравенство.
В 1997 году в связи с возвращением Волан-де-Морта министр магии Руфус Скримджер учредил несколько новых отделов в Министерстве. В том числе Отдел выявления и конфискации поддельных защитных заклинаний и оберегов, который возглавил Артур Уизли. Под его началом в отделе работали десять человек. Вероятно, при власти Пожирателей смерти отдел был расформирован.]]></text>
</doc>
