<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%A0%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%BF%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Патриция Рейкпик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Гринготтса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Защиты от Тёмных искусств]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Патриция Рейкпик (англ. Patricia Rakepick) — всемирно известная ликвидатор заклятий, работавшая в лондонском отделении банка Гринготтс. В 1988-1989 учебном году — профессор Защиты от Тёмных искусств в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Биография
Ранняя жизнь
Патриция Рейкпик родилась в Великобритании или Ирландии в 1955 или 1956 году. Вероятно, как и все волшебники в возрасте одиннадцати лет получила свою волшебную палочку в Косом переулке и поступила в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс, где была распределена на факультет Гриффиндор.
Школьные годы
Во время учёбы в Хогвартсе (с 1967 по 1974) Патриция искренне верила в существование Проклятых хранилищ, однако профессора не воспринимали её слова всерьёз. Будучи талантливой волшебницей, Патриция всегда была самой выдающейся ученицей своего курса. Несмотря на то, что Альбус Дамблдор отзывался о ней как об исключительно одарённой ученице, остальные преподаватели, в том числе профессор Флитвик и мадам Трюк, недолюбливали её за мятежный дух, из-за которого она, вместо того, чтобы быть примером для младшекурсников, обучала их «искусству создавать проблемы».
На третьем курсе Патриция выбрала для изучения как минимум два дополнительных предмета: уход за магическими существами и нумерологию. Однажды она узнала у профессора Кеттлберна о том, как незаметно проникнуть в Запретный лес. На вопрос учителя о том, зачем ей эта информация, Рейкпик ответила, что хочет исследовать обитающих в лесу зверей, так как по окончании школы собирается стать магозоологом. Удовлетворившись этим объяснением, Кеттлберн сказал ей, что самый простой способ пробраться в лес незамеченным — с помощью метлы, а также поведал несколько секретов, которые раскрыл за годы работы в лесу. После этого Патриция, по словам Хагрида, нередко исчезала из замка и не возвращалась по нескольку дней.
Работа в Гринготтсе
Выпустившись из школы, Патриция поступила на службу в банк Гринготтс, где была признана наиболее успешным и одарённым сотрудником. За время её работы в банке в «Ежедневном пророке» ей было посвящено несколько статей, в том числе о том, как она убила сфинкса голыми руками и оторвала хвост мантикоры. Эти статьи в будущем убедили студентов Хогвартса в том, что мадам Рейкпик не стоит переходить дорогу. К середине 1980-ых годов Патриция прославилась как один из лучших профессионалов в своём деле и вскоре заняла должность главного ликвидатора заклятий.
В 1986-1987 году Дамблдор потратил немало времени для того, чтобы найти Патрицию. Он обнаружил её работающей в южноамериканской школе магии Кастелобрушу, где она исследовала недавно обнаруженные под школой руины. Директор пригласил Патрицию вернуться в Хогвартс для решения проблемы с Проклятыми хранилищами. Рейкпик была весьма удивлена этим предложением, так как считала, что доставила Дамблдору немало проблем во время своей учёбы в Хогвартсе.
Возвращение в Хогвартс
Мадам Рейкпик была представлена ученикам на пиру в честь начала нового учебного года, во время которого она попросила учеников не искать Хранилища и не мешать ей работать. Во время своего пребывания в Хогвартсе Патриция была наделена полномочиями преподавателей. Например, она дала 20 баллов факультету сиблинга Джейкоба за его (её) успехи в изучении Щитовых чар.
Несмотря на то, что Дамблдор запретил вовлекать учеников в поиски Проклятых хранилищ, Рейкпик набрала группу студентов, которых обучала сложным и опасным заклинаниям с целью выявить наиболее способного и подготовленного ученика, который помогал бы ей в исследованиях.
В один момент некий «Р» оставил послание для Патриции, в котором угрожал ей и рекомендовал незамедлительно покинуть Хогвартс. Письмо было обнаружено сиблингом Джейкоба и его (её) друзьями, поэтому неизвестно, прочла его мадам Рейкпик или нет.
Также известно, что во время своего пребывания в школе Патриция Рейкпик допрашивала привидений Хогвартса.
В конце учебного года мадам Рейкпик была назначена новым профессором Защиты от Тёмных искусств.
Способности
Будучи одним из лучших ликвидаторов заклятий в мире, Патриция Рейкпик была сильной и могущественной волшебницей. Рубеус Хагрид отзывался о ней как об опасном и неискреннем человеке, против которого лучше не выступать.
Защита от Тёмных искусств. Судя по тому, что Рейкпик была признана одним из лучших мастеров своего дела, она смогла достичь лучших результатов в изучении борьбы с Тёмными искусствами даже несмотря на то, что в годы её обучения преподаватели постоянно менялись и вряд ли могли дать ей качественное образование. Также она была сведуща в защитной магии, обучив сиблинга Джейкоба наиболее эффективному применению Щитовых чар.
Боевая магия. Будучи сторонником насилия, Патриция отрицала ограничения в дуэлях и призывала учеников использовать все возможные методы, в том числе проклятья, заклинания, превращения, зелья и даже магловскую борьбу, если это необходимо для победы. Она также была весьма уверена в своих способностях дуэлянта.
Физическая подготовка. Мадам Рейкпик была сторонником включения физического насилия в магическую дуэль, так что можно предположить, что либо она практиковала магловскую борьбу, либо была готова на это. Также она была известна тем, что якобы расправилась со сфинксом и мантикорой голыми руками.
Также можно предположить, что Патриция хорошо разбиралась в трансфигурации, зельеварении, заклинаниях и нумерологии. Сильванус Кеттлберн отзывался о ней как о лучшей ученице по уходу за магическими существами за всю его карьеру. Судя по тому, что она часто проникала в Запретный лес верхом на метле, она превосходно летала, так как одному из лучших «лётчиков» своего курса — сиблингу Джейкоба — пришлось улучшать свои навыки для того, чтобы повторить путь Патриции. Возможно, Рейкпик владела гоббледуком, так как работала в Гринготтсе под началом гоблинов.
Интересные факты
Несмотря на её всемирную известность, сиблинг Джейкоба и Пенни Хейвуд не узнали Патрицию до того, как она была представлена Дамблдором.
Рубеус Хагрид, судя по всему, был о Патриции Рейкпик невысокого мнения, так как советовал сиблингу Джейкоба остерегаться её. Северус Снегг относился к Патриции ещё хуже и не доверял ей, соглашаясь терпеть её только из уважения к Дамблдору. Мастер зелий даже просил сиблинга Джейкоба предоставить ему доказательства того, что мадам Рейкпик нельзя доверять.
О Патриции Рейкпик написана книга. Её сиблинг Джейкоба мог(ла) подарить Биллу Уизли, чтобы уговорить его помочь в исследовании Проклятых хранилищ.
Мадам Рейкпик носит на своей мантии значок в виде древнеегипетского символа уаджет, также известного как «око Ра», «глаз Гора» или «глаз Хоруса», которому приписывались охранительные функции. Возможно, Патриции приходилось работать в Египте.
В зависимости от месяца рождения, Патриция могла учиться на одном курсе с Нарциссой Блэк.]]></text>
</doc>
