<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0_%D0%9B%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%83%D1%81%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Палочка Люциуса Малфоя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сломанные волшебные палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Люциуса Малфоя]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Палочка Люциуса Малфоя (англ. Lucius Malfoy's wand) сделана из вяза, с сердцевиной из сердечной жилы дракона. Длина трости 46,5 дюймов, а длина палочки без набалдашника 18 дюймов. 
В конце июля 1997 года Волан-де-Морт потребовал палочку Люциуса для использовании в операции «Семь Поттеров», полагая, что так он сможет решить проблему родственной связи между его палочкой и палочкой Гарри Поттера. Однако палочка юноши узнала хозяина палочки-близнеца и уничтожила палочку Малфоя в руке Тёмного Лорда.
За кулисами
Создатели фильмов «спрятали» палочку Люциуса Малфоя внутри его трости, которую снабдили набалдашником в виде серебряной головы змеи с изумрудными глазами. Последняя одновременно является рукоятью самой палочки.
Палочки Люциуса и его жены Нарциссы Малфой во многом схожи, что демонстрирует нам близость характеров этих двух персонажей.
В дополнительных материалах к фильму «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» актёр Джейсон Айзекс (Люциус Малфой) объясняет концепцию режиссёра: «Эта палочка — семейная реликвия Малфоев, которая переходила от отца к сыну на протяжении нескольких поколений. Поэтому Люциусу было так тяжело расстаться с ней».
По данным The Noble Collection у Люциуса была вторая палочка, реплику которой наряду с наследной палочкой-тростью они также изготовили. Можно предположить, что второй палочкой он пользовался во время битвы за Хогвартс и получил её, как и все дети, перед поступлением в школу, так как в то время его отец был ещё жив, и семейная реликвия пока не принадлежала юному Люциусу.]]></text>
</doc>
