<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0_%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B0_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B4%D0%BB%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Палочка Тома Реддла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Тома Реддла]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Палочка Тома Реддла (англ. Tom Riddle's wand) сделана из тиса с сердцевиной из пера феникса и имеет в длину 13½ дюймов. Когда-то эту палочку сделал мастер Олливандер. Подразумевается, что Том Реддл (который тогда не носил ещё имя «Волан-де-Морт») купил её перед поступлением в Хогвартс. Он пользовался этой палочкой до тех пор, пока не нашёл Бузинную.
Палочка примечательна тем, что у неё была сестра-близнец: палочка из остролиста с сердцевиной из пера того же самого феникса, Фоукса. Эта вторая палочка досталась мальчику по имени Гарри Поттер. Эти два волшебника оказались очень тесно связаны, несмотря на приличную разницу в возрасте. В 1981 году Волан-де-Морт пытался убить Гарри Поттера, но вместо этого исчез сам и наделил его частью своих умений. Мало того, подселил в душу к мальчику часть своей души, хоть и не догадывался об этом. Когда спустя десять лет Гарри пришёл к Олливандеру покупать волшебную палочку, думается, не случайно его выбирает палочка-близнец тисовой палочки.
Прошло ещё почти пять лет, и 24 июня 1995 года сёстры встретились во время поединка своих хозяев на кладбище Литтл-Хэнглтона. Обычно палочки-сёстры не сражаются друг против друга, но если это всё же происходит, возникает редчайшее явление: приори инкантатем. Палочка, принадлежащая духовно более сильному волшебнику заставляет сестру выдать последние заклинания в обратном порядке. Это и произошло 24 июня. Авада Кедавра Тёмного Лорда скрестилась с Экспеллиармусом Гарри Поттера, и между палочками протянулся пучок яркого света, на который как бы были нанизаны светящиеся горошины. Когда Гарри силой воли загнал эти горошины в палочку Волан-де-Морта, из неё стали появляться призраки последних заклинаний, и, в том числе, последних убитых этой палочкой людей. Именно они в определённый момент напали на своего убийцу и дали Гарри пару секунд форы, чтобы бежать с места поединка. Любопытно, что тогда палочки не только познакомились друг с другом, но и запомнили хозяев-соперников.
В последний раз тисовая палочка появляется, когда Волан-де-Морт берёт Бузинную палочку из гробницы Дамблдора. По словам Волан-де-Морта, именно она должна свершить это последнее, великое деяние. Никаких сведений о дальнейшей судьбе этой палочки нет.
Интересные факты]]></text>
</doc>
