<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парвати Патил]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Патилов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парвати Патил (англ. Parvati Patil, хинди पार्वती पाटिल, в ранних черновиках — Мати Патил) — студентка-гриффиндорка, однокурсница Гарри Поттера. Родилась предположительно 1979 или 1980 году, точная дата неизвестна.
По словам Дина Томаса, Парвати и её сестра-близнец Падма, когтевранка, самые красивые девушки на курсе, Судя по именам, сёстры Патил имеют индийские корни. Парвати дружит с Лавандой Браун, с которой её объединяют многие интересы и общность характеров. Любимый её предмет — Прорицания. Она одна из любимых учениц Сивиллы Трелони.
Парвати приняла участие в Святочном Бале в паре с Гарри Поттером, а годом позже присоединилась к Отряду Дамблдора вместе с Падмой. Сестёр Патил родители хотели забрать из школы ещё до окончания их шестого учебного года, но девушки остались и продолжили обучение в Хогвартсе. Они продолжали учиться и на седьмом курсе, когда Школа находилась под контролем Волан-де-Морта и обучение в Хогвартсе стало обязательным для всех, кроме маглорождённых волшебников.
Парвати вместе с сестрой сражалась в Битве за Хогвартс в 1998 году против Волан-де-Морта и Пожирателей Смерти. Обе девушки остались живы.
Внешность
Дин Томас описал близняшек Патил, как самых красивых девушек на курсе. Обе они имеют длинные чёрные волосы. Парвати, как правило, носила волосы, сплетенные в косу. Девушки носят серебряные кулоны с изображением первых букв их имени (или фамилии).
Черты характера
Парвати, что называется, легка на подъем. Как и ее лучшая подруга Лаванда Браун, она интересуется модой и обсуждением всяческих слухов и сплетен, очень часто можно заметить их шепчущимися и хихикающими. Также подруги очень предрасположены к Прорицаниям и с большим интересом относятся к урокам Профессора Трелони.
Магические способности
Прорицания: любимый предмет Парвати в школе — урок прорицаний. На нем она проявила себя действительно как талантливая ученица. Она достигла достаточно высокого уровня по этому предмету на СОВ и ЖАБА.
Защита от тёмных искусств: Парвати и здесь себя проявила достаточно хорошо. На экзамене СОВ по ЗОТИ она получила достаточно высокую оценку и смогла перейти на уровень ЖАБА.
Трансфигурация: Парвати достигает достаточно высокого балла по этой сложной дисциплине на СОВ.
Дуэли: также Парвати достаточно хорошая дуэлянтка. Вместе с Дином они сражались против Пожирателей смерти  Антонина Долохова и Трэверса.
Взаимоотношения
Падма Патил
Падма — сестра-близнец Парвати. Девушек разделили, как только они попали в Хогвартс: Падму отправили в Когтевран, а Парвати в Гриффиндор, что указывает на различия в их характерах (Парвати оказалась менее серьёзна, чем ее сестра).
Лаванда Браун
Лаванда была однокурсницей Парвати, они жили в одной спальне, а вскоре и подружились. Девушки нашли много общих интересов, таких как прорицания, например, сплетни и мода.
Гермиона Грейнджер
Гарри Поттер
Сивилла Трелони
Парвати и Лаванда искренне восхищались учителем прорицания. В то время как Гермиона считала профессора Трелони шарлатанкой, Парвати и Лаванда считали её истинной ясновидящей.]]></text>
</doc>
