<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парацельс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 15 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Алхимики]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Целители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Парацельс (лат. Paracelsus), настоящее имя Филипп Ауреол Теофраст Бомбаст фон Гогенхайм (лат. Philippus Aureolus Theophrastus Bombast von Hohenheim, 1493-1541) — знаменитый средневековый алхимик и врач, о котором известно очень немного. Парацельсу приписывается открытие змеиного языка.
Парацельс был изображён на карточках от шоколадных лягушек. Одна такая карточка попалась Гарри Поттеру, когда тот впервые ехал в Хогвартс на поезде в 1991 году.
Бюст Парацельса находится в одном из коридоров Хогвартса. Однажды Пивз вознамерился сбросить его на голову первого, кто пройдёт коротким путём в совятню. Об этом Гарри Поттера предупредил Почти Безголовый Ник.
Парацельс в реальном мире
Парацельс родился в семье врача, происходившего из старинного, но обедневшего дворянского рода. Первым учителем Парацельса был отец, познакомивший его с основами врачебного искусства. В Вюрцбурге, у аббата Иоганна Тритемия, Парацельс изучал древнюю каббалистику. Университетское образование Парацельс получил в Ферраре, здесь же был удостоен степени доктора медицины.
Скитания
С 1517 г. Парацельс предпринимал многочисленные путешествия (и, возможно, являлся предшественником или основателем тайных обществ, которые появляются в XVII веке в Европе), посещал различные университеты Европы, участвовал в качестве медика в военных кампаниях, наведывался в имперские земли, во Францию, Англию, Шотландию, Испанию, Португалию, Скандинавские страны, Польшу, Литву, Пруссию, Венгрию, Трансильванию, Валахию, государства Апеннинского полуострова (ходили слухи, что он побывал в Северной Африке, Палестине, Константинополе, Московии и в татарском плену). В 1526 г. приобрел право бюргера в Страсбурге, а в 1527 г. по протекции известного книгоиздателя Иоганна Фробена стал городским врачом Базеля. В Базельском университете он читал курс медицины на немецком языке, что было вызовом всей университетской традиции, обязывавшей преподавать только на латыни. В 1528 году, в результате конфликта с городскими властями, Парацельс переехал в Кольмар. В это время был почти на 10 лет отлучён от академии.
Парацельс изобрел несколько эффективных лекарств. Одно из его крупных достижений — объяснение природы и причин силикоза (профессиональная болезнь горняков). В 1534 году помог остановить вспышку чумы, прибегнув к мерам, которые напоминали вакцинацию.
В последующие годы Парацельс много путешествовал, писал, лечил, исследовал, ставил алхимические опыты, проводил астрологические наблюдения. В 1530 в замке Бератцхаузен он завершил работу над «Парагранумом». После непродолжительного пребывания в Аугсбурге и Регенсбурге перебрался в Санкт-Галлен и в начале 1531 г. закончил здесь многолетний труд о происхождении и протекании болезней «Парамирум». В 1533 г. он остановился в Филлахе, где написал «Лабиринт заблуждающихся медиков» и «Хронику Каринтии».
Последние годы
В последние годы жизни были созданы трактаты «Философия», «Потаенная философия», «Великая астрономия» и ряд небольших натурфилософских работ, в их числе «Книга о нимфах, сильфах, пигмеях, саламандрах, гигантах и прочих духах». В 1541 г. Парацельс поселился в Зальцбурге, найдя покровителя в лице архиепископа; здесь он был убит одним неизвестным врачом в возрасте 48 лет.
Этимология
Paracelsus означает «Подобный Цельсу» (Авл Корнелий Цельс — римский философ и врач). Именем Ауреол («Золотой») будучи о себе и своём искусстве очень высокого мнения, Гогенгейм называл себя сам.]]></text>
</doc>
