<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падма Патил]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Патилов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Падма Патил  (англ. Padma Patil, хинди पद्मा पाटिल) — студентка-когтевранка, однокурсница Гарри Поттера, имеет сестру-близнеца Парвати, которая учится на Гриффиндоре.
Факты биографии
В четвёртой книге говорится, что сёстры Патил — самые красивые девушки на курсе. 
На четвёртом курсе Падма была приглашена Роном Уизли на Святочный бал, но так как внимание Рона было всецело занято Гермионой, танцевавшей с Виктором Крамом, удовольствия от праздника девушка не получила. В конце-концов она сменила кавалера и остаток вечера провела с учеником Шармбатона. По версии фильма после того, как Падма получила отрицательный ответ на вопрос «будет ли Рон с ней танцевать», она удалилась. Кто стал её новым кавалером — неизвестно.
На пятом курсе Падма стала старостой Когтеврана и также, как и сестра, вступила в Отряд Дамблдора.
На шестом курсе сестёр Патил родители хотели забрать из Хогвартса, но девушки их от этого отговорили.
Падма и Парвати участвуют в Битве за Хогвартс.
«Гарри Поттер и Проклятое дитя»
В пьесе «Гарри Поттер и Проклятое дитя» описывается альтернативная реальность, созданная с помощью маховика времени Альбусом Поттером и Скорпиусом Малфоем. В этом изменённом мире Рон Уизли женат не на Гермионе Грейнджер, а на Падме, и у них есть сын Панжу Уизли.
Этимология
С хинди имя «Падма» переводится как «лотос».
Отличия фильма от книги
В книге говорится, что Падма учится на Когтевране, а в фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» мы можем увидеть сестёр Патил вместе в Гостиной Гриффиндора.
Также Падма появлялась в фильмах в одежде факультета Гриффиндор.
За кулисами
В ранних черновиках Роулинг имя Падмы было Мадхри Патил.]]></text>
</doc>
