<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Палочка Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сломанные волшебные палочки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Палочка Гарри Поттера (англ. Harry Potter's Wand) — это волшебная палочка длиной 28 сантиметров (11 дюймов) из остролиста, с сердцевиной из пера феникса, её сделал мастер Олливандер. Палочка Поттера необычна: у неё есть палочка-близнец, сердцевина которой тоже содержит перо из хвоста того же феникса. Только вторая палочка сделана из тиса. Точнее, вторая палочка — палочка Гарри, а первая, тисовая, выбрала своим хозяином Тома Марволо Реддла лет на 50 раньше, чем палочка из остролиста выбрала Поттера. Том Реддл, который впоследствии стал называть себя лордом Волан-де-Мортом, напал на Гарри и его родителей. То, что палочки-близнецы выбрали хозяевами двух непримиримых врагов, сыграло большую роль в дальнейшей их судьбе.
Оба волшебника жили, не зная о существовании родства своих палочек, пока 24 июня 1995 года Волан-де-Морт и Гарри Поттер не сошлись в поединке на кладбище Литтл-Хэнглтона Обычно, палочки-сёстры не воюют друг с другом, но если их хозяева заставляют это сделать, происходит редчайшее явление: «Приори инкантатем». Одна палочка (принадлежащая духовно более сильному волшебнику) заставляет сестру выдать произнесённые заклинания в обратном порядке. В этом поединке палочки «познакомились» и запомнили друг друга. Мало того, каждая запомнила хозяина палочки-противницы. Когда несколько лет спустя, во время операции «Семь Поттеров» Волан-де-Морт опять напал на Гарри, палочка из остролиста выстрелила своим собственным заклинанием, безошибочно найдя в круговороте битвы хозяина палочки-близнеца. Даром, что Тёмный Лорд в тот раз был вооружён чужой палочкой. 
Палочка верно служила Гарри. И когда её случайно сломала Гермиона Грейнджер, Поттер переживал так, словно потерял друга. И даже став полновластным хозяином Бузинной палочки, он первым делом чинит старую палочку из остролиста, и очень рад, что починка удалась. Он отказывается от владения всесильной палочкой и возвращается к своей проверенной спутнице, палочке с пером феникса внутри.
Другие палочки
После того, как палочка из остролиста сломалась, Гарри какое-то время пользуется палочкой Гермионы Грейнджер, которую девушка время от времени ему одалживает. Это неудобство (одна палочка на двоих) разрешается, когда к друзьям вернулся поссорившийся было с ними Рон. Когда он бежал от охотников за головами, в его руки попала «лишняя» палочка из терновника. Гарри вынужден пользоваться ею, хотя палочка слушается его весьма неохотно. После побега из поместья Малфоев Поттер берёт себе палочку Драко Малфоя из боярышника. Эта палочка, взятая с бою, слушается Гарри почти так же хорошо, как палочка из остролиста. После поединка с Волан-де-Мортом Бузинная палочка полностью переходит к Поттеру. Однако, как уже было сказано, единственно для чего Гарри использует Смертоносную Палочку — это починка родной палочки из остролиста, которая верно служила мальчику со дня его одиннадцатилетия.
В первых двух фильмах палочка Гарри очень сильно отличается по дизайну от своей преемницы в последующих фильмах, начиная с Узника Азкабана. Палочки большинства персонажей также были заменены усовершенствованными вариантами в остальных фильмах. В новой версии палочки рукоять покрывает кора, и создается впечатление, что это просто веточка остролиста.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2», Гарри ломает бузинную палочку, так и не починив свою из остролиста.]]></text>
</doc>
