<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первая магическая война]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первая магическая война (говорят также «первый приход Волан-де-Морта») (англ. First Wizarding War) — началась в начале 70-х. Точной даты нет, поскольку никто этой войны не объявлял. Просто в один момент преступления Пожирателей смерти перестали быть только преступлениями. Дата окончания первой магической войны известна: это 31 октября 1981 года, когда Тёмный Лорд, убив Джеймса и Лили Поттеров, попытался убить их сына Гарри, но вместо этого исчез сам.
Начало войны
В начале-середине 70-х годов XX века Волан-де-Морт начал формировать отряды своих последователей (которые стали называться Пожирателями смерти). Пожиратели смерти убивали маглов и маглорождённых. Также они вовсю использовали непростительные заклятия. Министерство пыталось скрыть это всё от маглов, но скрывать такие случаи становилось всё трудней и трудней. Тем более, что Пожиратели не ограничивались только нападениями на маглов. Их жертвами становились и многие волшебники, так или иначе не угодившие Тёмному Лорду. Затем директор Хогвартса Альбус Дамблдор создал организацию Орден Феникса, которая боролась с Пожирателями смерти. В неё вошло много мракоборцев. Самые известные из них — Аластор Грюм, Фрэнк Долгопупс и его жена Алиса.
Середина войны
С течением времени размах операций Пожирателей смерти увеличился в разы. Произошли убийства многих людей. Из волшебников названы жертвы: Карадок Дирборн, Бенджамен «Бенджи» Фенвик, Доркас Медоуз, братья Гидеон и Фабиан Пруэтты, а также целые семьи Марлин МакКиннон и брата Амелии Боунс Эдгара. Волан-де-Морт стал собирать свою армию. Не полагаясь только на Пожирателей, он заручается поддержкой других тёмных существ: великанов, оборотней и дементоров, а также создаёт инферналов. В Министерстве магии тем временем сильно выдвинулся молодой правозащитник Барти Крауч. Назначенный главой отдела правопорядка, Крауч издаёт новые законы, разрешающие мракоборцам применять непростительные заклятия при поимке и даже при допросах подозреваемых. Были упрощены процедуры заключения подозреваемых под стражу и вынесение приговоров. Именно в это время мракоборцы уничтожили многих великанов.
После поражения великанов Пожиратели смерти Эван Розье и Уилкис пали от рук мракоборцев.
Приблизительно в этот период Регулус Блэк, молодой пожиратель смерти, разочаровался в Волан-де-Морте и смог похитить один из его крестражей — медальон Салазара Слизерина, заплатив за это своей жизнью. Впоследствии поступок Регулуса и помогавшего хозяину домового эльфа Кикимера сыграл важную роль в победе над Тёмным Лордом во второй магической войне.
Пророчество и конец войны
Северус Снегг (который был тогда в рядах Пожирателей смерти) смог частично подслушать пророчество, произнесённое Сивиллой Трелони, и передать содержание услышанного своему Хозяину. Это пророчество подходило двоим мальчикам: Гарри Поттеру и Невиллу Долгопупсу. Но Тёмный Лорд выбрал Гарри.
31 октября 1981 года Волан-де-Морт убил Лили и Джеймса Поттеров. Он пытался убить и Гарри, но Лили успела прибегнуть к древней магии Жертвы. Она предложила свою жизнь в обмен на жизнь сына. Волан-де-Морт, убивший «болтавшуюся под ногами» Лили, тем самым закрепил магический контракт. Он принял смерть матери как плату за жизнь Гарри. И когда, в нарушение этого контракта, попытался убить и ребёнка, заклятие срикошетило в самого Волан-де-Морта, и он исчез. Многие сочли это событие смертью Тёмного Лорда. Таким образом, первая магическая война закончилась поражением Пожирателей смерти. Многие из них были арестованы и отправлены в Азкабан. Те, кто доказал (или кому удалось сделать вид), что свои чёрные дела они выполняли под действием контролирующего заклятия «Империус», были отпущены.
Долгое время подробности событий в Годриковой Впадине и причина исчезновения Волан-де-Морта была неизвестна широкой общественности, поэтому многие волшебники считали Того-кого-нельзя-называть мёртвым. Однако 24 июня 1995 года он возродился в новом теле. С этого дня принято считать начало второй магической войны.]]></text>
</doc>
