<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пещера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пещера Медальона Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пещера, или Хрустальная пещера (англ. The Cave; Crystal Cave) — пещера на берегу моря, где лорд Волан-де-Морт спрятал один из своих крестражей, Медальон Слизерина.
История
Когда-то давно, во второй трети тридцатых годов ХХ века, в небольшую деревушку невдалеке от прибрежных скал привезли «на природу» воспитанников лондонского приюта. Среди сирот был и Том Реддл, только входящий во вкус открывшихся у него магических способностей. Облазив окрестности, он нашёл обрыв, в стене которого скрывалась большая пещера. К ней было опасно подбираться с суши, и уж совершенно невозможно — со стороны воды, но Том ухитрился не только сам залезть туда, но и сводить туда Эми Бенсон и Денниса Бишопа. Можно только догадываться, чем не угодили будущему Тёмному Лорду эти ребята и что именно произошло в пещере. Без сомнения, нечто страшное, потому что Эми и Деннис с тех пор «стали какими-то пришибленными», хотя на все вопросы воспитателей говорили только, что ходили с Томом осматривать окрестности.
Труднодоступность пещеры и приятное воспоминание о первом опыте полной власти над другими людьми сделало это место притягательным для Волан-де-Морта. Он решает спрятать тут Медальон Слизерина, будучи в полной уверенности, что крестраж невозможно ни найти, ни, тем более, достать. Реддл устанавливает защиту: для входа нужно пролить чью-то кровь, к тому же трансгрессия в пещере и из неё для человека невозможна. Сам крестраж покоится на острове посреди пещерного озера, на дне чаши, доверху заполненной зельем, которое нельзя ни вылить, ни вычерпать, а только выпить. И пьющему будет в высшей степени нелегко допить эту гадость до конца: он будет испытывать жуткую боль и видеть самые ужасные свои страхи. Но и это не всё. Выпив, человек ощутит непреодолимую жажду, которую сможет утолить только вода из озера, ведь заклятия, вызывающие воду, в пещере не действуют. А как только покусившийся на крестраж Тёмного Лорда приблизится к воде, оживут плавающие там инферналы. Уж они-то позаботятся, чтобы дерзкий посетитель не ушёл из пещеры живым.
Волан-де-Морт был уверен, что Медальон снабжён абсолютно надёжной защитой. О том, что это не совсем так, Тёмный Лорд не догадывался вплоть до 2 мая 1998 года, когда перед Битвой за Хогвартс взялся проверить свои тайники...
За кулисами
Вид на утёсы, омываемые бушующими волнами, представленный в шестой экранизации — это самый узнаваемый и красивый прибрежный пейзаж Британских островов. Его снимали в Ирландии на берегу Атлантического океана — это знаменитые утёсы Мохер.]]></text>
</doc>
