<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0_%D0%90%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D1%83%D1%81%D0%B0_%D0%94%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первая палочка Альбуса Дамблдора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Альбуса Дамблдора]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эта палочка (англ. Albus Dumbledore's first wand) принадлежала Альбусу Дамблдору до того, как он завладел Бузинной палочкой в бою с Геллертом Грин-де-Вальдом. Из каких материалов была сделана палочка неизвестно, также нет данных, что произошло с ней после того, как у Альбуса появилась новая палочка.
Исходя из того, что в своё время Дамблдор был лучшим учеником Хогвартса, можно предположить, что его палочка подходила ему идеально. Значит, была сделана хорошим мастером. Гаррик Олливандер, конечно, стар, но не настолько, чтобы на момент, когда Дамблдору исполнилось 11 лет, быть зрелым мастером. С другой стороны, фирма Олливандеров существует с 382-го года до н.э., так что, вероятнее всего, палочку Альбусу делал либо отец, либо дед Гаррика.
Есть упоминание о волшебной палочке. Гризельда Марчбэнкс в разговоре упомянула: «Что он вытворял своей палочкой — я такого в жизни не видела!», вспоминая Альбуса Дамблдора на экзамене ЖАБА.
И, возможно, с этой палочкой Альбус вместе с братом Аберфортом Дамблдором сражался с Грин-де-Вальдом, когда погибла Ариана.
А где-то в 1937-1938 годах с помощью палочки Дамблдор продемонстрировал свои магические способности юному Тому Реддлу. И, скорее всего, она служила Альбусу вплоть до самого 1945 года, до поединка с Геллертом Грин-де-Вальдом, когда её заменила Бузинная палочка, взятая в этом бою.]]></text>
</doc>
