<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BE_%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%91%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перо приёма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Перья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хогвартс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перо приёма (англ. Quill of Acceptance) — это волшебное перо, служащее для записи всех новорожденных волшебников Соединённого Королевства и Ирландии (так все они автоматически зачислялись в школу Хогвартс). Перо было изобретено основателями волшебной школы.
История
В маленькой закрытой башне, куда никогда не ходят ученики Хогвартса, находится древняя книга, к которой не прикасалась рука человека с тех пор, как четыре основателя поместили её покоиться в замке. Возле книги, переплетённой чёрной драконьей кожей, стоит маленькая серебряная чернильница, а в ней торчит длинное, полинявшее перо. Это Перо приема и Книга доступа, лишь на них основывается метод, по которому происходит отбор студентов в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Если кто-нибудь и понимал магию этой Книги и Пера, то никто никогда не признавался в этом, несомненно потому (как однажды вздыхал Альбус Дамблдор), что это избавляет профессорский состав от нудного объяснения разъярённым родителям, чьи дети не были отобраны в Хогвартс. Решение Книги и Пера окончательное, и никогда в Школу не был допущен ребёнок, чьё имя не было первоначально записано на пожелтевших книжных страницах.
В определенный момент, когда ребёнок начинает проявлять признаки магии, Перо, по легенде взятое у авгурея, выплывает из чернильницы и пытается вписать имя этого ребёнка на страницы Книги (как известно, перья авгуреев отталкивают чернила и чернильница пустеет; никому ещё не удавалось точно понять, что это за серебристая жидкость, стекающая с заколдованного Пера).
Те немногие, которые наблюдали процесс (некоторые директора и директрисы любили проводить свободные часы в Башне Книги и Пера, в надежде застать их в момент действия), согласятся, что сила Пера считается более снисходительной, чем сила Книги. Простое дуновение магии способно удовлетворить Перо. Однако, Книга часто захлопывалась, отказываясь записывать имя ребёнка, пока не получены достаточно впечатляющие доказательства магических способностей.
По сути, суровость Книги оправдана: это прекрасный способ учёта не вхожих в Хогвартс сквибов. Дети, рождённые от магов, но сами лишённые сверхъестественных способностей, порой обладали некоторой малой остаточной магией, но как только она рассеивалась, становилось ясно, что они не будут способны творить волшебство. Чуткость Пера в паре с неумолимостью Книги еще никогда не совершали ошибки.]]></text>
</doc>
