<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C_%D0%94%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Персиваль Дамблдор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Насыпного Нагорья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Дамблдоров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Персиваль Дамблдор (англ. Percival Dumbledore) — волшебник, муж Кендры Дамблдор и отец их троих детей: сыновей Альбуса и Аберфорта, и дочери Арианы.
Внешне Персиваль был, по мнению Гарри Поттера, человеком приятной наружности. По крайней мере, юноше он таким показался на фотографии в биографической книге «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора».
Вероятно, мистер Дамблдор придерживался либеральных взглядов на вопросы крови, так как его жена была то ли полукровкой, то ли вовсе маглорождённой. Кендра была женщиной довольно сдержанной и строгой. Поэтому представляется вероятным, что именно от Персиваля сыновья унаследовали своеобразный юмор и нестандартный подход к ситуациям. Возможно, также, что импульсивный Аберфорт был более похож на отца, чем уравновешенный Альбус.
Счастливому существованию семьи Дамблдоров в Насыпном Нагорье неожиданно пришёл конец в 1891 году. Когда дочери Персиваля, Ариане, было шесть лет, трое мальчишек-маглов увидели, как она колдует и избили маленькую ведьму. От этого Ариана повредилась в уме. Персиваль погнался за обидчиками и наказал их. Надо думать, наказал уж очень круто, потому что Визенгамот приговорил Персиваля Дамблдора к пожизненному заключению в Азкабан. На суде отец Альбуса и словом не обмолвился о причине его нападения на маглов, поскольку боялся, что если станет известно о душевном нездоровье дочери, её навсегда упрячут в больницу Св. Мунго. Из Азкабана Персиваль так и не вышел, он умер там через несколько лет.]]></text>
</doc>
