<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%B0_%D0%9F%D1%83%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пенелопа Пуффендуй]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуй]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Основатели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Валлийцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деканы Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пенелопа Пуффендуй (англ. Helga Hufflepuff) — колдунья, являющаяся одним из четырёх основателей Школы Чародейства и Волшебства Хогвартс. В честь неё назван один из факультетов Школы. Символ Пуффендуя — барсук на чёрно-жёлтом фоне. Пенелопа Пуффендуй ценила в людях упорство, верность и честность. Руководствуясь этим критерием, подбирала себе учеников. Пенелопа Пуффендуй великолепно владела кулинарными чарами. Многие блюда, которые подаются в Хогвартсе по праздникам, были впервые приготовлены ею.
Чаша Пенелопы Пуффендуй — это единственная вещь, являющаяся главной реликвией факультета Пуффендуй. Тысячу лет она хранилась у потомков Пенелопы, пока Том Реддл не обольстил её правнучку и не выведал о самом ценном сокровище её коллекции. На следующий же день он убил правнучку Пенелопы и выкрал чашу, а в дальнейшем сделал её своим крестражем. На долгое время чудесный кубок был укрыт в сейфе Лестрейнджей, в единственном банке волшебников, но через много лет он был похищен Гарри Поттером и его друзьями, заручившимися поддержкой одного из гоблинов. После этого крестраж был уничтожен Гермионой Грейнджер с помощью клыка василиска из Тайной Комнаты.
Этимология
Оригинальное имя Хельга англ. Helga, происходит от древнескандинавского heilagr, что означает "процветающий" или "храбрый".
Слово Хаффлпафф (англ. Hufflepuff) образован из двух английских слов: «huffle» значит надувать, раздувать, «puff» — «дуновение». Возможно, Роулинг хотела подчеркнуть связь данного факультета с силами природы. По другой версии, «Hufflepuff» ассоциируется с одышкой после тяжёлой работы.]]></text>
</doc>
