<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перси Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты школы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники дисциплинарного слушания по делу Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министр магии и обслуживающий персонал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перси Игнатиус Уизли (англ. Percy Ignatius Weasley) — третий сын Артура и Молли Уизли, имеет братьев Билла, Чарли, Фреда, Джорджа, Рона и сестру Джинни.
К моменту появления в Хогвартсе Гарри Поттера Перси уже учится на пятом курсе и только что выбран старостой факультета Гриффиндор. Он очень прилежен, старателен, исполнителен, скрупулёзно выполняет все правила и предписания. Ещё в школе Перси поставил себе цель: сделать карьеру в Министерстве магии (однажды Гарри видит его ушедшим с головой в чтение книжки «Старосты, достигшие власти»). По окончании школы ему действительно повезло поступить на службу в Министерство и даже обратить на себя внимание. В это время у Перси на первом месте стоят верное служение начальству, беспрекословное подчинение вышестоящим, стремление «держать нос по ветру» и беспардонный подхалимаж. В стремлении подняться по служебной лестнице он отказывается от себя самого. Умный мальчик, блестящий выпускник Хогвартса становится кем-то вроде домашней дрессированной собачки сначала для Барти Крауча, через год — для Корнелиуса Фаджа, а после отставки последнего — для Руфуса Скримджера. Отказавшись от себя как от личности, не умея и не желая уважать самого себя, Перси Уизли идёт ещё дальше: он разрывает всякие отношения со своей семьёй, которая не поддерживает линию Министерства, а наоборот, примыкает к оппозиции. Ему кажется, что он медленно, но верно поднимается вверх, но судьба Перси весьма напоминает судьбу половой тряпки, которую уборщицы передают по смене лишь затем, чтобы новые посетители могли вытереть об неё ноги...
Со временем мировосприятие Перси претерпевает существенные изменения. Министерство захвачено приспешниками Волан-де-Морта, многие люди на ключевых постах либо добровольно выполняют волю Тёмного Лорда, либо находятся под заклятием «Империус», от имени Министерства творятся жуткие вещи, рядовые сотрудники ходят по струнке и боятся лишний раз вздохнуть... Мы не знаем, что видел и чувствовал честолюбивый юноша, работая под началом министра-марионетки, но с какого-то момента Перси начинает искать пути выхода из сложившейся ситуации. Он находит Аберфорта Дамблдора и, видимо, обсуждает с ним свои дела. И когда должна была начаться Битва за Хогвартс, министерский чиновник решительно идёт наперекор своим прежним принципам — вместо того, чтобы безоговорочно принять сторону начальства (либо благоразумно переждать в стороне и потом присоединиться к победителю — кем бы он ни оказался), Перси как истинный гриффиндорец бросается на защиту замка, рискнув всем и в результате вновь обретя и себя самого, и своих близких (с которыми мирится ещё до начала сражения; те, видя его искреннее раскаяние, сразу его прощают). А о его искренности свидетельствует хотя бы то, что в ходе битвы он пытался прикрыть собой тело уже мёртвого Фреда...
Описывая будущее семейное древо, Роулинг сказала, что Перси женился на девушке по имени Одри и имеет двух дочерей Молли и Люси.
Биография
Пятый курс
Перси с младшими братьями отправляется в Хогвартс с платформы 9¾, их провожают мать и сестра. После Распределения он знакомится с новым студентом Гриффиндора — Гарри Поттером. Перси рассказывает Гарри о преподавателях, и именно от него Гарри узнаёт о профессоре Снегге. После пира Перси показывает первокурсникам их спальни. На Рождество юноша получает от матери подарок — свитер грубой вязки с буквой «С», означающей «староста», на груди. Близнецы натягивают на старшего брата свитер таким образом, что руки оказываются прижатыми к телу, не попав в рукава, а затем, схватив Перси за шиворот, выталкивают его из спальни. Во время Рождественского пира Перси едва не сломал зуб о серебряный сикль, откусив кусок пудинга. На следующий день во время игры в волшебные шахматы Гарри потерпел сокрушительное поражение от Рона и думал, что, если бы не Перси, без устали засыпавший его ценными советами, поражение было бы не столь быстрым и позорным. Чуть позже Перси гоняется по комнате за близнецами, отобравшими у него значок старосты факультета. На Прощальном пиру кричит другим старостам, что это его младший брат, Рон, выиграл в заколдованные шахматы Макгонагалл.
Шестой курс
У Перси появилась подружка — Пенелопа Кристал, с которой он переписывается на каникулах, встречается и целуется (последнее нечаянно видела Джинни). Он трогательно опекает сестру, отводит её к мадам Помфри, когда считает, что девочка простыла. Также Перси пытается отчитать Гарри и Рона, принявших вид Крэбба и Гойла, пока в эту сцену не вмешался Драко. Когда Пенелопа подвергается нападению василиска,  друзья и братья Перси видят, что он очень расстроен случившимся, хотя не понимают причин (они считают, что Перси расстроен из-за того, что монстр «посмел» напасть на старосту). А когда василиск нападает и на его сестру, Перси становится совсем тяжело.
Седьмой курс
Перси отдыхает со всей семьёй в Египте, где Фред и Джордж пытаются запереть его в пирамиде, и только Молли удаётся угомонить безобразников. В Хогвартсе Перси по просьбе матери присматривает за Гарри, чтобы защитить его от Сириуса Блэка. Также становится старостой школы. В конце года успешно сдаёт ЖАБА.
Начало карьеры в Министерстве
Перси поступает на службу в Министерство магии в Отдел международного магического сотрудничества под начало Барти Крауча. На чемпионате мира по квиддичу он вместе с другими министерскими работниками бросается в бой против распоясавшихся Пожирателей смерти. Когда несколько месяцев спустя Крауч сказался больным, Перси не заподозрил неладного, не сообщил никому, что его шеф как-то странно болен. Он приезжает на Святочный бал, а также судить второй и третий туры Турнира Трёх Волшебников вместо Крауча.
Младший помощник министра магии
Проштрафившегося в прошлом Перси (история с Барти Краучем) неожиданно берёт своим младшим помощником министр магии Корнелиус Фадж. Объяснение этому весьма простое и унизительное (хотя молодой сотрудник этого не понимает): Фаджу нужен соглядатай за «отбившимся от рук» Дамблдором, а семья Уизли поддерживает с директором тесные связи. Намереваясь через Перси Уизли собирать сведения о действиях Дамблдора, Фадж и берёт его в свой штат. В начале июля 1995 года (его братья говорят о первой неделе каникул) Перси ссорится с родителями, которые наотрез отказываются «сотрудничать» с нынешним министром. Великолепно понимая подоплёку карьерного взлёта сына, Артур Уизли пытается доказать ему его неправоту. Размолвка была настолько бурной, что Перси покидает родительский дом и перебирается в Лондон. Приехавшую к нему поговорить мать новоявленный помощник министра не пускает даже на порог. Перед дисциплинарным слушанием Гарри попадает в кабинет мистера Уизли и видит фотографию семейства Уизли. Перси на ней не было. Перси присутствует на дисциплинарном слушании в качестве секретаря. Гарри тщетно надеется поймать от него хотя бы какой-то приветственный знак.
Фадж ищет другие пути присмотра за Дамблдором и посылает в Хогвартс Долорес Амбридж. Узнав, что его брат Рон получил должность старосты факультета, Перси пишет ему письмо, поздравляет с назначением и советует делать карьеру дальше. Для начала — разорвать отношения с Гарри Поттером и «обо всём подозрительном» доносить Амбридж. Рон в гневе рвёт письмо.
За пару дней до Рождества Артур Уизли попадает в больницу, сутки он находится между жизнью и смертью, но, к счастью, всё обошлось... Перси не только не проведывает больного, но даже не спрашивает о его состоянии. Традиционный подарок матери на Рождество он вернул, не разворачивая, без всякой записки.
В начале весны Амбридж выявила незаконную организацию в стенах Хогвартса и вызвала министра. На допрос выдавшей Отряд Дамблдора Мариэтты Эджком и пойманного «на месте преступления» Гарри Поттера Фадж прибывает с двумя мракоборцами (Бруствером и Долишем) и секретарём Перси Уизли. Поведение Перси настолько льстиво-подхалимское, что вызывает отвращение. Его счастье, что министр услал его с депешей из кабинета Дамблдора, а то бы и его хорошенько оглушил директор перед своим побегом.
Вторая магическая война
Несмотря на то, что Перси оказался неправым, он не идёт к семье за примирением. Дамблдор комментирует эту ситуацию так: «Люди легче прощают чужую неправоту, чем правоту». Новый министр магии Руфус Скримджер унаследовал старый бюрократический аппарат. Он пытается заполучить в качестве «рекламного мальчика» Гарри Поттера, которого теперь называют «Избранным». Но его попытки повлиять на Поттера через Дамблдора натыкаются на непреодолимую стену: старый директор и слышать не хочет, чтобы его студента заставляли изображать поддержку деятельности Министерства. Тогда Скримджер находит обходной путь. Узнав, что Поттер гостит на Рождество у семьи Уизли, он берёт с собой Перси и, сделав вид, что они с секретарём проходили мимо Норы, заглядывает на огонёк. Оставив молодого Уизли общаться с родными, с которыми он полтора года был на ножах, Скримджер вызывает Гарри в сад на разговор. Увы, Министр не добился от Поттера согласия на сотрудничество, а Перси был вынужден бежать из родного дома в очках, заляпанных протёртым пастернаком (это достижение приписывали себе одновременно Фред, Джордж и Джинни).
В конце учебного года Перси приезжает с другими работниками министерства на похороны Дамблдора. После очередной попытки Скримджера склонить Гарри к сотрудничеству с Министерством, разозлённый Рон говорит Гермионе: «Слушай, я сбегаю, дам Перси по морде», а после отрицательно ответа Гермионы заявил: «А мне бы так полегчало».
Конец войны
После гибели Скримджера Перси работает под руководством Толстоватого. Во время проникновения Гарри, Рона и Гермионы в Министерство сталкивается в лифте с отцом. Оба делают вид, что не видят друг друга. При первой же возможности Перси выбегает из лифта как ошпаренный.
Перед началом битвы за Хогвартс выясняется, что Перси давно ищет возможность покинуть Министерство. Он идёт на контакт с Аберфортом Дамблдором, хозяином «Кабаньей головы», и успевает прибыть в Хогвартс до начала боевых действий. Перси мирится со всеми близкими, вместе с ними оплакивает погибшего брата и в дальнейшем храбро сражается, одолев в итоге самого министра — своего начальника.
В эпилоге книги Гарри слышит Перси на платформе 9¾. Он тоже провожает своих детей в Хогвартс. Известно, что он женился на женщине по имени Одри, и у них есть две дочери: Молли и Люси.
Дальнейшая жизнь
Через некоторое время после Битвы за Хогвартс (по крайней мере, до 2014 года) Перси становится главой Отдела магического транспорта в Министерстве магии. В 2014 году он вместе с братьями и их семьями посещает финал Чемпионата мира по квиддичу в Аргентине, где болеет за Сборную Болгарии. Тогда он предстаёт перед нами седеющим и лысеющим мужчиной, которого коллеги за глаза называют «педантичным бюрократом», и лишь немногие пообщавшиеся с ним решают, что Перси не так зануден, как кажется. Для объективной оценки данного суждения следует, впрочем, сделать поправку на личность его автора — скандальной журналистки Риты Скитер.
Появление в фильмах
Перси Уизли появляется во всех фильмах, кроме четвёртого и шестого, притом весьма эпизодически:
В первом он вместе с матерью, Фредом, Джорджем, Роном и Джинни приходит на платформу 9 3/4. В школе он рассказывает Гарри на праздничном ужине о профессоре Снегге, а после знакомит первокурсников с замком и гостиной Гриффиндора. Также Перси во время нападения тролля отводит студентов в их спальни, а в финале присутствует на праздничном ужине в честь окончания учебного года.
Во втором Перси завтракает со всей семьёй Уизли и проходит мимо Большого зала с Пенелопой Кристал. Также он встречает в коридоре Гарри и Рона, принявших вид Крэбба и Гойла и пытается отчитать их за хождение по замку в позднее время. Эту сцену прерывает Драко Малфой.
В третьем мы видим его на фотографии семьи Уизли в Египте; в гостинице «Дырявый котёл» (он появляется на заднем плане, когда в общий зал входят близнецы Уизли, а во время разговора мистера Уизли с Гарри наливает чай из парящего чайника); за столом Гриффиндора (напротив близнецов и чуть дальше Джинни) во время Праздничного пира; и перед портретом Полной Дамы после нападения на неё. Также он присутствует в заключительной сцене во время распаковки Молнии (стоит рядом со столом).
В пятом Перси присутствует в качестве секретаря на слушании по делу Гарри и в кабинете Дамблдора после разоблачения Отряда Дамблдора. Также его можно увидеть рядом с Фаджем на фотографиях в «Ежедневном пророке» и в Министерстве магии, когда все сотрудники, включая министра, своими глазами увидели Тёмного лорда.
В седьмом Перси присутствует в толпе министерских работников во время ареста Дирка Кресвелла.
И, наконец, в восьмом Перси принимает участие в битве за Хогвартс и оплакивает Фреда вместе с остальными Уизли.
Этимология
Имя Перси является краткой формой имени Персиваль, которое со старофранцузского переводится как «прорвать завесу». Так звали одного из рыцарей Круглого Стола в легенде о короле Артуре. Персиваль также является одним из средних имён Альбуса Дамблдора, оно принадлежало его отцу. Перси может быть сокращением от имени Персей, которое с древнегреческого переводится как «разрушитель». Это может быть указанием на его долгий разрыв отношений с семьей. Также имя могло быть образовано от английского persistent, что переводится как «настойчивый»
Возможно среднее имя Игнатиус он получил в честь родного дяди матери.]]></text>
</doc>
