<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%81%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%8B_%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Песочные часы факультетов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Часы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Песочные часы факультетов (англ. House point hourglasses) — своеобразные сосуды в форме песочных часов с драгоценными камнями внутри. Они расположены в вестибюле Школы Чародейства и Волшебства «Хогвартс» и предназначены для подсчёта количества баллов, накопленных тем или иным факультетом школы.
Как только студент факультета получает баллы, определённое профессором либо старостой, количество драгоценных камней падает из верхней части сосуда в нижнюю. Когда баллы отнимаются, камни поднимаются вверх. В вестибюле стоят четверо часов, по одной штуке для каждого из факультетов, камни в них соответствуют факультетскому цвету: Гриффиндор — алые рубины, Слизерин — зелёные изумруды, Когтевран — синие сапфиры, и Пуффендуй — алмазы.
Часы нужны для определения победителя в школьном чемпионате: факультет, набравший большее количество очков за год, становился чемпионом школы. 
История
Во время нападения на Хогвартс в 1997 году, Северус Снегг после убийства Дамблдора разрушил песочные часы Гриффиндора, в результате чего красные рубины, похожие на капли крови, покатились на пол..
В 1998 году в Битве за Хогвартс были разбиты часы Слизерина.
Несоответствие
За правильные ответы на уроках ученикам обычно присуждается пять-десять очков. За один урок одна только Гермиона Гренджер могла заработать двадцать баллов, а на третьем курсе после урока по боггартам профессор Люпин присудил по пять очков каждому, кто сражался с боггартом, десять Невилу Лонгботтому за два раза и по пять Гермионе и Гарри за правильные ответы. Итого: сорок пять очков за урок. Значит, за один день все курсы одного факультета вполне могли заработать пару сотен очков.  Но в конце первой книги мы видим, что самое большое количество заработанных баллов — четыреста восемьдесят два очка. И хотя у учеников отнимали от пяти до десяти баллов за провинности (а в особо тяжких случаях от пятидесяти до ста пятидесяти), такое количество очков в конце года кажется неправдоподобным.
За кулисами
В шестой книге Северус Снегг отнимает баллы у Гриффиндора из-за опоздания Гарри Поттера на праздничный пир и замечает, что факультет начнёт в минусе. Однако, в пятой книге, когда у Гриффиндора не осталось баллов в часах, Снегг не мог их вычесть.
В фильмах в часах содержались, конечно, не настоящие драгоценности, а цветные бусины.
В «Музее Гарри Поттера» часы находятся в Большом зале и показывают, что Гриффиндор лидирует, Слизерин на втором месте, Пуффендуй — на третьем, а Когтевран — последний.]]></text>
</doc>
