<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%83%D0%B0_%D0%A4%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перпетуа Фанкорт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Астрономы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изобретатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Перпетуа Фанкорт (англ. Perpetua Fancourt; 1900 - 1991) — волшебница, которая изобрела Луноскоп, магический прибор для наблюдения фаз луны.
Факты биографии
Ранние годы
Родилась в 1900 году где-то на Британских островах. Училась в Хогвартсе между 1911 и 1918 годами на факультете Когтевран.
Взрослая жизнь
После окончания Школы мисс Фанкорт продолжила изучать астрономию и со временем стала опытным и знаменитым астрономом. Она изобрела оптическое устройство, упростившее работу с лунными диаграммами, которое назвала луноскопом. Она, должно быть, создала прибор в довольно молодом возрасте, так как к 1926 году он уже был в продаже.
Память
Умерла Перпетуа Фанкорт в 1991 году в возрасте 91 года. За её достижение — изобретение луноскопа, её портрет был помещён на карточку от шоколадной лягушки.
Первого сентября 1991 года староста факультета Когтевран Роберт Хиллиард приветствовал новых учеников своего факультета и в своей краткой речи он упомянул также Перпетуа Фанкорт как одну из выдающихся студентов Хогвартса, которые были распределены, как и они, на факультет Когтевран.
Этимология
Имя «Перпетуа» происходит от латинского «Perpetuus», означающего «непрерывный».
Фамилия «Fancourt» явно имеет французские корни, и тогда должна читаться как «Фанкур».]]></text>
</doc>
