<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B8%D0%B9_%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пий Толстоватый]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Марионеточное правительство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министр магии и обслуживающий персонал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министры магии Великобритании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пий Толстоватый (англ. Pius Thicknesse; иногда используется транскрипция с английского языка: «Пиус Тикнесс» или «Пайус Тикнесс») — министр магии Великобритании, занял этот пост после убийства Руфуса Скримджера, человек лорда Волан-де-Морта.
Пий Толстоватый был высокопоставленным министерским чиновником, сменивший убитую летом 1996 года Амелию Боунс на посту главы департамента магического правопорядка. Практически год он выполнял свою работу на этой должности, пока к нему не стали присматриваться люди, лояльные Волан-де-Морту. А таких в Министерстве с каждым месяцем становилось всё больше и больше. Недаром члены Ордена Феникса перестают доверять Министерству как честному партнёру в борьбе с Тёмным Лордом.
Пий Толстоватый был подвергут заклятию «Империус» сторонниками Волан-де-Морта в конце июля 1997 года и стал выполнять их приказы. Пытался с помощью официальных решений задержать Гарри Поттера на Тисовой улице до исчезновения охранявших его заклятий. Позже, после устроенного Волан-де-Мортом переворота, занял кресло министра. Воплощая в жизнь указания Хозяина, проводил кампанию против маглорождённых волшебников, причём многие из них лишились палочек и превратились в нищих, а другие вынуждены были скрываться. Также Толстоватый водрузил в главном зале министерства взамен Золотого Фонтана уродливую статую, символизировавшую величие магов и ничтожество маглов, наводнил Министерство магии Пожирателями смерти. Скорее всего, он не носил Чёрную Метку и не принадлежал к когорте Пожирателей. Толстоватый участвовал в штурме Хогвартса.
Отличие фильма от книги
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти» складывается впечатление, что Пий Толстоватый действует по своей воле, а не под воздействием «Империуса». Но, если повнимательнее приглядеться, можно заметить, что в отличие от всех Пожирателей смерти, одетых в свои черные мантии, он сидит в обычном сером сюртуке. А на вопрос сидящего во главе Волан-де-Морта он отвечает с натянутой нервической улыбкой и застывшим пустым взглядом.
Пий был убит Волан-де-Мортом во время Битвы за Хогвартс после того, как сказал всего одно слово: «Повелитель?». Волан-де-Морт выместил на нём свой гнев, когда понял, что Диадема Кандиды Когтевран уничтожена. Пий просто не вовремя подвернулся под руку (по версии фильма).
На самом деле смерть Пия остается под вопросом, т.к. в книге сказано, что он просто был побеждён Артуром Уизли и его сыном Перси.
Также в фильме Тёмный Лорд разрешил Пию быть в мантии Пожирателя.]]></text>
</doc>
