<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8E]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Питер Петтигрю]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Петтигрю]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мародёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анимаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хранители Тайны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кавалеры Ордена Мерлина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1960-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели Смерти (предатели)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Питер Петтигрю (англ. Peter Pettigrew) по прозвищу Хвост (англ. Wormtail; существует перевод Червехвост) (1960 — март/апрель 1998) — четвертый создатель Карты Мародеров, один из бывших школьных друзей Джеймса Поттера, Сириуса Блэка и Римуса Люпина, бывший гриффиндорец, слуга Волан-де-Морта. 
Незарегистрированный анимаг, способен превращаться в крысу, в 1981 году награждён орденом Мерлина первого класса (посмертно).
Семья
Почти нет конкретных упоминаний о семье Петтигрю. Единственное, что известно наверняка — его мать была жива осенью 1981 года, когда Питер якобы погиб, и, вероятно, всё ещё жива зимой 1994—1995 гг. Именно тогда прозвучали слова мадам Розмерты: «Петтигрю посмертно получил орден Мерлина первого класса — слабое утешение для его бедной матери». Из этого высказывания можно сделать также вывод, что мать, скорее всего, волшебница.
Биография
Обучение в Хогвартсе
Питер Петтигрю — слабый человек, нуждается в покровителе. Так, в школьные годы, в Хогвартсе в качестве покровителя выступал Джеймс Поттер, отец Гарри. Вчетвером вместе с Джеймсом (Сохатый), Сириусом Блэком (Бродяга) и Римусом Люпином (Лунатик) они стали неразлучными друзьями, вечно нарушающими школьные правила. Римус Люпин был оборотнем, но когда друзья, в том числе и Петтигрю, узнали тайну Люпина, то они не отвернулись от него, а решили скрасить его вынужденное ежемесячное одиночество. Друзья стали анимагами, Джеймс Поттер превращался в оленя, Сириус Блэк — в громадного пса, а Питер Петтигрю — в крысу. Во время полнолуний, когда у Люпина начинались «проблемы по лохматой части», друзья уединялись в Визжащей Хижине, превращались в животных и развлекались, гуляя по Хогсмиду.
Предательство
Вскоре после того, как у Джеймса Поттера и Лили Эванс родился сын Гарри, они узнали, что лорд Волан-де-Морт хочет его убить. Друзья решили применить к молодой семье Поттеров чары Доверия. Это маскировочное заклятие, которое надёжно прячет того, кто хочет спрятаться. Никто, кроме Хранителя Тайны, не может найти спрятавшегося, «даже если сунет нос в окно их дома». Поттеры хотели сделать хранителем Блэка, но в самый последний момент Сириус уговорил их назначить Хранителем Петтигрю. Незадолго до этого стало известно, что один из друзей Поттеров переметнулся на сторону Волан-де-Морта, и Блэк подозревал в предательстве Люпина. Сириус решил, что никому в голову не придёт, что хранителем назначили Питера. О том, что Хранителем тайны Поттеров стал не Блэк, а Петтигрю знали только Сириус, Питер и, конечно, Джеймс и Лили. Расчёт был на то, что Пожиратели Смерти станут охотиться за Блэком: ведь даже если не удастся вырвать из него тайну, то со смертью Хранителя заклятие ослабеет. И эта «обманка» позволит истинному Хранителю Петтигрю вообще остаться в тени. А значит, и Поттеры могли надеяться, что они на какое-то время будут находиться в относительной безопасности. Но всё получилось по-другому. Питер Петтигрю всегда нуждался в могучем покровителе, и когда лорд Волан-де-Морт набрал силу, Хвост переметнулся к нему. И в качестве «вступительного взноса» выдал ему местонахождение семьи Поттеров.
После убийства Джеймса и Лили, Сириус Блэк, разумеется, понял, кто предатель. Он настиг Петтигрю посреди улицы, полной маглов, но Хвост на всю улицу закричал, что предатель Блэк, а затем инсценировал свою смерть: устроил взрыв посреди улицы, убив двенадцать маглов, и оставил на месте взрыва свой оторванный палец в качестве доказательства своей гибели. Сириус Блэк был обвинён в убийстве магглов и Питера Петтигрю, и приговорён к пожизненному заключению в Азкабане.
В крысиной шкуре
Питер Петтигрю провел 12 лет в образе крысы. Сначала он попал в качестве домашнего любимца, крысы по имени Короста, к Перси Уизли, а затем перешел к его младшему брату Рону, лучшему другу Гарри Поттера, того самого Гарри Поттера, в смерти родителей которого он был повинен. Так бы и прожил Петтигрю всю оставшуюся жизнь под видом Коросты, если бы его однажды не разоблачили. Через 12 лет после убийства Поттеров к Сириусу Блэку в тюрьму попадает газета со снимком семьи Уизли, выигравшей приз «Ежедневного Пророка». На снимке Блэк рассмотрел столь знакомую ему крысу, у которой к тому же на лапке не хватало пальца. Того самого. Сириус догадался, кто живёт под видом домашнего любимца Рона, и побег из Азкабана стал для него, как он сам позже признался, навязчивой идеей. В облике пса Сириусу удалось бежать. После долгой охоты на крысу, Сириус настиг Питера. К сожалению (а может, и к счастью), ему пришлось прихватить ещё и младшего Уизли. А когда огромный пёс уволок в подземный ход, ведущий в Визжащую Хижину, Рона, за другом ринулись Гарри и Гермиона. Появившийся Люпин, работавший в то время в Хогвартсе профессором Защиты от Темных Искусств, рассказал ребятам историю Мародёров и предательства. Именно Люпин, убедившийся с помощью «Карты Мародёров», что Петтигрю жив, первым понял, кто на самом деле выдал Поттеров. Сопротивляющуюся из последних сил Коросту подвергли разоблачающему заклинанию (возможно, Ревелио), и Питер Петтигрю вновь приобрёл человеческий образ. Правда, не по своей воле.
Сириус так долго ждал возмездия предателю… Люпин, который тоже до сих пор переживает смерть Джеймса и Лили… Да, они оба хотели убить Питера. Но этому воспротивился Гарри. Во-первых, он не хотел, чтобы друзья его отца становились убийцами, и во-вторых, живой Питер — доказательство невиновности Сириуса. Было решено всё-таки передать Петтигрю дементорам, чему помешало лишь несвоевременное превращение Люпина в оборотня — в возникшей суматохе Питер сбежал, снова оборотившись крысой.
На свободе
Оказавшись на свободе, Хвост, чувствуя себя очень уязвимым, решил найти своего могущественного покровителя, Лорда Волан-де-Морта. Его друзья-крысы рассказали ему, что в лесах Албании есть проклятое место, где мелкие зверюшки долго не живут. Поняв, что это — след Тёмного Лорда, Питер отправляется в Албанию. Там он случайно встречает работницу Министерства Магии Берту Джоркинс. Желая как-то загладить перед Хозяином былые промахи, Хвост обманом заманил её в лес и привёл к Волан-де-Морту. Для Тёмного Лорда эта пленница оказалась подарком судьбы, ведь Берта знала о верном Хозяину Пожирателе смерти, находящемся не в Азкабане, а всего лишь под домашним арестом. Теперь, имея одного слугу и возможность получить и второго помощника, Тёмный Лорд имеет все шансы осуществить своё возрождение.
В конце июля 1994 года окрепший стараниями слуги Волан-де-Морт, а также сам Хвост и Нагайна переселяются в Англию, в усадьбу деда и бабушки Тёмного Лорда по отцовской линии. Там их случайно обнаруживает садовник-магл Фрэнк Брайс, и Тёмный Лорд без сожаления убивает его. К этому времени Питер уже с трудом скрывает страх и омерзение, которые охватывают его каждый раз, когда он вынужден прикасаться к тому, чем является сейчас Волан-де-Морт. Временное тело Тёмного Лорда других чувств вызвать не может. Петтигрю и рад бы покинуть Хозяина, но он прекрасно понимает, что тогда Волан-де-Морт обязательно его убьёт.
В начале августа, почти сразу же после чемпионата мира по квидичу, Хвост на руках приносит Волан-де-Морта в дом Краучей, и вдвоём они освобождают Барти-младшего, а на его отца накладывают заклятие Империус. Отныне за старшим Краучем будет приглядывать Петтигрю, а для Барти у Тёмного Лорда есть важное поручение. Тёмный Лорд уже разработал план своего возрождения, и для его успешного осуществления Барти-младший должен будет сыграть роль Грозного Глаза Грюма, который в этом году будет преподавать в Хогвартсе Защиту от Тёмных искусств (об этом тоже удалось выведать у Джоркинс).
1 сентября, напав на Аластора Грюма, Барти накладывает на него всё тот же «Империус» и выпивает оборотное зелье с его волосом. Теперь Крауч-младший отправляется в Хогвартс, а Питер остаётся присматривать за его отцом. Постепенно Крауч-старший начинает сопротивляться наложенному на него заклятию подчинения и в мае 1995 года ему удаётся бежать. За это Питера страшно наказал Тёмный Лорд, применив Круциатус и пригрозив скормить Нагайне. Но убийство Крауча-старшего его сыном с одной стороны и нужда Волан-де-Морта в посторонней помощи с другой спасли Питера от смерти.
Хвост вплотную занялся подготовкой к обряду возрождения. Под руководством Волан-де-Морта он варит сложное зелье, последние ингредиенты которого должны быть добавлены 24 июня, когда Барти-младший доставит главного врага Тёмного Лорда Гарри Поттера. Но вместе с Гарри на кладбище Литтл-Хэнглтона, где уже всё готово к обряду, попадает и Седрик Диггори. По приказу Тёмного Лорда Питер убивает «лишнего» мальчика, связывает Гарри и добавляет три последние субстанции: кость отца Волан-де-Морта, взятую без согласия, свою руку слуги, отданную добровольно, и кровь Поттера, полученную насильно.
Так сбылось второе пророчество Сивиллы Трелони.
После возрождения Тёмный Лорд на глазах созванных Пожирателей дарит Питеру взамен отрубленной руки волшебную.
Последние годы жизни
Нужда Тёмного Лорда в Петтигрю отпала, и поэтому он становится своеобразным чернорабочим у более успешных Пожирателей смерти. Сначала Волан-де-Морт отправил Хвоста прислуживать Северусу Снеггу. Вполне возможно, что перед тем, как отправиться к Снеггу, он получил приказ шпионить за ним, так как впоследствии Северус неоднократно замечал его за подслушиванием и подглядыванием. Затем Петтигрю переселяется из Паучьего Тупика в поместье Малфоев. Здесь его основной обязанностью становится следить за Олливандером (который за время своего плена делает ему новую волшебную палочку) и добавившейся к нему в дальнейшем в качестве заложницы Полумной. Когда в апреле в плен к Малфоям попадает Гарри Поттер с друзьями, Питера посылают разобраться насчёт внезапно возникшего в подвале подозрительного шума. К своему удивлению, Хвост видит подземелье ярко освещенным, при том что никого из пленников там, как будто, нет. Точнее, Гарри и Рон спрятались за дверью, чтобы напасть на вошедшего.
В завязавшейся драке Петтигрю, казалось бы, одерживает над Поттером верх, но медлит нанести завершающий удар: он помнит, как три года назад Гарри пощадил его. Альбус Дамблдор не ошибся, когда сказал Гарри, что милосердие мальчика, не позволившее Блэку и Люпину убить Питера, ещё сыграет свою роль — Петтигрю когда-нибудь вспомнит о том, что Гарри сохранил ему жизнь. Так и произошло. На короткое мгновение Хвост вспомнил об этом и решил не убивать Гарри (или хотя бы просто начал колебаться).
Мимолётная слабость была расценена Серебряной Рукой (тем самым подарком Тёмного Лорда, которым он наградил Хвоста в день своего возрождения) как предательство Хозяина. Оказывается, она имеет собственную волю. Ни стоявший рядом Рон, ни вырвавшийся Гарри не смогли разжать металлических пальцев, сомкнувшихся на горле Петтигрю. Питер погибает, задушенный этой рукой.
Характер
Очень мало данных о Питере в детстве, поэтому остаётся непонятным, как из мальчика, которого Распределяющая шляпа определила в Гриффиндор, вырос предатель и скользкий подхалим. Думается, есть три варианта, почему Петтигрю попал на этот факультет, а не на какой-нибудь другой.
Первый. Питер изначально был честен и достаточно смел, а потом с ним что-то случилось, он изменился. Как отметил однажды Дамблдор, человек — это не свойство характера, а сделанный им выбор. Так что шляпа, хоть и распределяет студентов по факультетам в соответствии со свойствами их личности, как и какие качества будут развиваться в дальнейшем — дело уже самих студентов.
Второй. Нуждаясь в покровителях, он хотел попасть на такой факультет, где их можно найти. Самым лучшим вариантом был Гриффиндор. Туда он и попросил Шляпу его направить. Явное желание ученика обычно перевешивает прочие доводы для Шляпы в пользу выбора того или иного факультета.
Третий (самый маловероятный). Шляпа тоже может ошибаться. Хотя, строго говоря, факультетов для предателей и подхалимов в Хогвартсе вообще нет.
В школе Питер не блистал ни знаниями, ни смекалкой, но всегда мог рассчитывать на помощь остальных «мародёров». Платил он им восторженными отзывами (в любом возрасте лестно, когда твои достижения замечают и ценят) и готовностью поддержать любую выходку. При этом Петтигрю благоразумно проглатывал все вольные или невольные оскорбления. Особенно ему доставалось от Сириуса, который мог походя обидеть словом похлеще, чем кто другой действием. При этом друг Джеймс редко осаживал Блэка, а Римус если и вступался за Питера, то делал это крайне редко и в очень обтекаемой форме. Вполне вероятно, что Питер, внешне себя никак не выдавая, копил эти обиды. И в конце концов отплатил обидчикам. Один по его милости был убит, другой на долгих тринадцать лет сел в Азкабан за это убийство.
Отношения
Джеймс Поттер
Питер всячески выказывал своё восхищение Джеймсом, но в глубине души завидовал и удачливости его как игрока в квиддич, и той лёгкости, с которой Джеймс учился, и той беззаботности, которая отличала необидчивого Поттера. Джеймс же относился к Питеру как к другу, просто более слабому, чем остальные Мародёры. Похоже, он не вникал в чувства Петтигрю.
Сириус Блэк
Сириус, как человек более проницательный, видел зависть в глазах Петтигрю. Он всегда относился к Питеру небрежно-издевательски. Все его «дружеские» подколки более гордого человека уже бы заставили дать, как минимум, словесный отпор. Однако Питер боится потерять покровительство «Мародёров» и до поры до времени копит свои обиды. И то, что Петтигрю подставил Блэка под тринадцать лет Азкабана (а задумывалось-то пожизненно) было просто местью за годы унизительных замечаний со стороны бывшего друга.
Римус Люпин
Люпин всегда питал слабость к аутсайдерам, скорее всего потому, что сам до поступления в Хогвартс был одиноким и изолированным ребёнком. Если бы не добросердечность Римуса, Джеймс и Сириус вряд ли посчитали бы медлительного и не блещущего талантами Петтигрю достойным их компании. Люпин считал его своим другом, хотя тоже не любил привычку Питера подлизываться к более сильным. Римус думал, что никогда не сможет завести семью, поэтому очень дорожил их дружбой. То, что друзья, включая Питера, не отвернулись от него, когда узнали о его болезни, очень много значило для Люпина.
В 1994 году, узнав что именно Хвост предал Джеймса и Лили, он не раздумывая вместе с Сириусом занёс над Петтигрю палочку, чтобы убить предателя.
Лили Поттер
Пожалуй, единственным человеком, который видел в Петтигрю только хорошее, была Лили Эванс. Она единственная называла его ласково «Хвостик». Именно так она пишет в письме к Сириусу: «В прошлые выходные к нам заезжал Хвостик, по-моему, он чем-то подавлен, хотя, вероятно, всё дело в новости насчёт МакКиннонов...» Скорее всего, и заехал Питер к Поттерам именно ради того, чтобы в последний раз повидать Лили. И, зная о её близкой смерти, был так подавлен. Смерть Джеймса, надо думать, его не слишком огорчала.
Северус Снегг
В школе Питер с готовностью поддерживал все проказы «Мародёров». Так что Снегг, которому частенько доставалось от Джеймса и Сириуса, не горел к Петтигрю великой любовью. Питер думал, что неприязнь к нему Северуса теми детскими воспоминаниями и ограничивается. Как он ошибался! Снегг люто ненавидел Хвоста за то, что тот предал Лили Поттер. Возможно больше, чем Петтигрю, он ненавидел только Волан-де-Морта, который убил его любимую.
Волан-де-Морт
Петтигрю относится к Волан-де-Морту с боязнью. А как ещё может относиться слабенький маг к одному из сильнейших волшебников столетия, который к тому же совершенно безжалостен не только к врагам, но даже к проштрафившимся соратникам?
Гарри Поттер
Кажется, что Гарри Поттер для убившего своего лучшего друга и огромное число маглов Питера Петтигрю просто пустое место. Тогда, в 1981 году, малыш был просто куском живого мяса, который захотелось уничтожить Волан-де-Морту. Для Питера Гарри Поттер не представлял интереса. Позже, имея в принципе возможность его убить, Петтигрю даже не строит таких планов.
Но, как ни странно, именно сын лучшего друга пробудил в Питере то, что, возможно, давно в нём умерло, а именно — сострадание и жалость. Именно эти чувства стали для Питера роковыми: волшебная рука, подаренная лордом Волан-де-Мортом, учуяв слабину, убила несчастного Хвоста.]]></text>
</doc>
