<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B8%D1%80_%D0%B2_%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0_%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пир в честь начала нового учебного года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пир в честь начала нового учебного года (англ. Start-of-Term Feast) — пир, который проходит в Большом зале Хогвартса 1 сентября каждого года. Проводится по завершении церемонии распределения. Пир заканчивается речью директора, которую тот произносит с кафедры в виде совы.
Распределение
Каждый год в Хогвартс приходят новые ученики и распределяются по факультетам. Возможно, раз это самое важное событие в начале года, оно и происходит первым. Первокурсники по очереди надевают Шляпу, которая отправляет их на тот или иной факультет.
Пир
Первокурсники рассаживаются по столам факультетов, где уже сидят другие студенты. На золочённых блюдах магическим образом появляется еда. 
В течение пира новые студенты знакомятся друг с другом, а старшекурсники обсуждают с друзьями всё, что случилось с ними в каникулы. По окончании пира директор сообщает студентам важные новости и представляет новых преподавателей. 
Интересные факты
Из шести праздничных пиров Гарри Поттер По разному стечению обстоятельств присутствовал только на пяти: на первом, третьем, четвёртом, пятом и шестом курсах. Будучи на третьем курсе, Гарри опоздал на церемонию распределения, а на шестом — успел прийти только к десерту.
Сивилла Трелони никогда не посещала этот пир, как, впрочем, и другие пиры в школе (за исключением рождественского пира в книге «Гарри Поттер и Узник Азкабана» и пира в честь начала учебного года в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса»).
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана» хор лягушек исполняет песню «Что-то страшное грядёт» перед началом пира.
В фильме «Гарри Поттер и кубок огня» студенты Дурмстранга и Шармбатона прибывают на Турнир трёх волшебников во время этого пира. В книге же они появляются на Хэллоуин.]]></text>
</doc>
