<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%B8%D0%B2%D0%B7]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пивз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пивз (англ. Peeves) — полтергейст, обитатель школы Хогвартс.
Пивз выглядит как маленький человечек в яркой одежде, он носит шляпу с бубенчиками и оранжевый галстук-бабочку. У него злобные чёрные глазки и широкий рот. В отличие от призраков, он не прозрачен и не бесплотен, но умеет летать и проходить сквозь стены.
Пивз уязвим к магии. Однажды профессор Люпин применил против Пивза заклинание «Ваддивази», от которого жевательная резинка, которой Пивз замазывал замочную скважину двери чулана, где Аргус Филч держит свои веники, влетела ему в левую ноздрю. А Гарри Поттеру удалось при помощи заклинания «Обезъяз» приклеить его язык к нёбу.   Пивз не подчиняется никому, хотя боится Кровавого Барона и оказывает некоторое уважение Дамблдору и Макгонагалл. Тем не менее, понятие лояльности ему не чуждо: вместе с другими обитателями Хогвартса он принимает деятельное участие в сопротивлении Долорес Амбридж и особенно рьяно выпроваживает её из школы после её увольнения. Он получал колоссальное удовольствие, участвуя в битве за Хогвартс и бросая плоды цапня на головы Пожирателей Смерти.
Хаос на службе порядка
Вообще, если внимательно присмотреться к Пивзу, становится понятно, что и его кипучую энергию можно направить в нужное русло. Надо только знать как. Секрет прост: надо подсказать полтергейсту, как именно ему следует набедокурить. Так, Почти Безголовый Ник просит Пивза сбросить исчезательный шкаф, чтобы отвлечь Филча от выбора наказания для Гарри. И Пивз с радостью это выполняет. Фред и Джордж Уизли предлагают ему задать жару Долорес Амбридж от их имени. И Пивз с завидным усердием претворяет их наказ в жизнь. Минерва Макгонагалл перед Битвой за Хогвартс просит Филча найти и привести к ней Пивза (отдельно заметим, что эта просьба повергла завхоза в лёгкий ступор). Очевидно, декан Гриффиндора предложила полтергейсту швырять что ни попадя, громить мебель, создавать вокруг себя как можно больше хаоса и беспорядка, короче — заниматься любимым развлечением. При условии, что весь урон будет направлен на Пожирателей и их приспешников. Но есть и менее очевидное вмешательство Пивза в события книги. Например, когда Гарри собирался отправить сову Сириусу, а профессор Амбридж науськала на него Филча (дескать, есть сведения, что Поттер заказывает навозные бомбы, проверьте-ка, что он там с совой отправляет), именно Пивз завис в коридоре с бюстом Парацельса, собираясь скинуть его на голову первого идущего. Таким образом, Пивз как бы охранял короткий путь в совятню. Гарри, предупреждённый Почти Безголовым Ником, избрал другой путь, подлиннее, счастливо избежал встречи с Парацельсом и успел отправить письмо буквально за минуту до появления Филча.
Как заставить первокурсников нарушить самый строгий запрет года
Но самая закрученная комбинация развернулась, когда Гарри был на первом курсе.
Итак, дано: надо заставить Гарри Поттера (желательно с друзьями) войти в запретный коридор на третьем этаже и увидеть там трёхголового пса, охраняющего некий люк. Это понадобилось Дамблдору, чтобы подготовить Гарри к встрече с Волан-де-Мортом в конце года. Ведь для этого философский камень и поместили в Хогвартс. Все попытки заинтересовать мальчика этим коридором не дают нужного результата. И когда Драко Малфой вызывает Гарри на волшебную дуэль (вполне возможно, что такую идею подсказал ему профессор Снегг, равно как и идею на эту дуэль не прийти), а потом доносит Филчу, что Поттер будет сегодня в полночь в Зале наград, операция «Коридор на третьем этаже» вступает в силу.
Для начала Полная Дама уходит со своей картины в самый неподходящий момент: когда Гарри, Рон, Гермиона и Невилл стоят перед входом в гриффиндорскую гостиную, и Гермиона весьма эмоционально уговаривает Гарри отказаться от дуэли. Никогда, ни до, ни после Полная Дама не покидает свой пост без уважительной причины. Тем более, когда четыре человека могут захотеть войти внутрь, к тому же — среди ночи. Без Полной Дамы войти в гостиную невозможно, и ребята вынуждены отправиться на дуэль все вчетвером (всё лучше, чем торчать неизвестно сколько в холодном коридоре перед пустым портретом). Им хватило ума добраться до Зала наград очень осторожно и Филча они увидели вовремя, чтобы тихонько улизнуть. И вот, когда, казалось, все неприятности остались позади и ребята уже собирались вернуться в гостиную Гриффиндора, Невилл неожиданно довольно громко испуганно вскрикивает и в панике бежит... в направлении запретного коридора.
Остальным не остается ничего другого, как рвануть за ним, тем более что Филч бежит по пятам. Что же так вовремя напугало Долгопупса? Возможно, это был Пивз, умеющий становиться невидимым? И дальше. Ребята достигают коридора на третьем этаже, но в нужную дверь не входят. Во-первых, потому что нельзя, во-вторых, потому что дверь заперта. Появляется (проявляется - ?) Пивз, и, придравшись к Рону, сделав вид, что обиделся, начинает вопить что есть мочи: «Ученики не в спальнях! Ученики бродят по школе!» Перепуганные первокурсники (сейчас придёт злой Филч и все получат на орехи!) кидаются к единственному выходу — к запертой двери. Вот когда пригодилось присутствие Гермионы. Только она из всех четверых знала заклинание «Алохомора» и ребята попадают, наконец, в комнату с люком и собакой. Настроение Пивза резко меняется. Теперь, когда Поттер и компания в нужном месте, Филч уже не нужен и полтергейст улетает прочь, насмехаясь над прибежавшим завхозом.
Эксклюзивная информация с Pottermore
Полтергейст появляется во многих мировых культурах и часто ассоциируется с местами, где живут молодые люди, особенно подростки. Было неизбежно, что в Хогвартсе, здании с таким множеством юных волшебниц и волшебников, появится полтергейст; также можно было ожидать, что он будет шумнее, причинять еще большие разрушения и его будет сложнее изгнать, чем полтергейстов, обычно появляющихся в домах маглов.
Безусловно, Пивз самый известный и беспокойный полтергейст в истории Британии. В отличие от подавляющего большинства своих сородичей, у Пивза есть физическая оболочка, хотя по желанию он может становиться невидимым.
Пивз всегда был «головной болью» всех завхозов Хогвартса, начиная с Ханкертона Хамбла, назначенного четырьмя основателями школы. Хотя многие студенты, и даже учителя, питают своеобразную любовь к Пивзу (несомненно, он вносит определенную «изюминку» в жизнь школы), он неискоренимо разрушительный, и обычно очередному завхозу приходится убирать после его многочисленных умышленных беспорядков: разбитые вазы, пролитые зелья, опрокинутые книжные шкафы и т.д. Студентов со слабыми нервами шокирует пристрастие Пивза внезапно материализоваться прямо перед их носом, прятаться в доспехах или сбрасывать тяжелые предметы на головы, когда ученики переходят из класса в класс.
Несколько попыток выдворить Пивза из замка согласованными усилиями окончились провалом. Последняя и наиболее катастрофическая из них была предпринята в 1876 году завхозом Ранкорусом Карпе, который создал тщательно продуманную ловушку, а также огромный заколдованный стеклянный колпак, усиленный различными Сдерживающими Чарами, который он намеревался опустить на полтергейста, когда тот попадется. Но Пивз не только легко прорвался сквозь огромный стеклянный колпак, осыпав целый коридор разбитым стеклом, но также избежал ловушки, оснащенной несколькими саблями, арбалетами, мушкетоном и миниатюрной пушкой. Замок был эвакуирован, пока Пивз развлекался, наобум паля из окон и угрожая всем без исключения смертью. Трехдневное противостояние закончилось, когда Евпраксия Моул — директор Хогвартса на тот момент, согласилась подписать соглашение, дающее Пивзу дополнительные привилегии, такие как:
купание один раз в неделю в туалете для мальчиков на первом этаже,
право преимущественного приобретения черствого хлеба с кухни с намерением его последующего швыряния,
и новую шляпу, изготовленную Мадам Бонабилль из Парижа по специальному заказу.
После этого случая попытки избавить замок от его самого недисциплинированного обитателя больше никогда не предпринимались.
Пивз признает определенный авторитет. Хотя титулы и награды его не впечатляют, он обычно подчиняется указаниям учителей, соглашаясь избегать классных комнат во время проведения там занятий. Также известно, что он проявляет определенную симпатию по отношению к некоторым студентам (в частности Фреду и Джорджу Уизли).
Так же, как и все остальные учителя и обитатели Хогвартса (эльфы-домовики, животные, ожившие статуи), Пивз принимал участие в Битве за Хогвартс.
Этимология
«To peeve» в переводе с английского - «раздражать, выводить из себя».]]></text>
</doc>
