<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D1%8E%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плюй-камни]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магические игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Внеклассные кружки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плюй-камни (англ. Gobstones, также встречается версия перевода Гоблинские камни) — игра, в прошлом популярная среди волшебников. Играют в неё специальными фишками, которые чаще всего являются (согласно названию) заколдованными камушками, хотя иногда изготавливаются и из драгоценных металлов.
Описание
Цель игры — выбить и забрать в плен как можно больше плюй-камней противника. Со стартовой линии бросаются камни таким образом, чтобы попасть как можно ближе к линии люк (контуру игрового поля). Посылающее движение стреляющей рукой и переступание через линию люк считается нарушением правил. Плюй-камни, выбитые за круг или за линии квадратов, в зависимости от вида игры, забирает тот игрок, который их выбил. Камень на линии люк считается вне игрового поля. Если камень перелетел за линию люк, то его забирает игрок, который первый выбьет ещё один камень.
Игроки начинают игру с пятнадцатью шариками у каждого. Шарики для игры продаются в комплектах по тридцать штук.
Главная особенность игры — каждый раз, когда проигрывается очко, победивший камень выплёскивает в лицо проигравшего вонючую жидкость.
Популяризация
Игра в плюй-камни популярна преимущественно среди юных волшебников, так в неё играли Гарри Поттер и Рон Уизли, а также старший брат Рона Перси, у которого был даже набор для игры. Директор Хогвартса Альбус Дамблдор научил этой игре юного Римуса Люпина. Затем маленькие волшебницы и волшебники вырастают из этой игры, предпочитая ей квиддич.
В Хогвартсе есть клуб по игре в Плюй-камни, хотя он пользуется незначительной популярностью, уступая не только «крутому» квиддичу, но и даже волшебным шахматам.
В Отделе магических игр и спорта британского Министерства магии на седьмом уровне находится штаб-квартира Официального клуба игроков в плюй-камни. Профессиональные игроки в плюй-камни соревнуются в национальных и международных турнирах, но это лишь остатки малопопулярного спорта в волшебном мире. Однако сколько бы побед ни одерживал тот или иной игрок, он не мог добиться такой славы и известности, как любой квиддичный игрок, что, как правило, возмущало их преданных фанатов. Поэтому члены Официального клуба неоднократно проводили вербовочные кампании, такие как «Подари Плюй-камням Вторую Жизнь», но и они не имели должного успеха.
Кроме того, существует Национальная Лига по игре в плюй-камни. Известно, что она прибыла на соревнования в Бирмингем в середине июля 2014 года.
Известные игроки
Роланд Кегг — президент английской сборной по игре в плюй-камни.
Флавиус Белби — президент клуба по игре в плюй-камни в месте своего проживания.
Кевин Хопвуд — чемпион мира по игре в плюй-камни.
Эйлин Принц — капитан команды Хогвартса по игре в плюй-камни.
Интересные факты
В Косом переулке можно купить золотые шарики для игры в плюй-камни.
На Рождество в 1993 году Перси Уизли оставил свой набор плюй-камней своему младшему брату.
Плакатом агитационной кампании «Подари Плюй-камням Вторую Жизнь» было изображения действующего чемпиона мира по плюй-камням Кевина Хопвуда, обрызганного чем-то похожим на навоз.]]></text>
</doc>
