<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B0_%D0%9C%D0%B8%D1%80%D1%82%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Плакса Миртл]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Привидения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы василиска]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1920-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Уоррены]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые волшебными существами]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Недоучившиеся в Хогвартсе]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Миртл Элизабет Уоррен (англ. Myrtle Elizabeth Warren) — одно из привидений Хогвартса, более известное, как Плакса Миртл (англ. Moaning Myrtle). Появилась Плакса Миртл относительно недавно, в 1943 году, когда Том Реддл выпустил василиска из Тайной комнаты. Вход в комнату находится в женском туалете второго этажа, и надо же было Миртл очутиться в такое неподходящее время в таком неподходящем месте! Выползший из Комнаты василиск убил девочку одним взглядом. Теперь она обитает в туалете, а девочки стараются не ходить в этот туалет из-за привидения. Впоследствии его закрыли.
Биография
Учёба в Хогвартсе
Миртл родилась примерно в 1928-29 году в магловской семье. Обучение в Хогвартсе начала в 1940 или 1941 году. Обучалась на факультете Когтевран. Миртл была очень замкнутым ребёнком, друзей почти не имела и стала объектом для насмешек со стороны однокурсников.
В 1943 году, во время обучения Миртл, произошло первое открытие Тайной комнаты. Это легендарное укрытие Салазара Слизерина располагалось в подземельях замка, однако никто не знал где именно, и существует ли она вообще на самом деле. Считалось, что Рубеус Хагрид выпустил чудовище (акромантула Арагога) из комнаты и натравил на бедную Миртл, однако это было не так.
В последний день своей жизни Миртл была в очередной раз осмеяна Оливией Хорнби. Та прицепилась к очкам когтевранки, Миртл расплакалась и убежала в туалет. В тот же момент в туалетную комнату зашел Том Реддл и начал говорить на парселтанге, открывая вход в Тайную комнату. Однако в то же мгновение, как Миртл выглянула из кабинки, на неё взглянул и призванный Василиск. Девушка умерла, а её убийцы так и не были найдены. Миртл стала первой жертвой Реддла; это убийство он использовал с «пользой» для себя — создал первый крестраж (дневник).
После смерти
Вскоре после своей смерти Миртл возвращается в Хогвартс как привидение, всячески преследуя Оливию Хорбни, которая при жизни Плаксы всячески досаждала ей и, по сути, являлась причиной её смерти. Так, различные акты мести от призрака привели к тому, что Оливия отправилась в Министерство магии, и впоследствии Миртл запретили покидать пределы замка. С тех пор призрак обитает в том самом женском туалете, что со временем привело к его закрытию.
На втором году обучения Гарри Поттера в Хогвартсе замок переполняла смута, вызванная известиями о втором открытии Тайной Комнаты и наследнике Слизерина. Золотое Трио посещало туалет Миртл, чтобы готовить там Оборотное зелье. Они планировали временно принять облик Грегори Гойла, Винсента Крэбба и Милисенты Булстроуд (с последней, к слову, не удалось, потому что волосок, взятый Гермионой с её мантии, оказался кошачьим, и, соответственно, Гермиона временно превратилась в кошку), лучших друзей Драко Малфоя, и разузнать у него о Наследнике Слизерина.
Позднее Джинни Уизли наведалась в пристанище Миртл и выкинула дневник Тома Реддла, причем броском зацепила ранимое привидение. Обиженная этим, Миртл затопила весь туалет. В то же время Гарри и Рон шли в гостиную Гриффиндора, но, услышав крик завхоза Филча из-за потопа, быстро помчались к месту шума. В итоге Гарри обнаруживает выброшенную книжку и забирает её себе.
Позднее от паука-акромантула Арагога Гарри и Рон узнали, что во время первого открытия Тайной Комнаты в туалете погибла студентка, и Гарри быстренько смекнул, что жертвой являлась Миртл. Так, они решили еще раз посетить закрытый туалет. Гарри поинтересовался тем, как она умерла, и та с восторгом описала свои последние минуты жизни (очевидно, что до этого никто не спрашивал у неё подробности смерти), вспомнив, что перед тем, как все произошло, на неё посмотрели каких-то два больших глаза. Впрочем, Гарри и Рону не особо понадобилась эта зацепка, ибо прежде они навестили парализованную от взгляда василиска Гермиону и, обнаружив у неё вырванную из книги страницу о василиске, сразу всё поняли. В тот же вечер, когда Гарри вместе с Роном и профессором Златопустом Локонсом отправился в Комнату, Миртл сказала, что с радостью разделит с Гарри женский туалет, если тот погибнет и станет привидением.
В течение 1994-1995 учебного года в школе проходил Турнир Трёх Волшебников, в котором принял участие и Гарри Поттер. Перед вторым заданием участники должны были разгадать загадку золотого яйца, добытого во время первого испытания с драконами. В обычной обстановке при открытии яйца раздавался неимоверно визжащий и режущий слух звук. Секрет же заключался в том, что для того, чтобы понять этот шум необходимо было опустить яйцо под воду и самому нырнуть. Это успешно сделал другой участник турнира, Седрик Диггори, за которым тайком наблюдала Миртл, и посоветовал Гарри взять этот метод на вооружение, но не сказал, что яйцо требуется опустить в воду. Когда Гарри пришел в ванну старост, тихо уединившись и несколько раз открывая яйцо на поверхности, к нему объявилась Миртл и посоветовала юноше опустить яйцо в воду. Воспользовавшись указанием Миртл, Гарри услышал песню русалок, за что поблагодарил привидение, которое также рассказало главному герою, как долго Седрик мучился с разгадкой.
Также Миртл появилась на дне Чёрного озера в начале второго задания. Отыскав Гарри, она подсказала ему правильный путь.
В тот же год Миртл заметила, что кто-то приготовил сложное зелье и поинтересовалась у Гарри, не он ли снова начал нелегально варить настойки. На самом же деле этим «нарушителем» оказался Барти Крауч (младший), скрывающийся под действием Оборотного зелья в виде Аластора Грюма.
Последнее появление Миртл — в книге «Гарри Поттер и Принц-Полукровка», где она пытается утешить плачущего Драко Малфоя, а затем, после его ранения Сектумсемпрой (которую применил Гарри Поттер в ответ на попытку Малфоя применить Круциатус), привлекает криком внимание, благодаря чему вовремя появляется Снегг и успевает спасти Драко. Многое указывает на то, что Миртл действует как агент Альбуса Дамблдора.
Внешность
Миртл — 14-тилетняя девочка (несмотря на дату смерти), которая постоянно носит два тёмно-каштановых хвостика, школьную мантию и круглые очки.
Личность и черты характера
Вероятнее всего, Миртл стала привидением именно потому, что хотела отомстить детям, которые её обижали. Во второй книге она так и говорит: «...я снова сюда вернулась. Я решила постоянно являться Оливии Хорнби...», а в четвертой с удовольствием рассказывает об удавшейся мести.
Особую любовь Миртл испытывает ко всякого рода водоёмам. Её практически не бывает в коридорах Хогвартса (хотя на юбилее смерти Почти Безголового Ника она всё же появляется), но зато Миртл с удовольствием скользит по трубам канализации и пару раз добиралась до озера. Правда, тамошние жители обошлись с ней не очень любезно. Миртл обиделась на них и долго не показывалась в озере — до второго испытания Турнира Трех Волшебников, где указала Гарри (возможно, и не только ему) правильный подводный путь.
«Плаксой» Миртл назвали не зря. Оплакивать свою несчастную судьбу и некрасивую внешность — любимое развлечение этого привидения. «Лучом света в темном царстве» для Миртл становится встреча с Гарри Поттером, который очень нравится призрачной девочке. Это «романтическое увлечение» усиливается в фильмах (например, сцена в ванне перед вторым заданием Турнира) и доходит до крайности в игре «Гарри Поттер и Орден Феникса», где Миртл называет зал наград и достижений Гарри «наша тайная комната» и зовет его туда на каждой лестнице Хогвартса.
Хотя Плакса Миртл — привидение женского туалета, это не означает, что она не может бывать в других местах. Так, она появляется в ванной комнате старост , в озере рядом с Хогвартсом (где помогла найти Гарри спрятанное сокровище на втором задание Кубка Огня, из-за чего Гарри прибыл первый), в подземелье на юбилее смерти Почти Безголового Ника и даже как-то посещает свадьбу брата своей прижизненной обидчицы Оливии Хорнби (об этом она рассказывает Гарри). Правда, за то, что она натворила на этой свадьбе, её наказало Министерство магии. Миртл об этом не распространялась, но с тех пор Хогвартс не покидала.
Взаимоотношения
Гарри Поттер
На протяжении всего времени обучения Гарри был крайне вежлив и уважителен с Миртл, что, видимо, и подкупило девочку-призрака. Она влюбляется в него. Когда Гарри угрожает опасность, она радушно приглашает его после смерти жить у неё в туалете. Также она рада помочь Гарри в любой ситуации. Так, например, она помогает ему разгадать, где находится вход в комнату, как правильно открыть золотое яйцо и помогает найти путь в озере.
Драко Малфой
Миртл также хорошо относится к Драко Малфою, даже несмотря на то, что он заклятый враг Гарри Поттера. Однако, неожиданно для себя Драко нашел друга в том, подобных кому он всячески пытался оскорбить и унизить — в грязнокровке (хотя, возможно, он об этом даже и не подозревает).
Он делился с Миртл своими переживаниями и чувствами, ведь ему предстояло убить директора школы, а ни с кем это особенно не пообсуждаешь. Миртл, похоже, предпочла Драко Гарри (но тот, заметив две точки «Драко Малфой» и «Плакса Миртл» рядом на карте мародёров, даже не отреагировал, представляя такой союз невозможным).
Оливия Хорнби
Оливия, наверное, — главный враг Миртл. Хорнби дразнила бедняжку из-за очков, прыщей, постоянно издевалась над ней. Однако Оливия первая обнаружила труп Миртл, что осталось у неё в памяти на всю жизнь. Но Миртл этого показалось мало, и она преследовала Оливию практически везде, напоминая, что она виновна в смерти юной когтевранки. Затем Миртл решила по-крупному отомстить Хорнби и явилась на свадьбу к её брату, устроив там скандал. Терпение у девушки кончилось, и она обратилась в Министерство магии с жалобой. С тех пор Миртл запрещено покидать территорию Хогвартса.
Этимология
Имя «Миртл» возможно имеет связь с именем «Миртла», что означает «мирт» (вечнозелёное растение).
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» роль Миртл сыграла 37-летняя актриса Ширли Хендерсон. Она же играла и в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня».
В первой и второй книгах существует параллель между слезами обиды Гермионы в женском туалете и слезами обиды Миртл в таком же туалете. Если бы Гермиона была убита троллем (который для детей не намного менее опасен, чем василиск), она могла бы стать таким же привидением.
Рассуждая после находки дневника Тома Реддла о том, за какие заслуги его владелец мог получить награду, Рон в шутку произнёс: «...или убил Миртл, а это кому угодно принесёт славу». Друг Гарри и не подозревал, насколько он был близок к истине!
В четвертой книге Гарри Поттер в шутку говорит Рону, что может пригласить Миртл на Святочный бал, а более поздние события этой книги открывают, что Миртл с удовольствием приняла бы приглашение, если бы получила его, и на Святочный бал можно было бы пойти с привидением (хотя то, что привидения на балу не появляются, ещё не означает, что это запрещено).
Видео]]></text>
</doc>
