<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B5%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Малфоев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дома]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Люциуса Малфоя]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поместье Малфоев (англ. Malfoy Manor) — старинный особняк и участок земли с парком в Уилтшире, принадлежащий старому роду Малфоев и передающийся из поколения в поколение.
Территория поместья
К поместью ведет широкая подъездная дорога, обсаженная живой изгородью. На входе стоят высокие кованые ворота из чугунной решетки.
Внутри дорожка по обеим сторонам обсажена густыми тисами, за ними находится фонтан. По живой изгороди разгуливает белый павлин.
Внутри дома
Поместье обустроено вполне классически. Внутри есть большой зал, где в 1997 году собирались Пожиратели смерти. Дом обставлен шикарной мебелью.
В повествовании упоминается о большой трапезной, в которой находился длинный стол, где было достаточно места приблизительно для двух десятков человек. Не говорится о количестве спален, но их явно достаточно, чтобы Пожиратели не ютились в коридорах. Также в доме есть достаточно обширное подземелье. По всей вероятности, оно задумывалось как узилище (наличие крепкой двери и антимагической защиты говорит о первоначальном назначении подвала).
История
Земля в графстве Уилтшир, на которой построен особняк, была дарована Арманду Малфою королём Англии, Вильгельмом I, в XI веке за верную дружбу и, вероятно, магическое содействие в завоевании Англии.
С давних времён дом передавался по наследству в чистокровной семье Малфоев. Им владели такие известные члены семьи как Брутус Малфой, Абраксас Малфой, Люциус Малфой и Драко Малфой, который, возможно, впоследствии передал дом своему сыну Скорпиусу Малфою.
После Первой магической войны Люциус Малфой хранил в подвалах поместья тёмные артефакты, за которые мог получить даже срок в Азкабане.
Поместье было использовано, как штаб-квартира Лордом Волан-де-Мортом и Пожирателями смерти во время Второй Магической Войны, к неудовольствию четы Малфоев. Там, на втором этаже, в трапезной, была убита профессор магловедения Чарити Бербидж из-за того, что утверждала на уроках, что маглы почти не отличаются от магов.
В подвалах поместья, бывших, вероятно в прежние дни темницами, в 1997-98 годах держали заключённых волшебников, схваченных или похищенных по приказу Волан-де-Морта. Благодаря Добби Гарри Поттер смог организовать побег находившихся там узников.
После войны Малфои вновь почувствовали себя полными хозяевами родового гнезда.]]></text>
</doc>
