<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4_%D0%BA_%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B8_%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поход к колонии великанов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поход к колонии великанов — одно из первых серьёзных событий в ходе Второй магической войны. До начала боевых действий, в поисках соратников, Альбус Дамблдор решил послать Рубеуса Хагрида и мадам Максим на поиски великанов в Восточной Европе.
Этапы похода
Встреча
Будучи полувеликанами, Хагрид и Олимпия были вынуждены добираться обычным магловским транспортом из Парижа аж до самого Минска. Все это было сделано для того, чтобы убедиться, нет ли за ними слежки со стороны Министерства или Пожирателей. Для всех это должно было казаться «романтическим путешествием». Когда они добрались до Минска, то в местном магическом баре встретили вампира, который и подсказал им дальнейший путь.
Колония великанов
После того, как путешественники наконец добрались до места, то сразу отправились к великанам. Колония состояла не больше, чем из восьмидесяти великанов. Главным был Каркус. Гонцы представили гургу подарки, передали послание Дамблдора и удалились. На следующий день процедура повторилась. Великаны, казалось, заинтересовались и согласились.
Узурпация Каркуса
На третий день похода Олимпия и Хагрид обнаружили, что Каркус был убит. Новым гургом стал Голгомаф. Также они заметили и Пожирателей, которые уже вербовали нового вожака. Спутники стали было заинтересовывать Голгомафа, однако, слуги схватили Хагрида. Мадам Максим удалось спасти его. Поняв, что миссия провалилась, Рубеус и Олимпия отправились обратно.
Последствия
В походе Хагрид нашёл своего единоутробного брата Грохха. Он хотел довести его до территории Хогвартса, однако Олимпия не захотела в этом участвовать и покинула Хагрида. В обратный путь Хагрид отправился все тем же магловским способом — пешком.]]></text>
</doc>
