<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полулюди]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Полулюди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генетика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полулюди (англ. Half-breed) — это те волшебники, которые появились на свет от связи волшебников-людей с разумными волшебными существами.
Название «метис» может быть оскорблением. Существует много предубеждений против метисов в волшебном мире, которые также имеют тенденцию к дискриминации в отношении нечеловеческого существа в целом.
Ошибочно причисляемые к полулюдям
Кентавры имеют нечеловеческое происхождение, хотя и выглядят наполовину людьми. Они не являются результатом скрещивания человека и лошади, несмотря на то, что имеют человеческий торс и весьма высокий интеллект, а тело — лошадиное. Кентавры считают крайне оскорбительным, когда их называют полукровками.
Русалки и тритоны также не являются полулюдьми, хотя выглядят как получеловек-полурыба. Долорес Амбридж ошибочно считала их полулюдьми и предлагала водяной народ окольцевать и снабдить бирками.
Оборотни — не полукровки, это люди, болеющие ликанропией. Известен только один пример полуоборотня: Тедди Люпин, сын оборотня и волшебницы. Он унаследовал от матери способности метаморфомага, однако ликантропия отца ему не передалась (о чём очень беспокоился Римус Люпин). До сих пор неизвестно, передаётся ли эта болезнь по наследству. Амбридж (опять же ошибочно) полагала, что оборотни — полулюди из-за их двойственной природы.
Известные полулюди
Один родитель — человек, другой — волшебное существо:
Рубеус Хагрид — отец был волшебником, а мать — великаншей.
Олимпия Максим — один родитель был человеком, а другой — великаном.
Аполлин Делакур — отец был человеком, а мать — вейлой.
Лоркан д`Эат (возможно) — один родитель был человеком, а другой — вампиром.
Родители — люди, волшебным существом был кто-то из предков:
Ирма Дугард — служанка в семье Корвуса Лестрейнджа IV, в роду имеет домашних эльфов.
Филиус Флитвик — профессор заклинаний в Хогвартсе, имеет среди предков гоблинов.
Флёр Делакур — ученица Шармбатона и чемпион Турнира Трёх Волшебников. Является на четверть вейлой (вейлой была её бабушка).
Габриэль Делакур — младшая сестра Флёр Делакур, на 1/4 вейла.
Мари-Виктуар Уизли — первенец Флёр Делакур и её мужа, на 1/8 вейла.
Доминик Уизли — вторая дочь Флёр Делакур, на 1/8 вейла.
Луи Уизли — сын Флёр Делакур и её мужа. Является единственным известным мужчиной с кровью вейл. Однако неизвестно, повлияли ли гены вейл на внешность или способности этого волшебника.]]></text>
</doc>
