<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8_%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Организации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пожиратели смерти (англ. Death Eaters, существует также перевод «Упивающиеся смертью») — группа тёмных волшебников, последователей лорда Волан-де-Морта, сражавшиеся в качестве элитных бойцов в первой и второй магических войнах. У каждого имеется особый знак Пожирателя смерти — Чёрная метка, посредством которой они могут связываться с Тёмным Лордом.
Предпосылки создания
Задолго до формирования организации, Том Реддл, известный в узком кругу сокурсников-слизеринцев, как Волан-де-Морт, набирал себе сторонников в Хогвартсе. Его идеи разделяли разношерстные студенты, считавшие Реддла своим товарищем и выполнявшие различные его приказы.
Со слов бывшего директора Хогвартса, Альбуса Дамблдора, шайка Реддла состояла из трех типов юных волшебников: слабых, нуждающихся в сильном покровителе, амбициозных, ищущих славы, и агрессивных, требующих лидера, который направил бы их силы в нужное русло. В школе они отметились неприятными и скверными инцидентами, которые, впрочем, связать с компанией предусмотрительного и блестящего ученика Реддла не удавалось.
Впоследствии, большинство (если не все) этих школьных «друзей» Тома стали Пожирателями смерти.          
Появление организации
Точно не известна дата появления организации. Но в середине 50-х годов уже существовала группа людей, называвших себя Пожирателями смерти. Вероятно, изначально это были соученики и старые знакомые Тома Реддла.
За несколько лет до начала первой магической войны лорд Волан-де-Морт добирает в эту группу верных ему тёмных магов. Многие из них — выходцы из чистокровных семей и бывшие последователи Грин-де-Вальда. В дальнейшем эти маги стали элитными бойцами в армии Волан-де-Морта.
Действия в Первой магической войне
Пожиратели Смерти устраивали беспорядки, нападали без причин на маглов, убивали их, причём нередко это были массовые убийства. Магов, отказавшихся перейти на сторону Волан-де-Морта, часто тоже убивали или же подвергали заклятию Империус. Семьи убитых магов часто уничтожались.
Великий волшебник Альбус Дамблдор и Орден Феникса в союзе с мракоборцами Министерства магии изо всех сил сдерживали атаки Пожирателей смерти. С подачи Бартемиуса Крауча принимается ряд законов, неимоверно расширивших полномочия мракоборцев. В Азкабан иногда отправлялись люди, чья вина не была доказана. Это была отчаянная борьба, в которой волшебники обращались к любым возможностям сдержать бесчинства Пожирателей. В эту пору погибло много сильных магов, сражавшихся против Волан-де-Морта.
Исход войны
Пожиратели держали в страхе магическую Великобританию до тех пор, пока Волан-де-Морт не был развоплощён при попытке убить Гарри Поттера. Многие считали, что Тёмный Лорд погиб (хотя официально было объявлено только то, что он «исчез»).
После его исчезновения большинство Пожирателей сочли за лучшее отречься от прежнего хозяина. Они сумели убедить суд волшебников Визенгамот, что были околдованы. Те же, кто не отреклись от Тёмного лорда или же не смогли убедить всех, что действовали под действием Империуса, были отправлены в Азкабан.
Поиски Тёмного Лорда
Некоторые самые верные из Пожирателей не смогли смириться с тем, что Тёмный Лорд уничтожен. Они начали его поиски и по какой-то непроверенной информации (или собственным измышлениям) решили, что семья Долгопупсов знает, где Волан-де-Морт.
Члены семьи Лестрейндж, а также Барти Крауч-младший ворвались в дом Долгопупсов и запытали Круциатусом до потери разума Фрэнка и Алису Долгопупсов. Вскоре Пожирателей поймали и дали им пожизненный срок в Азкабане.
До сих пор в волшебном мире это преступление считается одним из самых ужасных и страшных из всех, которые совершали Пожиратели смерти.
Предвоенный террор
В 1994 году Пожиратели Смерти снова дали о себе знать. Во главе с Люциусом Малфоем они совершили нападение на лагерь болельщиков на Чемпионате мира по квиддичу, разрушив много палаток и взяв в заложники семью маглов.
Во время погромов Барти Крауч-младший наколдовал над лагерем Чёрную метку, которая испугала Пожирателей и заставила их трансгрессировать прочь, в результате чего маглов удалось спасти.
Данное событие очень насторожило сотрудников Министерства магии, хотя к тому времени они и не предполагали, что Вторая магическая война уже не за горами.
Действия во Второй магической войне
Война началась в 1995 году после воскрешения Волан-де-Морта его слугой Питером Петтигрю. Пожиратели Смерти, находящиеся на свободе, вновь вернулись к своему хозяину. Многих из них Тёмный Лорд отчитывает за то, что они не верили в его возвращение.
На этот раз он решает вновь собрать свои силы и отомстить за предыдущее поражение, а также освободить томящихся в Азкабане Пожирателей, которые, по его мнению, могут называться верными слугами. В первую очередь Волан-де-Морт вступает в бой с пойманным в ловушку Гарри Поттером, но тот, отбившись от его убийственного проклятия, успевает сбежать.
1995-1996 года
Вскоре Волан-де-Морт приказывает Пожирателям найти пророчество, связанное с ним и Гарри Поттером. Именно оно могло помочь ему раскрыть секрет его неожиданного поражения. Ему удаётся устроить массовый побег из Азкабана и таким образом вернуть в строй десять верных тёмных магов.
В 1996 году он заманивает Гарри Поттера и членов Отряда Дамблдора в Отдел тайн Министерства магии, где они сталкиваются с Пожирателями Смерти. Начинается битва. Пожирателям было приказано отобрать пророчество у Поттера, который нашёл его в Отделе тайн.
Вскоре прибывают члены Ордена Феникса. В бою пожирательница Беллатриса Лестрейндж оглушает своего двоюродного брата Сириуса Блэка, члена Ордена, в результате чего он падает за занавес Арки смерти в Отделе тайн и погибает. Пророчество разбивается, и Пожиратели терпят первое поражение.
1996-1997 года
В конце учебного года Пожиратель Смерти Северус Снегг убивает Альбуса Дамблдора. Вскоре Волан-де-Морт подчиняет себе Министерство магии и таким образом захватывает всю власть в магическом мире Великобритании. Начинается охота за Гарри Поттером и другими неугодными новой власти лицами.
1998 год
Гарри Поттер возвращается в Хогвартс, чтобы уничтожить последние крестражи Волан-де-Морта. Тёмный лорд, поняв, что угроза для его существования становится всё больше и больше, собирает всех Пожирателей смерти и других сторонников и нападает на школу магии. Пожиратели встречают сопротивление от членов Ордена Феникса, студентов Хогвартса и членов ОД. Начинается решающая Битва за Хогвартс.
После окончательной смерти Волан-де-Морта в дуэли с Гарри Поттером оставшиеся Пожиратели смерти сдаются. Их судят и вновь отправляют в Азкабан. Это ознаменовало конец террора Пожирателей смерти.
Знаки и символы
Символ Пожирателей Смерти — Тёмная метка, череп с выползающей изо рта змеёй. Каждый из них имеет на левой руке точно такую же магическую метку, служащую средством связи с Волан-де-Мортом. В годы Первой Войны Тёмная метка запускалась в небо с помощью заклинания Морсмордре над домами убитых Пожирателями Смерти.
Подробный список Пожирателей смерти
Лорд Волан-де-Морт (возглавляет список как лидер организации, но сам Пожирателем смерти не был и Тёмную метку не носил)
Гойл старший (отец Грегори Гойла)
Джагсон
Антонин Долохов
Крэбб старший (отец Винсента Крэбба)
Алекто Кэрроу
Амикус Кэрроу
Лестрейндж старший (отец Рабастана и Родольфуса)
Рабастан Лестрейндж
Родольфус Лестрейндж
Уолден Макнейр
Мальсибер старший (отец Мальсибера)
Мальсибер
Нотт старший (отец Теодора Нотта)
Пиритс
Торфинн Роули
Розье старший (отец Эвана Розье)
Август Руквуд
Селвин
Трэверс
Эйвери старший (отец Эйвери)
Эйвери
Корбан Яксли
Предали Волан-де-Морта в день Битвы за Хогвартс
Драко Малфой
Люциус Малфой
Нарцисса Малфой (возможно, не носила Чёрную Метку, но была посвящена в дела Пожирателей и поддерживала их взгляды)
Умершие пожиратели смерти
Барти Крауч-младший (строго говоря, получивший поцелуй дементора Крауч-младший ещё жив, мозг и сердце его функционируют, но ни на какие поступки он уже не способен, это — лишь оболочка Барти, «человек-овощ»)
Гиббон (случайно убит Торфинном Роули во время нападения на Хогвартс в 1997)
Уилкис
Эван Розье
Питер Петтигрю (задушен дарованной Волан-де-Мортом серебряной рукой за колебание в 1998)
Беллатриса Лестрейндж (незадолго до фактического роспуска организации, во время битвы за Хогвартс 2 мая 1998)
Бывшие Пожиратели смерти
Регулус Блэк (считалось, что убит в 1979 году по приказу Тёмного Лорда, на самом деле, погиб при попытке уничтожить его крестраж)
Игорь Каркаров (убит в 1996 году по приказу Тёмного Лорда)
Северус Снегг (с осени 1981 года агент со стороны Дамблдора; убит Тёмным Лордом 2 мая 1998 года)
Помощники Пожирателей, не входящие в состав организации
Тёмные существа
Фенрир Сивый (оборотень)
Великан Голгомаф (вероятно)
Оборотни
Акромантулы Запретного леса
Великаны
Дементоры
Инферналы
Нагайна
Волшебники
Квиринус Квиррелл
Горбин (косвенно)
Пэнси Паркинсон
Винсент Крэбб
Грегори Гойл
Блейз Забини
Струпьяр
Долорес Амбридж (косвенно)
Джон Долиш (косвенно)
Альберт Ранкорн (косвенно)
Муфалда Хмелкирк (косвенно)
Действовавшие под заклятием «Империус»
Розмерта
Стэн Шанпайк
Пий Толстоватый
Организации
Банда Драко Малфоя (дезертировали)
Министерство магии Великобритании (в 1997—1998)
Комиссия по учёту магловских выродков
Егеря
Армия оборотней]]></text>
</doc>
