<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поттеровский дозор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Радиопрограммы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Поттеровский дозор» (англ. Potterwatch) — единственная радиостанция на магическом радио, которая после прихода к власти Волан-де-Морта в 1997 году сохранила объективность, и не «подпевала» новому режиму. Она говорила правду о событиях и новостях в мире волшебников, которые не считали нужным освещать в программе новостей официального волшебного радиовещания и в «Ежедневном пророке». Естественно, что за «Поттеровским дозором» и за его ведущим Ли Джорданом велась охота. Поэтому на радиостанцию можно было настроиться только с помощью пароля, который сообщался в предыдущей передаче, а место и время выхода в эфир постоянно менялись.
На передачи постоянно приглашались волшебники, которые не боялись говорить правду о Тёмном Лорде и его режиме. Среди них были:
Кингсли Бруствер
Римус Люпин
Джордж Уизли
Фред Уизли
При этом гостям давались псевдонимы, под которыми они и выступали. Так, Люпина называли «Ромулом», а Бруствера — «Равелином».
Логично предположить, что после победы над Волан-де-Мортом передача вышла из подполья. Продолжила ли она своё существование и если да, то осталось ли прежним её название — неизвестно.
Пароли
Пароли устанавливались, как сообщил Рон, всегда связанные тематически с ОФ.
В книге указаны:
«Грозный Глаз»
«Альбус»
В игре «Гарри Поттер и Дары Смерти, часть 1» упоминаются:
«Сириус»
«Грюм»
«Бродяга»
«Фоукс»
«Феникс»
«Пруэтт»
«Вулфрик»
«Медоуз»
«Вэнс»
«Дирборн»
Для Playstation3 или Xbox360 предусмотрены трофеи за обнаружение паролей: «Слушатель Волшебного Вещания» за половину найденных паролей и «Поклонник Волшебного Вещания» за все пароли.]]></text>
</doc>
