<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D0%BF%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D0%BC%D1%84%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поппи Помфри]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Целители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Зельевары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мадам Поппи Помфри (англ. Madam Poppy Pomfrey) — целитель в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Биография
«Гарри Поттер и Философский камень». В начале книги помогает Невиллу Долгопупсу, когда тот упал с метлы и сломал запястье, а в конце книги ухаживает за Гарри Поттером, пострадавшим в битве с профессором Квирреллом.
«Гарри Поттер и Тайная комната». Ухаживает за пострадавшими от василиска студентами, а также за Гарри Поттером, который при игре в квиддич вначале из-за удара заколдованного бладжера, а затем в результате неумелого вмешательства Локонса лишился всех костей правой руки. Лечит превратившуюся в полукошку Гермиону (та провела тогда в больничном крыле около двух месяцев). Вместе с Помоной Стебель создаёт микстуру из корня мандрагоры для лечения жертв василиска. В итоге к ней же отправляют пережившую тяжелое потрясение Джинни и лишившегося памяти Локонса.
«Гарри Поттер и Узник Азкабана». Сразу же после приезда в школу пытается накормить Гарри лечебным шоколадом — в тот год она пользовалась им очень часто (вероятно, из-за охранявших школу дементоров). Лечит пострадавшего от падения с метлы Гарри Поттера. Также к Мадам Помфри поступил раненый после «ссоры» с Клювокрылом Драко Малфой. Нечаянно сломанная Сириусом нога Рона и нападение дементоров на Гарри и Гермиону в финале книги тоже становятся основанием для вмешательства медсестры.
«Гарри Поттер и Кубок огня». Дежурит во время испытаний Турнира Трёх Волшебников в палатке, оказывает помощь пострадавшим участникам, а после возрождения Волан-де-Морта — и Гарри Поттеру.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». Лечит пострадавших в Битве в Отделе тайн учеников — членов ОД (и заодно Долорес Амбридж после освобождения той из плена кентавров).
«Гарри Поттер и Принц-полукровка». Ухаживает за Роном Уизли после его отравления медовухой в кабинете Слизнорта и за Гарри Поттером после того, как Кормак Маклагген бладжером пробил ему голову на квидичном матче.
Остаётся под вопросом, пыталась ли мадам Помфри вылечить Кэти Белл после случая с проклятым ожерельем, или девушку сразу отправили в Больницу Св. Мунго. Возможно, целитель Хогвартса оказала первую помощь, но по состоянию Кэти было понятно, что она нуждается в лечении в специализированном учреждении.
После стычки Гарри Поттера и Драко Малфоя последний оказался в смертельной опасности, потому что Гарри по незнанию применил заклятие Сектумсемпра. Прибежавший на место дуэли Северус Снегг произнёс контрзаклятие, и страшные раны Малфоя затянулись. Профессор посоветовал применить к ранам настойку бадьяна, чтобы не осталось даже шрамов. Вероятно, мадам Помфри устранила последствия поединка окончательно.
«Гарри Поттер и Дары Смерти». Лечит наказываемых новыми учителями Амикусом и Алекто Кэрроу студентов. Во время Битвы за Хогвартс вместе с Аргусом Филчем руководит эвакуацией учеников. Оказывает помощь раненым в финальной битве, организовав в Большом Зале импровизированный лазарет.
«Гарри Поттер и Проклятое дитя». В 2020 году мадам Помфри ещё продолжала работать в Хогвартсе и лечила руку Альбуса Поттера, пока тот был без сознания.
Характер и работа
Женщина средних лет, весьма сведущая в медицинской магии. Заведует больничным крылом Хогвартса, способна быстро и качественно излечить большинство заболеваний и травм, происходящих с учениками и сотрудниками школы. Не имеет привычки задавать лишние вопросы.
Мадам Помфри работала в Хогвартсе ещё во времена, когда там учились Джеймс Поттер и его друзья. Она была посвящена в тайну Римуса Люпина, и во время его учёбы в школе каждый месяц перед полнолунием сопровождала его до Гремучей Ивы, откуда начинался туннель, ведущий в Визжащую Хижину. По характеру мадам Помфри напоминает Минерву Макгонагалл: та же прямолинейность взглядов и высказываний, тот же высокий профессионализм, та же преданность своему делу.
К примеру, когда Златопуст Локонс «вылечил» перелом руки Гарри Поттера весьма оригинальным способом, попросту убрав из руки все кости, Поппи Помфри, ничуть не стесняясь, назвала «великого волшебника» учителем-неумехой. Но если профессор Макгонагалл — человек весьма суровый и волевой, то Поппи намного мягче и, как бы это поточнее выразиться, сострадательней. Мадам Помфри почти никогда не покидает больничного крыла: всегда есть вероятность, что её услуги срочно понадобятся. Исключения случаются крайне редко. Так, во время испытаний Турнира Трёх Волшебников медсестра Хогвартса находилась рядом с местом испытаний в специальной палатке, чтобы как можно быстрее оказать медицинскую помощь участникам, если те в ней будут нуждаться. 
«Она никогда не задает лишних вопросов» — это говорит Гарри Гермионе во 2 книге, когда она с помощью Оборотного зелья превратилась в гибрид человека и кошки, хотя Оборотное зелье относится к запрещенным.]]></text>
</doc>
