<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%BD%D0%B0_%D0%9B%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полумна Лавгуд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лавгуды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магозоологи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комментаторы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Саламандеров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полумна Лавгуд (англ. Luna Lovegood) — студентка Хогвартса, училась на факультете Когтевран на курс младше Гарри Поттера. Отец Полумны, Ксенофилиус — редактор журнала «Придира».
Биография
Гарри Поттер впервые встречает Полумну Лавгуд в поезде «Хогвартс-Экспресс» 1 сентября 1995 года. Вместе с друзьями он ищет купе, но везде много народа и все места заняты. Единственное свободное купе — то, в котором сидит Полумна.
Ученики Хогвартса считают Полумну немного сумасшедшей и сторонятся её. Похоже, что за исключением Гарри Поттера и его компании, у неё нет друзей, да и с теми сближение произошло не сразу. У Гарри и Невилла Полумна вызывает недоумение, Гермиону она выводит из себя, Джинни иногда с трудом сдерживает смех в её присутствии, а Рон так вообще в открытую называет её ненормальной. По-настоящему оценить своеобразную девочку с «редисками в ушах» ребята смогли только после Битвы в Отделе Тайн.
Как это часто бывает в школах, Полумна из-за своего странного характера, внешности и убеждений становится жертвой травли со стороны одноклассников. Они обзывают её «Полоумной Лавгуд», воруют её вещи, насмехаются над её внешним обликом. Тем не менее, Полумна не злится на них, даже наоборот, с добротой прощает своих обидчиков. Видимо, потеряв мать в девять лет, начинаешь понимать, что в жизни есть вещи посерьёзнее и поважнее спрятанных ботинок.
В конце пятой книги «Гарри Поттер и Орден Феникса» Гарри, увидев, что Полумна вывешивает на доске объявлений список украденных у неё вещей, которые она просит вернуть, возмущается и предлагает ей свою помощь. Полумна отказывается и беззаботно говорит, что в этом нет смысла, так как вещи ей всегда возвращают.
В пятой книге Полумна присоединяется к созданной Гарри Поттером организации — Отряду Дамблдора. В дальнейшем отношение к ней меняется, на её чудачества смотрят как на личную особенность, она пользуется уважением и обретает друзей. Лучшими своими друзьями считает Гарри, Рона, Гермиону, Невилла и Джинни. Кроме того, она начинает пользоваться успехом у мальчиков.
Рон как-то роняет реплику: «Знаете, а Полумна нравится мне всё больше», позже — на свадьбе Билла и Флёр, он и вовсе восхищается ею. После смерти Дамблдора, она и Невилл мелькают рука об руку.
В седьмой книге, после освобождения из плена и возвращения в Отряд Дамблдора, ею явно интересуется Дин Томас, вместе с которым она отправляется и на Битву за Хогвартс (тогда как в фильме, в отличие от книги, в это время она показана как девушка Невилла).
Участие в войне
Полумна участвует в одной из важнейших битв Второй магической войны — Сражении в Министерстве магии. Она и ещё пять членов ОД летят на фестралах в Министерство магии и проникают в Отдел тайн. Там Полумна вместе с остальными находит Пророчество о Гарри Поттере.
Вскоре на подростков нападают Пожиратели смерти. Известно, что Полумна, используя заклинания «Остолбеней» и «Петрификус Тоталус», смогла на время обезвредить нескольких Пожирателей. Её оглушают в Комнате ума при попытке запечатать двери. К счастью, вовремя подоспевшие волшебники из Ордена Феникса во главе с Альбусом Дамблдором спасают её и остальных членов ОД.
Полумна оказывается среди тех немногих членов Отряда Дамблдора, которые пытаются отразить Нападение на Хогвартс Пожирателей Смерти в конце шестой книги. Из всего Отряда Дамблдора, за исключением друзей Гарри — Джинни, Рона и Гермионы, которые были рядом и в курсе событий, — только Невилл и Полумна откликнулись на призыв о помощи в обороне Хогвартса от возможного вторжения Пожирателей Смерти, разглашённый по магическим монетам. Гарри Поттер посчитал, что Полумна и Невилл, наверное, чувствовали себя одиноко и поэтому время от времени проверяли свои монеты, чтобы узнать, не состоится ли собрание.
После битвы она приходит вместе с Невиллом Долгопупсом на похороны Альбуса Дамблдора.
В седьмой книге она присутствует на свадьбе Билла Уизли и Флёр Делакур вместе с отцом. В очередной раз она удивляет товарищей своим нарядом — на этот раз она приходит в ярко-жёлтой мантии и с цветком подсолнуха в волосах. В саду Уизли её кусает гном, но она этому только радуется, так как, по мнению её отца, слюна гномов полезна.
Полумна вместе с Невиллом и Джинни организовывает отпор режиму Кэрроу-Снегга. Они втроём выступают зачинщиками всех акций неповиновения новой администрации Хогвартса, пока Полумну не снимают прямо с «Хогвартс-экспресса», на котором она направлялась на Рождество домой.
Пожиратели смерти держат девушку заложницей в поместье Малфоев, заставив тем самым её отца, Ксенофилиуса Лавгуда, отказаться от статей в пользу Поттера в своём журнале «Придира». Вряд ли Полумна ожидала увидеть в подвалах усадьбы давно пропавшего мастера волшебных палочек Олливандера, но со свойственным ей оптимизмом она как могла поддерживала старика.
Месяца через три в поместье Малфоев неожиданно попадают сразу пятеро пленников: знакомые Полумне Гарри, Рон, Дин и Гермиона и гоблин Крюкохват. Полумна сыграла важную роль в их освобождении, разорвав гвоздем связавшие их веревки.
Пока Беллатриса Лестрейндж пытала наверху Гермиону, а Рон в отчаянии метался по подвалу, Гарри искал возможности вырваться из плена. Среди вещей, которые не были отобраны при обыске, он отыскал осколок сквозного зеркала, и, увидев там чьё-то отражение, взмолился о помощи. В подвале появился эльф-домовик Добби и, по просьбе Гарри и подсказке Рона, трансгрессировал с Дином, Полумной и мастером Олливандером в коттедж «Ракушка». Сдав освобождённых пленников на руки жившим в коттедже Биллу и Флёр, Добби исчез и появился снова вместе с Гарри, Роном, Гермионой и Крюкохватом. Вот только поблагодарить домовика никто не успел: Беллатриса метнула вслед беглецам серебряный кинжал, который смертельно ранил Добби.
На похоронах эльфа Полумна произносит речь, к которой Гарри не считает нужным добавить ни единого слова.
После освобождения из плена Полумна живет в «Ракушке», поскольку та защищена заклятием «Фиделиус», а о возврате в собственный дом не может быть и речи. Мистер Олливандер, переехавший в более просторный дом тётушки Мюриэль, в благодарность за поддержку во время пребывания в заточении, прислал девушке в подарок новую волшебную палочку, взамен отобранной Пожирателями.
Вскоре Полумна находит способ вернуться в Хогвартс и участвует в завершающем сражении. В частности, именно она помогает Гарри войти в башню факультета Когтевран и справиться там с Алекто Кэрроу. Полумна, а также Симус Финниган и Эрни Макмиллан, вовремя приходят на помощь Гарри и его друзьям, когда те не могут создать Патронусы, чтобы отогнать дементоров.
Вместе с Гермионой и Джинни она сражается с Беллатрисой Лейстрейндж в самом конце битвы.
Последняя услуга Полумны
После победы Полумна присоединяется к празднованию. Уставшему Гарри Поттеру очень хотелось побыть наедине с друзьями и попасть в кабинет Дамблдора, но благодарные маги никак не оставляли его в покое. Полумна, чтобы помочь Гарри, крикнула на весь зал: «Смотрите, морщерогий кизляк!» и показала в окно. Это всех отвлекло, и Гарри благополучно скрылся.
Дальнейшая судьба
Став старше, Полумна не изменяет себе. Как всегда, она ярко демонстрирует свою эксцентричность, в первую очередь, своими нарядами. Замуж за внука известного магозоолога Ньюта Саламандера она выходит в блестящем платье, переливающемся всеми цветами радуги, и диадеме с серебряным рогом единорога. По некоторым (возможно, преувеличенным) свидетельствам, даже жених испытал шок, увидев невесту в таком облачении.
К 2014 году Полумна и Рольф уже обзавелись сыновьями-близнецами, Лорканом и Лисандером. Пара посетила финал Чемпионата мира по квиддичу в Аргентине в июле 2014, где болела за Сборную Болгарии. Её наряд также был своеобразен и представлял собой мантию, сшитую из флагов всех шестнадцати стран, сборные которых сражались за Кубок мира.
Из интервью с Роулинг (в фильме «Год из жизни» и других) известно, что Полумна стала знаменитым магозоологом — исследователем волшебных существ. Вместе с мужем она совершила ряд путешествий, в ходе которых открыла и классифицировала множество новых видов волшебных животных.
Внешность
Выглядит Полумна Лавгуд довольно необычно. У неё «большие затуманенные глаза», и этот факт не раз подчеркивается в тексте книг — «выпуклые, как будто чуть затуманенные глаза», «бледные брови и глаза навыкате все время придавали ей удивлённый вид».
Полумна одевается весьма экстравагантно. Она носит ожерелье из пробок от сливочного пива, серьги из слив-цеппелинов, появляется в поезде «Хогвартс-Экспресс» в спектрально-астральных очках «психоделической» расцветки, а на матч по квиддичу надевает шляпу с головой льва, которая рычит и скалит зубы.
Такой своеобразный внешний вид даёт повод для откровенных насмешек со стороны окружающих, но, похоже, Полумну это абсолютно не волнует. Полумна одевается так, как хочет, и отнюдь не преследует цели шокировать или удивить других людей своим внешним видом. Когда Гарри Поттер приглашает Полумну на вечеринку профессора Слизнорта, она, к его радости, не надевает спектрально-астральные очки или серьги из слив-цеппелинов. На ней серебристая мантия с блёстками (которая вызывает дружное хихиканье других девочек), и про себя Гарри Поттер отмечает, что она выглядит весьма мило.
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» Полумна появляется босиком, что привлекает к ней зрителей, но совершенно неправдоподобно с точки зрения книги — похищение у девочки всей обуви до последней пары не могло остаться незамеченным и было бы сразу раскрыто. Но если предположить, что фраза «Все мои башмаки куда-то пропали — очевидно, это проделки нарглов» придумана самой Полумной для Гарри, а босиком она вышла по собственному желанию — это отличная находка режиссёра, которая подчеркивает в её образе своеволие, невозмутимость и закалённость (во всех смыслах). Полумна и в этом случае не лжёт — она фантазирует.
Характеристика и способности
При всей своей эксцентричности и приверженности странным убеждениям, Полумна довольно умная и способная волшебница. Она вполне успешно обучается оборонной магии на занятиях Отряда Дамблдора, участвует в схватке с Пожирателями Смерти в Министерстве магии. В этом сражении она проявляет не меньшую отвагу, чем гриффиндорцы, и при этом на редкость хладнокровна; порой создаётся впечатление, что она совершенно лишена страха. Ей удается спасти и вытащить из схватки и Джинни со сломанной ногой, и оглушённого заклинанием Рона. Некоторым исследователям кажется, что Распределяющая шляпа допустила редкий промах.
Также не стоит забывать, что она учится на факультете Когтевран, куда попадают только умные ученики. Благодаря своему раскованному мышлению, ей порой удаётся найти самые неожиданные решения. В пятой книге она догадывается использовать фестралов, чтобы добраться до Лондона, в седьмой — что предметом, который ищет Гарри, может быть диадема Когтевран.
В шестой книге Полумна Лавгуд становится комментатором матча по квиддичу. Вместо того, чтобы комментировать саму игру и объявлять зрителям счёт, Полумна отвлекается на темы, которые мало связаны с матчем, например, обсуждает странную форму облаков или утверждает, что игрок сборной Пуффендуя, Захария Смит болен «Немочью неудачника». Как раз этим комментарием она и нравится Рону.
У Полумны есть удивительная способность во всём находить светлые стороны, или просто обращаться к чему-то доброму, способному поддержать в трудную минуту. Наиболее полно это ощутил на себе мастер Олливандер, с которым мисс Лавгуд провела около четырёх месяцев в плену в подземелье Поместья Малфоев. «Вы были мне великим утешением в том ужасном месте», — признаётся измученный тяжёлыми условиями заточения старик и в благодарность дарит Полумне новую волшебную палочку.
Полумна — талантливая художница. Гарри в седьмой книге восхищается росписью стен кухни в доме Лавгудов (судя по фразе из текста: «Гарри узнал стиль Полумны», он не первый раз видит её рисунки) и особенно портретами (своим, Рона, Гермионы, Невилла и Джинни), которыми Полумна украсила потолок в своей комнате. Необычное место для портретов — на потолке — по-видимому, объясняется её эксцентричностью и тем, что таким образом она может смотреть на них, лежа на кровати. Портреты окружены золотистой нитью, образованной из многократно выписанного слова «друзья... друзья... друзья...»
Семья Полумны Лавгуд
Чистота крови Полумны Лавгуд прямо в тексте не упомянута, тем не менее, известно, что её родители были магами. Отец Полумны — главный редактор журнала «Придира», а её мать, Пандора Лавгуд, по словам Полумны, была выдающейся волшебницей.
В девятилетнем возрасте Полумне пришлось пережить смерть матери. Пандора любила экспериментировать, и с одним заклятием «вышла беда». Полумна спокойно говорит, что смерть её матери была ужасной, и с тех пор ей бывает довольно грустно. Смерть произошла на глазах у Полумны, и теперь она видит фестралов.
Взаимоотношения
Гарри Поттер
Первое впечатление Гарри от новой знакомой, по сути, не отличалось от «общепринятого», но уже очень скоро ему поневоле пришлось призадуматься. — Оказалось, что Полумна, как и он сам, видит странных крылатых лошадей, остающихся незаметными для других его знакомых... И это было только началом. По сути, весь учебный год девушка находилась где-то рядом с Гарри и всегда на его стороне. С первых дней учёбы она оказалась одной из немногих в школе, кто поддерживал Поттера, подвергавшегося травле со стороны Министерства магии. Потом, в немалой степени благодаря именно ей, Гарри получил возможность публично выступить на страницах прессы. Позже Полумна стала одним из активных членов «Отряда Дамблдора»...
После того, как до Поттера дошло известие о пленении Сириуса, девушка из Когтеврана вначале помогла друзьям проникнуть в кабинет Амбридж, потом приняла участие в «потасовке» с Инспекционной дружиной, после чего совершила то, что казалось вообще невозможным, организовав быструю доставку всей «великолепной шестёрки» на фестралах прямо в Министерство магии. Наконец, в Битве в Отделе тайн Полумна проявила себя с самой лучшей стороны (и куда только подевалась её мнимая придурковатость?!). А ещё она одна смогла найти слова утешения для мальчика, тяжело переживавшего потерю своего крёстного...
Неудивительно, что поездку в «Хогвартс-экспрессе» в одном купе с Полумной перед началом следующего года обучения Гарри воспринимает уже не с досадой, а с радостью. А спустя некоторое время, он неожиданно для себя самого приглашает мисс Лавгуд на вечеринку к Слизнорту, осчастливив её по-настоящему (правда, во время самого мероприятия не удерживается от смеха, услышав одно из её высказываний)...
В дальнейшем, общаясь с девушкой или даже просто вспоминая о ней, Гарри не раз испытывает прилив нежности (чего Гермиона, например, от него так никогда и не удостоилась). А ещё Полумна оказалась единственной, кто на свадьбе Билла и Флёр смог узнать Поттера даже после принятия им оборотного зелья... Узнав об аресте девушки, Гарри (несмотря на всю свою увлечённость в то время темой Даров Смерти) начинает подумывать о её освобождении. И, волей судьбы, Поттер действительно оказывается тем, кто помог обрести свободу пленнице Тёмного Лорда, хотя и при совершенно неожиданных для себя обстоятельствах.
Наступает кульминационный момент всей эпопеи, и Полумна вначале защищает Гарри от Алекто Кэрроу, потом Поттер прикрывает её собой во время «схватки профессоров», далее девушка опять приходит ему на помощь при нападении дементоров. Наконец, Полумна спасает своего друга уже не от врагов, а от толпы восторженных поклонников...
В общем, можно сказать, что отношения Гарри с девушкой из Когтеврана, начавшись с отчуждения, к концу саги достигли своего наивысшего уровня. И то имя, которое Поттер в дальнейшем даст своей дочери, станет самым ярким свидетельством того, что Полумна для него стала, наряду с матерью, одной из самых близких женщин на свете. Правда, не считая Джинни...
Рон Уизли
Из всей «троицы» Уизли-младший был настроен к Полумне, пожалуй, хуже всех и придерживался такого отношения дольше всех. Достаточно сказать, что из друзей он оказался единственным, кто назвал её полоумной прямо в лицо (правда, находясь при этом в неадекватном состоянии, но...), а когда Гарри пригласил девушку на вечеринку к Слизнорту, это вызвало у Рона едва ли не шок. При этом, Полумна платила ему той же монетой, прямо говоря о его недоброте...
Но проходит время, и отношение Рона к девушке вначале меняется на снисходительное, а затем из его уст вырывается и вовсе потрясающая фраза: «Она великолепна, правда? И всегда была хороша...» — Подобной оценки от Уизли-младшего прежде могла удостоиться разве что Флёр Делакур! А то, что это не было мимолётной случайностью, проявилось и во время посещения дома Лавгудов, когда Рон вначале обрадовался возможной встрече с Полумной, а потом заявил, что она в 10 раз храбрее её отца... В свою очередь, и девушка в итоге причислила Рона к своим друзьям, нарисовав его портрет среди прочих на потолке своей спальни.
Гермиона Грейнджер
Отношения Гермионы с новой знакомой на первых порах складывались очень непросто. Для начала мисс Грейнджер в уничижительном тоне при всех отозвалась о журнале, издаваемом отцом Полумны, а затем не на шутку обидела её, когда разговор зашёл о морщерогих кизляках. Мнение Гермионы о девушке из Когтеврана в этот период отразилось в словах: «Она верит только тому, что ничем вообще не доказано. От дочки человека, который издаёт «Придиру», другого и ждать нельзя»... В общем, как отметила Джоан К. Роулинг, Полумна оказалась своего рода антиподом Гермионы, поскольку мировоззрение Гермионы целиком и полностью базировалось на логике и рациональности, а для Полумны главными были вера и воображение. Гермиона считала Полумну легковерной, а та, в свою очередь, думала, что Гермиона просто ограниченная.
Но прошло не так много времени, и неожиданно Полумна оказала Гермионе и её друзьям немалую услугу, договорившись со своим отцом о публикации в его журнале интервью с Гарри Поттером. Потом была Битва в Отделе тайн, после которой отношение Гермионы к когтевранке изменилось окончательно. Староста Гриффиндора просто поняла, что во взаимоотношениях с людьми надо уметь отделять главное от второстепенного (и что в данном случае является главным)... В конечном итоге, Гермиона приняла Полумну такой, какая она есть, и перестала критиковать её причудливые убеждения.
В дальнейшем Полумна утешала Гермиону во время её ссоры с Роном (впрочем, роль утешительницы студентке из Когтеврана довелось играть не раз — по отношению к самым разным людям). В свою очередь, Гермиона (вслед за Джинни) начала энергично защищать знакомую (и её отца заодно) от обзывательств, а когда узнала о том, что та попала в застенок и может там погибнуть, то едва не закатила истерику... Наконец, завершающий этап битвы за Хогвартс (как и нападение Пожирателей смерти на школу годом ранее) девушки встретили плечом к плечу, как и подобает близким подругам.
Джинни Уизли
В отличие от «троицы», Джинни училась с Полумной на одном курсе (хотя и на другом факультете), соответственно, познакомилась с ней гораздо раньше, и первый отзыв о новой знакомой Гарри услышал именно от неё. При этом, назвав когтевранку полоумной, Джинни тут же снисходительно добавила, что вообще-то она ничего...
Но в конце 1995—1996 учебного года студенты столкнулись с серьёзнейшим испытанием, став участниками Битвы в Отделе тайн, в ходе которой Полумна вначале защищала Джинни от напавшего на неё Пожирателя смерти, а потом (когда у однокурсницы оказалась сломана лодыжка) буквально тащила её на себе... Конечно, такие вещи не забываются, и в дальнейшем Джинни не только сама никогда больше не применяла в адрес подруги оскорбительного прозвища, но и решительно пресекала его употребление со стороны остальных учеников (вплоть до собственного брата). А когда перед Рождеством 1996 года Гарри пригласил Полумну на вечеринку к Слизнорту, Джинни от души обрадовалась за подругу, видя, как та счастлива.
Следующий учебный год в Хогвартсе, попавшем под власть Пожирателей смерти, оказался едва ли не самым тяжёлым для учеников за всю его историю. При этом Полумна и Джинни (а ещё, конечно, Невилл) вместе возглавили сопротивление новому режиму; рядом они находились и во время Битвы за Хогвартс.
Характерно, что перед началом этой битвы Джинни настояла на том, чтобы именно Полумна проводила Гарри в гостиную Когтеврана; принято считать, что лишь из-за ревности к Чжоу. Но, думается, что на самом деле, всё было несколько сложнее, и в эксцентричной подруге девушка увидела человека, которому можно доверить самое дорогое — своего возлюбленного... (И надо ли говорить о том, что та вполне оправдала подобное доверие?!)
Этимология
В оригинале Полумна носит имя «Luna» («Луна»), созвучное английскому «loony» (полоумный, сумасшедший, чокнутый): так дразнят чудаковатую девочку одноклассники.
В русском переводе её назвали «Полумной», что созвучно русскому «полоумная».
Не исключено, что это имя можно связать с персонажем греческой мифологии — музой Полигимнией, или Полимнией (греч. Πολυύμνια, Πολύμνια).
Имя «Луна» (с ударением на первый слог) также принадлежит мифологической героине — римской богине Луне (лат. Luna).
Её фамилия на английском звучит как «любить хорошо» (love good).]]></text>
</doc>
