<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%94%D0%B0%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полная Дама]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты: 5 игра]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Полная Дама (англ. Fat Lady, есть также перевод Толстая Леди) — портрет, закрывающий вход в гостиную Гриффиндора и служащий его стражем. Она спрашивает пароль у каждого желающего пройти, прежде чем впустить внутрь. Если у изображённой на картине женщины и было когда-либо имя, оно никогда не называется.
Биография
Неизвестно, когда именно появилась эта картина. Во всяком случае, когда в Хогвартсе учились Артур Уизли и Молли Пруэтт, а это 1961-1968 годы, Полная Дама была уже на посту. Если это портрет действительно жившего человека, то он висит в замке уже несколько веков.
Лучшая подруга Полной Дамы — ведьма Виолетт, портрет которой висит на первом этаже. Виолетт приносит Полной Даме все сплетни замка, ведь сама Дама не может надолго покидать свой пост. Подруги с удовольствием обсуждают последние новости и пропускают иногда рюмочку-другую.
В 1993 году портрет Полной Дамы был сильно повреждён Сириусом Блэком. Сбежавший из Азкабана и разыскиваемый по всей Великобритании Блэк проник в замок и хотел пройти в гостиную, не зная пароля. Полная Дама его не пустила, и Сириус напал на неё, искромсав ножом полотно картины. Перепуганная леди скрылась на других картинах Хогвартса, но это не помогло Блэку войти в башню Гриффиндора. Инцидент произошёл среди бела дня, когда студенты обедали в Большом зале. Портрет был снят со стены и отреставрирован, Полная Дама вернулась на картину, но долгое время категорически отказывалась выполнять прежние обязанности. Лишь один портрет во всём замке согласился на эту опасную должность, портрет сэра Кэдогана. Но воинственный коротышка так часто менял пароли, что забывчивый Невилл Долгопупс вынужден был записать их на бумажку. Этот список у него стащил кот Живоглот и отдал Сириусу. И когда Блэк пришёл в следующий раз, глухой ночью, когда все в замке спали, сэр Кэдоган пропустил его совершенно спокойно. Так сказать, на законных основаниях. Сбежавший узник хотел добраться до крысы Рона Уизли, но разбудил и до смерти перепугал мальчика. Заоравший от страха Рон вынудил Блэка спешно скрыться. После такого случая сэр Кэдоган был уволен, а Полная Дама была возвращена на место. Она согласилась опять охранять проход в гостиную, только если её саму будут охранять тролли-охранники.
Беспрецедентный случай произошёл с Полной Дамой, когда был убит Альбус Дамблдор. Возвращавшийся в гостиную Гарри Поттер ответил лишь на вопрос Дамы правда ли, что директор погиб, и был пропущен заплаканной женщиной без пароля. Это доказывает, что Годрик Гриффиндор рассчитывал не только на систему паролей, но и на индивидуальность охранника, что и объясняет увольнение готового пропустить любого «на законных основаниях» сэра Кэдогана.
За кулисами
На карточке персонажа Полная Дама выглядит так, как в версии третьего фильма, «Гарри Поттер и узник Азкабана».
В первом фильме, «Гарри Поттер и Философский камень», Полную Даму играет актриса Элизабет Сприггс. Она была изображена в одежде XVIII-XIX веков, да и характер имела несколько иной: более сдержанный и строгий. Кокетливо-капризной Полная Дама стала лишь в фильме «Гарри Поттер и Узник Азкабана».]]></text>
</doc>
