<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Портал]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Портал (англ. Portkey) — предмет, использующийся для того, чтобы перенести волшебников из одного места в другое в заранее установленное время. При необходимости можно путешествовать большими группами. Для того, чтобы создать портал, следует навести палочку на предмет и произнести заклинание «Портус!».
Использование и свойства
При подготовке к Чемпионату мира по квиддичу в июле 1994 года Министерство магии установило по всей Англии в стратегически важных точках около двухсот порталов. Порталы были представлены разными незначительными предметами, такими, чтобы маглам не пришло в голову их подбирать или играть с ними.
В Министерстве Магии существует Отдел магического транспорта, включающий в себя Портальное управление. Нужно также отметить, что собственноручное создание порталов является серьезным преступлением.
Стоит сказать, что в отличие от трансгрессии, портал не имеет ограничения по расстоянию. Ещё одно преимущество портала перед другими видами магического транспорта — возможность перемещения большой группы людей и возможность использования его несовершеннолетними волшебниками.
Даже маглы могут перемещаться с помощью портала, хотя бывают случаи, когда они делают это не по своей воле. Так в 2003 году два магла, прогуливавшиеся по парку, взялись за старый кроссовок, который подобрали их собаки. Неожиданно они очутились на концерте популярной певицы Селестины Уорлок, одному из маглов даже посчастливилось подпеть чародейке на сцене. Конечно, воспоминания об этом у маглов были стёрты. А пока маглы отдыхали на концерте, толпа расстроенных волшебников бегала по парку, хватая то пакетики от чипсов, то окурки.
Ощущения от путешествий с помощью портключа, по всеобщему мнению, весьма неприятны и могут привести к головокружению, тошноте или ещё чему хуже. Целители рекомендуют пожилым, беременным и немощным людям избегать использования порталов. А предложение использовать их для выдворения надоевших родственников спасло много рождественских обедов.
История 
«Гарри Поттер и Кубок Огня».
Портал впервые упоминается именно в этой книге. С его помощью семья Уизли, Гарри Поттер и Гермиона Грейнджер, а также сын и отец Диггори с холма Стотсхед Хилл перемещаются в место, где проходил финал Чемпионата мира по квиддичу. Портал — старый башмак.
С помощью всех многочисленных порталов, установленных на пяти континентах, были доставлены волшебники на Чемпионат мира по квиддичу.
На Турнире Трёх Волшебников Барти Крауч-младший превратил в портал Кубок Турнира. Этот портал переносил любого, кто к нему прикоснётся, на кладбище, где в то время находился Волан-де-Морт. Ожидалось, что кубка коснется Гарри Поттер. Однако Гарри взял кубок вместе с Седриком Диггори. Когда они вдвоем перенеслись на кладбище, их встретил Хвост, убивший Седрика с помощью заклинания «Авада Кедавра». Кубок-портал был двусторонним, и с его помощью Гарри впоследствии сумел вернуться обратно в Хогвартс.
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
На Рождество Альбус Дамблдор создает портал, переносящий Гарри Поттера, Рона, Джорджа, Фреда и Джинни Уизли из кабинета директора в кухню дома, принадлежащего Сириусу Блэку. Портал — закопченный старый чайник.
В Министерстве Магии опять же школьный директор создает портал, перенесший Гарри из здания Министерства в кабинет Дамблдора. Портал — голова статуи от фонтана.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
В 1899 году Батильда Бэгшот организовала портал для своего внучатого племянника Грин-де-Вальда. Когда погибла Ариана Дамблдор, тот спешно покинул Англию через портал.
Во время операции «Семь Поттеров» участники добирались до Норы с помощью порталов, расположенных в различных домах людей, помогавших Ордену Феникса. Точнее, было задумано, что они так будут добираться. Многие к своим порталам опоздали. Порталы —
В фильмах
В фильме «Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда» Ньют Саламандер с помощью портала втайне от Министерства магии перемещается в Париж, прихватив с собой и Якоба Ковальски. В портал было превращено старое ржавое ведро.]]></text>
</doc>
