<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подарки Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На протяжении многих лет Гарри Поттер получал обычные и необычные подарки от окружающих его людей. Как и любой подарок, эти характеризовали не столько Гарри, сколько людей, их даривших (особенно Дурслей!).
Книга 1
На День рождения:
Именинный торт от Хагрида
Сова Букля от Хагрида
Перед матчем по квиддичу
Метла Нимбус-2000 от Профессора Минервы МакГонагалл
На Рождество:
Пятьдесят пенсов от Дурслей
Фирменный Свитер Уизли и немного помадок от Миссис Молли Уизли
Шоколадные лягушки от Гермионы
Флейта от Хагрида
Контр-адмиральская фуражка (из хлопушки)
Белые мыши (из хлопушки)
Нелопающиеся светящиеся надувные шары (из хлопушки)
Набор для желающих обзавестись бородавками (из хлопушки)
Волшебные шахматы (из хлопушки)
После схватки с Квиррелом:
Шоколадные лягушки от Рона
Берти Боттс от Гермионы
Крышка с унитаза от близнецов Уизли (конфискована)
Гора других подарков от учеников
ВНИМАНИЕ! Мантия-невидимка хотя и была воспринята Гарри как подарок, по сути таковым не являлась. Невозможно подарить человеку вещь, которая по праву и так принадлежит ему.
Книга 2
На Рождество:
Зубочистка от Дурслей
Книга «Летая с «Пушками Педдл»» от Рона
Роскошное орлиное перо от Гермионы
Помадки из патоки от Хагрида
Другой свитер и сливовый пирог от миссис Уизли
Книга 3
На День рождения:
Вредноскоп от Рона
Набор по уходу за метлой от Гермионы
«Чудовищная книга о чудовищах» от Хагрида
Перед Рождеством
Карта Мародёров от близнецов Уизли
На Рождество:
Другой свитер, пирожки с изюмом и миндалем, коробки с пирожными и ореховыми леденцами  от миссис Уизли.
Метла «Молния» от Сириуса Блэка
Книга 4
На День рождения:
Пирог от миссис Уизли
Коробка печенья без сахара от Гермионы
Торты от Сириуса и Хагрида
На Рождество:
Пара носков от домовика Добби (один с узором из мётел, а другой со снитчами)
Бумажная салфетка от Дурслей
Книга «Команды по квиддичу Великобритании и Ирландии» от Гермионы
Бомбы-вонючки от Рона
Перочинный ножик от Сириуса
Сладости от Хагрида
Свитер с вышитым на нём драконом (в честь победы над венгерской хвосторогой в первом испытании Турнира Трёх Волшебников) от миссис Уизли и немного помадок.
На Пасху:
Большое шоколадное яйцо от миссис Уизли
Книга 5
На День рождения:
Шоколад из «Сладкого Королевства» от Рона и Гермионы
На Рождество:
Планировщик домашних заданий от Гермионы
Комплект книг, озаглавленных как «Практическая Защитная Магия и Её Противодействие Тёмным Искусствам» от Сириуса и Люпина
Клыкастый кошелёк от Хагрида
Маленькая модель метлы «Молния» от Тонкс
Огромная коробка драже Берти Боттс с разными вкусами от Рона
Джемпер ручной вязки и рождественские пирожки от мистера и миссис Уизли
Рисунок «Портрет Гарри» от Добби
Подарок при отъезде с пл. Гриммо, 12:
Сквозное зеркало от Сириуса
Книга 6
На Рождество:
Свитер с вышитым на нём золотым снитчем от миссис Уизли
Огромная коробка товаров из магазина «Всевозможные волшебные вредилки» от Фреда и Джоржа
Пакет, заполненный влажными, заплесневелыми червями от Кикимера
Книга 7
На совершеннолетие (на 17-ый день рождения ):
Часы, принадлежавшие раньше погибшему брату Молли Уизли Фабиану Пруэтту.
Поцелуй Джинни Уизли
Вредноскоп от Гермионы
Книга «Двенадцать способов очаровать волшебницу» от Рона
Коробка товаров из магазина «Всевозможные Волшебные Вредилки» от близнецов Уизли.
Волшебная бритва от Билла Уизли и Флёр Делакур
Коробка шоколада от родителей Флёр
Мешочек из ишачьей кожи от Хагрида]]></text>
</doc>
