<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Почтовые совы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Почта волшебников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Совы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Почтовые совы (англ. Owls) — особый вид сов. Каждый маленький маг или ведьма хотят такого домашнего любимца, и даже некоторые взрослые волшебники мечтают о сове. Почтовых сов с самого детства приручают к ношению писем (подобно тому, как маглы используют почтовых голубей).
Совы обитают по всему миру. Они бывают разных пород и размеров: от величественных — таких, как Букля, до крохотных совушек — таких, как Сычик. Всего выделяют около четырёхсот видов этих птиц. Совы обычно не собираются в стаи и не строят гнёзда, а находят дом в дуплах, трещинах в скалах, норах, или даже в чужих гнёздах. Это хищные ночные птицы, питаются, преимущественно, грызунами и мелкими птицами, маленькие виды сов охотятся на крупных насекомых.
В волшебном мире они преимущественно занимаются доставкой писем и корреспонденции. По этой причине совы — традиционные домашние животные, которых даже можно брать с собой в Хогвартс.
Примечательно, что первым существом из волшебного мира, вошедшим в повествование о Гарри Поттере на первых же страницах, была пролетевшая мимо окон дома Дурслей сова — серая (или обыкновенная) неясыть (Tawny Owl).
Совиная почта
Совиная почта — обычный способ передачи писем для волшебников. Каждая сова знает, куда надо доставить письмо, даже если имя и адрес получателя ей неизвестны. Это связано с лёгкой обучаемостью и магической склонностью сов. Издревле они разносили письма, первое упоминание об этом датируется XII веком.
Примечательно, что почтовые совы доставляют письма в дома, защищённые заклятием Доверия. Так, например, Гарри посылал Буклю с письмом к Сириусу в дом, защищенный заклятием Фиделиус.
Почтовые совы способны пролетать огромные пространства, находясь в полёте с письмами по несколько недель, а то и месяцев подряд.
Помимо личных писем, совы занимаются доставкой заказов покупателям из магазинов, разносят газеты и журналы подписчикам. «Ежедневный пророк» даже внедрил ежегодную премию для самых трудолюбивых сов.
Также известно, что в Хогсмидском почтовом отделении трудятся около трёхсот различных сов. Студенты могут воспользоваться их услугами за отдельную плату или послать письмо с совой из совятни в Хогвартсе.
Иногда совы считают своим долгом доставить письмо адресату во что бы то ни стало. Так, когда Гарри Поттер из-за запрета его опекунов не мог получить письмо о зачислении в Хогвартс, дом Дурслей буквально атаковали совы — они заняли всю улицу, а некоторые сбрасывали письма в дымовую трубу. Совы следовали за мальчиком повсюду, пока Гарри не вручил письмо специальный посланник, Рубеус Хагрид. Возможно, увеличение числа писем при их неполучении — это обычная практика для школы, или же это было сделано по приказу директора или заместителя. А когда сам Гарри отправил письма Рону, Гермионе и Сириусу, он наказал своей сове терзать его друзей, пока те не напишут подробные письма в ответ. Букля исполнила наказ буквально — она до крови исщипала руки Гермионе и Рону. Возможно, досталось и Сириусу.
Совы в Министерстве магии
На службу в Министерство магии принимаются совы средних или больших размеров. Раньше внутренняя почта тоже была совиной, но в связи с гигиеническими проблемами, от неё пришлось отказаться. Теперь заколдованные служебные записки летают из отдела в отдел своим ходом.
Характерная особенность почтовых сов Министерства — это значительная скорость перемещения в пространстве — они в считанные минуты доставляют письма.
Известные совы
На протяжении всех романов о Гарри Поттере упоминаются несколько определённых сов. Некоторые названы по именам:
Продажа сов
Почтовых сов можно приобрести в любом магическом зоомагазине. Нам известны два магазина в Косом переулке: «Волшебный зверинец» и торговый центр «Совы». Цены на них колеблются от 10 до 15 галлеонов, что зависит от разновидности совы и, вероятно, её обученности и трудоспособности. В специализированных магазинах продаются не только местные совы, но и обитатели других стран. Например, полярная сова водится в зоне тундр Евразии, Северной Америки, Гренландии, а Хагрид купил её в Лондоне.
Информация с Pottermore
Старое британское суеверие о том, что видеть сов, летающих днём — к несчастью, легко объясняется тем, что, если волшебники начали посылать друг другу совиной почтой большое количество сообщений, значит, в магическом мире назревает что-то существенное. Впоследствии маглы могут испытывать неприятные потрясения, без всякого понятия об их причине.
Как (чаще всего) ночная хищная птица, сова неизбежно видится маглам предвестником беды, но для волшебников и ведьм это — верный слуга и помощник на протяжении многих столетий. Несмотря на многие альтернативы, доступные для магической связи на больших расстояниях (включая Патронусы, Летучий порох и зачарованные предметы, такие как зеркала или даже монеты), верная и надёжная сова остаётся самым распространённым методом, используемым волшебниками по всему миру.
Преимущества сов как посланников — те самые качества, которые вынуждают маглов смотреть на них с подозрением: они действуют под покровом тьмы, к которой маглы имеют суеверное отвращение; они имеют исключительно хорошо развитое ночное видение, проворны, скрытны и способны на агрессию, когда им брошен вызов. Совы, работающие у волшебников, настолько многочисленны, что вполне безопасно предположить, что фактически все они являются либо собственностью Сервиса Совиной почты своей страны, либо частной собственностью волшебника или волшебницы.
То ли потому, что они обладают врождённой склонностью к магии (также, как свиньи считаются врождённо немагическими существами), то ли потому, что поколения их предков были одомашнены и обучены волшебниками и унаследовали черты, которые облегчают дело, совы учатся очень быстро, и, кажется, преуспевают в плане выслеживания и обнаружения волшебника или волшебницы, для которых предназначаются письма.
Мистическую ассоциацию между именем и человеком, который его носит, давно поняли волшебники и волшебницы всех культур. В то время как процесс остается таинственным даже для тех, кто обучает совят с целью сделать их питомцами волшебников или почтовыми совами, птицы оказываются способными установить такую связь между именем и его обладателем, что даёт им возможность следить за волшебником или волшебницей, где бы он или она ни находились. Сове не нужно знать адрес, хотя волшебники и волшебницы обычно добавляют указание места к конверту на всякий случай, если сова будет перехвачена и письмо попадёт в другие руки.
Если волшебник или волшебница не хочет получать письма (или быть выслеженным каким-то другим способом), ему или ей придётся прибегнуть к Отталкивающим или Маскирующим чарам, которых имеется огромный ряд. Возможно защитить себя от всей корреспонденции, или почти всей, кроме той, что разносится специальной совой. Если волшебник или волшебница приняли решение разорвать связь с настойчивым кредитором или бывшим парнем или девушкой, они могут попробовать заклинание Маскировки специально от этого человека, но эту уловку легко раскусить, попросив отправить сову кого-нибудь другого. Вообще, чтобы избежать внимания Совиной Почты, требуется сильная защитная магия.
Обученные совы дороги, и потому обычно в семье волшебников пользуются одной совой на всех или же только почтовыми совами.
Мысли Дж. К. Роулинг
Моя любовь к совам появилась задолго до первой идеи о Гарри Поттере. Она берёт начало с игрушечной совы, которую сшила моя мама, когда мне было шесть или семь лет, и которую я обожала.
Конечно, совы долгое время ассоциировались с магией, и были изображены на многих иллюстрациях ведьм и волшебников, уступая разве что кошкам как самым волшебным существам. Ассоциация сов с мудростью была установлена во времена Римской империи, так как они являлись символом Минервы, богини мудрости.
Виды сов, показанные в книгах о Гарри Поттере включают в себя филина (огромный, с хохолком, свирепого вида, принадлежащий Драко Малфою), домового сыча (крошечный, милый, но, может, не столь впечатляющий, как Сычик, принадлежащий Рону) и белую, или полярную, сову (Букля Гарри Поттера).
Я сделала несколько элементарных ошибок в описании Букли. Во-первых, полярные совы являются дневными птицами. Во-вторых, они практически немые, поэтому частые уханья и чириканья Букли в знак одобрения и утешения должны быть восприняты как знак её магически улучшенных способностей. В-третьих, как писали мне в первые дни бесчисленные благонамеренные любители сов и эксперты, совы не едят бекон (Букля с удовольствием поедает шкурку от бекона, когда приносит к завтраку почту).
Когда я придумывала Стрелку, старую, страдающую и перетруженную сову семейства Уизли, в моих мыслях был образ, как я думаю, большой, пушистой, серой с озадаченным видом совы, чья порода мне никогда не была известна. По сути, меня всегда интересовало, была ли это реальная фотография, или моё воображение само сохранило такую картинку. Поэтому было чистым восторгом, когда я завернула за угол со своим первым визитом в птичник на Leavesden Studios, где снимали «Гарри Поттер и Философский камень», и увидела ряд больших, серых, пушистых, с озадаченным видом сов, моргающих мне в ответ; каждая — точная копия наполовину запомненной картинки, которую, как я думала, я себе представляла. Они все играли Стрелку, и все они — бородатые неясыти.
Интересные факты
Сохранилось письмо волшебника Гудвина Нина, жившего в Йоркшире в XII веке, в котором он говорит о почтовых совах, как о само собой разумеющемся явлении. Отсюда напрашивается вывод, что в двенадцатом веке совиная почта широко применялась среди волшебников, по крайней мере в Англии.
Известная волшебница, Миранда Гуссокл занималась исследованием повадок сов и написала трёхтомник: «Кто такие совы?».
После выхода в свет книг о Гарри Поттере многие поклонники захотели обзавестись такими же домашними питомцами, однако вскоре поняли, что содержать такую хищную птицу дорого и неудобно. Вскоре питомники были переполнены отказными птицами, а многих пернатых попросту выпускали на волю. Между тем, такой выпуск совы в дикую природу мог облагаться штрафом в 5000 фунтов. Дж. К. Роулинг даже сделала заявление на своём официальном сайте, призывая фанатов не заводить сов только для того, чтобы держать их в тесной клетке.]]></text>
</doc>
