<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прорицания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Прорицатели]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прорицания (англ. Divination) — дисциплина, изучающая различные виды гаданий и способы истолкований различных явлений.
Разделами Прорицания являются:
гадание на кофейной гуще
гадание по чаинкам
хиромантия (гадание по руке)
гадание по хрустальному шару
гадание по картам Таро
гадание по внутренностям птиц и некоторых животных
астрология (гадание по движению небесных светил)
Существует ещё много видов гаданий (например, гадание на бобах, гадание на рунах, гадание на картах, просто ясновидение и т. д.), но не все они упомянуты в «Гарри Поттере». Дисциплина входит в список экзаменов на СОВ.
Преподаватели
С января 1980 года Прорицания в Хогвартсе преподаёт профессор Сивилла Трелони. С 1996 года, когда Долорес Амбридж захотела сместить Сивиллу с её должности и поставить своего человека, Дамблдор отдал это место кентавру Флоренцу. С сентября 1996 года Трелони продолжает вeсти прорицание, но курсы поделили между ней и Флоренцем.
Классные комнаты
Профессор Трелони предпочитает уединённую комнату наверху Северной башни. Комната круглая, с множеством занавесок, с круглыми столами с подушечками и пуфиками вокруг них, с настольными лампами, задрапированными красными шалями, отчего в комнате стоит красноватый полумрак. В комнате редко открываются окна, поэтому там душно и пахнет ароматическими веществами, которые постоянно тлеют в специальных подставках.
Совершенно другой вид имеет классная комната, где преподаёт профессор Флоренц. Большая комната на первом этаже внутри выглядит как лесная поляна с травой, пеньками, стволами деревьев... При необходимости освещение меняется, и на потолке отображается ночное звёздное небо.]]></text>
</doc>
