<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проклятое ожерелье]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Товары Горбин и Бэркес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ювелирные украшения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Драко Малфоя]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проклятое ожерелье (англ. Opal Necklace) — старинный тёмный артефакт, одно прикосновение к которому может убить человека. Ожерелье было сделано из опалов.
История
Впервые это ожерелье мелькает в начале второй книги, когда Гарри Поттер впервые использует летучий порох и с непривычки промахивается камином.  Мальчик очутился не в Косом переулке, как собирался, а в Лютном. Более того, его вынесло прямо в камин магазина «Горбин и Бэркес». Именно в витрине этого магазина Гарри увидел ожерелье с пометкой «Осторожно: проклято.»
Спустя четыре года Драко Малфой, свежеобращённый Пожиратель смерти, покупает Проклятое ожерелье, надеясь каким-нибудь образом подсунуть его Дамблдору. Ведь Тёмный Лорд поручил шестнадцатилетнему юнцу убить величайшего мага современности. И тот из кожи вон лезет, чтобы угодить хозяину и спасти от смерти себя и свою семью, которую Волан-де-Морт пригрозил убить в случае неудачи.
Драко не забирает ожерелье из магазина, и правильно делает: в этом году в Хогвартсе введены повышенные меры безопасности. Любая потенциально опасная вещь изымается прямо на входе. Но вот почта Хогсмида детекторами лжи не оборудована. И тогда Малфой наводит чары «Империус» на мадам Розмерту и, видимо, пересылает ей запечатанное в свёртке ожерелье. Бедная женщина даже не подозревает, чьим невольным сообщником она сделалась.
В начале октября, когда студенты Хогвартса пришли в её паб «Три метлы», она наводит свой Империус на Кэти Белл и передаёт ей свёрток с Проклятым ожерельем. Видимо, вместе с приказом передать этот «подарок» Дамблдору. По дороге Кэти поспорила со своей подругой Лианной: та уговаривала её выкинуть неизвестно кем данную вещь, возможно опасную. И когда Лианна сделала попытку выхватить у Кэти сверток, бумага порвалась, и Кэти слегка коснулась Проклятого ожерелья сквозь крохотную дырочку в перчатке. Девушка взмыла на шесть футов над землёй и вдруг ужасно закричала. Она кричала не переставая, видимо, что-то причиняло ей невыносимую боль. Лианна потянула её за щиколотки, пытаясь стащить вниз. Ей на помощь кинулись Гарри, Рон и Гермиона, проходившие невдалеке. Но и на земле Кэти продолжала биться и корчиться от боли. Хорошо, что Гарри быстро нашёл Хагрида, и великан бегом (!) отнёс девушку в больничное крыло. Правда, мадам Помфри, несмотря на помощь Снегга, сладить с этим случаем было не по силам, и Кэти Белл вскоре переправили в больницу Св. Мунго. Даже там девушку лечили несколько месяцев.
Ребят, со всей осторожностью принесших страшный артефакт в школу, встретила профессор Макгонагалл. Она велела мистеру Филчу отнести это профессору Снеггу, весьма сведущему в Тёмных Искусствах, который, надо полагать, как-то обезопасил Проклятое ожерелье. Во всяком случае, больше об этой вещи в книге не упоминается.
Проклятие
Действие проклятого ожерелья, по-видимому, аналогично действию проклятия, наложенного в своё время Волан-де-Мортом на Кольцо Марволо Мракса, ставшее крестражем. Возможно, что поражённый проклятием Альбус Дамблдор мог испытывать те же мучения, что и Кэти Белл. Однако Кэти смогли спасти от гибели, потому что у неё был совсем слабый контакт с ожерельем (оно было в пакете, а Белл была в перчатках), в отличие от Альбуса, надевшего кольцо. Кроме того, Альбус был уже пожилым человеком и, скорей всего, проклятие было вовсе неизлечимым, подобно ликантропии.]]></text>
</doc>
