<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D0%98%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Приори Инкантатем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чары]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Приори Инкантатем (англ. Priori Incantatem) — особое заклинание, применение которого к волшебной палочке вызывает в обратном порядке последние магические действия, произведённые этой палочкой. При этом из проверяемой палочки появляются образы предметов, на которых использовались заклятия. Контрчары к «Приори Инкантатем» — «Делетриус».
История
После чемпионата мира по квидичу в 1994 году впервые упоминается это заклинание. С его помощью Амос Диггори проверил палочку Гарри, после того как она была обнаружена у эльфа Винки. Дело же было в том, что считавшийся мёртвым пожиратель смерти Барти Крауч-младший под прикрытием мантии-невидимки украл эту палочку и вызвал с её помощью Чёрную метку. А подозрение пало на тайно сопровождавшую его Винки.
Во время легендарной схватки в финале турнира Трёх Волшебников на кладбище между Тёмным лордом и Гарри это заклинание стало непроизвольным явлением ввиду нежелания родственных палочек противостоять друг другу. Когда хозяева все же заставили их сражаться друг с другом, произошло редчайшее явление: палочка Волан-де-Морта стала выдавать в обратном порядке все свои действия, начиная с последнего. Появившиеся жертвы: Седрик Диггори, Фрэнк Брайс, Берта Джоркинс, Лили и Джеймс Поттеры — спасли Гарри, кратковременно закрыв его собой от Волан-де-Морта и дав Гарри возможность добежать до портала.
В январе 1997 года, во время первого после рождественских каникул индивидуального занятия с Гарри, Дамблдор сообщил ему о том, что виновным в убийстве трёх Реддлов (происшедшем более полувека назад) Министерство магии признало Морфина Мракса, определив при этом, что преступление было совершено его волшебной палочкой.
После побега пленников из поместья Малфоев (весной 1998 года) Волан-де-Морт и его подручные использовали это заклинание для исследования оставшейся у них волшебной палочки Гермионы и в результате узнали (помимо всего прочего) о поломке палочки Поттера.
Этимология
Образовано от лат. «prior» — «ближайший», «прежний», «предыдущий» и «incantator»— волшебник, «incanto» — «околдовывать» или от «incantamentum» — «заклинание»)]]></text>
</doc>
