<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Привидение]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Привидения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потусторонние волшебные существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Привидения или призраки (англ. Ghost), как справедливо заметил Северус Снегг, — «это отпечаток покинувшей землю души», причём душа эта должна была принадлежать обязательно волшебнику, а как практично заметил Гарри Поттер, — «привидения, они просвечивают». Привидения не дышат, не едят и не пьют. Но это состояние имеет и свои плюсы: бесплотные духи могут просачиваться сквозь стены и свободно разговаривать под водой. Также привидения могут чувствовать запах и вкус тухлой и прочей вонючей еды.
Некоторые из привидений празднуют годовщины своей смерти как дни рождения (в русском переводе — «смертенины», по аналогии с «именинами»).
Больше информации о привидениях мы узнаём из уст Почти Безголового Ника. После смерти Сириуса в пятой книге Гарри расспрашивает Ника о привидениях, отчаянно надеясь, что вот сейчас он снова увидит крёстного. Но Ник говорит, что просто испугался смерти и застрял меж двух миров, а Сириус «пойдёт дальше». Куда это, «дальше», Гарри узнает только через два года, когда сам окажется за чертой жизни.
Привидения Хогвартса
В школе магии и волшебства «Хогвартс», которая была основана около тысячи лет назад, за столь долгий срок существования скопилось довольно много привидений. По именам названы только восемь из них:
Толстый Монах — факультетское привидение Пуффендуя. По натуре очень добродушен, готов верить даже тем, кто доверия не заслуживает.
Кровавый Барон — факультетское привидение Слизерина (в приступе ярости заколол кинжалом любимую девушку, Елену Когтевран, и, осознав произошедшее, покончил жизнь самоубийством).
Плакса Миртл — привидение женского туалета на втором этаже Хогвартса.
Почти Безголовый Ник — факультетское привидение Гриффиндора.
Серая дама — факультетское привидение Когтеврана.
Профессор Катберт Бинс — это привидение стоит особняком, поскольку профессор до сих пор состоит в штате школы на должности преподавателя истории магии.
Сэр Патрик Делэйни-Подмор — председатель Клуба обезглавленных охотников, своеобразного общества призраков, погибших путём отрубания головы.
Эдгар Клоггс — призрак игрока в квиддич, слоняющийся по игровому полю Хогвартса более полутора веков.
Лорд Драбен — при жизни был волшебником-роялистом, поддержавшим короля Карла I и его сына Карла II во время Английской революции.
Дункан Эш — привидение мальчика-слизеринца, обитающее в ванной старост.
Также известно о существовании Совета призраков, специального административного органа Хогвартса.
Версия
Привидения, очевидно, связаны с факультетом не только исторически, но еще и по принципу «кому чего не хватало».
Время появления факультетских привидений
Точную дату появления мы знаем только для Почти Безголового Ника. Это — 31 октября 1492 года. Так поздно (почти пятьсот лет со дня основания) своим привидением не обзаводится ни один из факультетов. Видимо, все остальные гриффиндорцы предпочитали «идти дальше» по дороге смерти.
Кровавый Барон и Серая дама появились практически одновременно, надо полагать, в конце одиннадцатого века.
Остаётся неясным время появления Толстого Монаха, тем более, по его рясе сложно определить время его жизни. Вероятней всего, он стал привидением после Серой дамы и Кровавого Барона, но раньше Почти Безголового Ника.]]></text>
</doc>
