<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пророчество]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пророчество (англ. Sybill Trelawney's first prophecy) — ключевое событие в серии романов о Гарри Поттере.
История
Произнесение пророчества
Итак, промозглым январским вечером 1980 года Альбус Дамблдор поднялся на второй этаж трактира «Кабанья голова», чтобы поговорить с остановившейся в здешних меблированных комнатах Сивиллой Трелони. Сивилла хотела получить место преподавателя прорицаний в школе чародейства и волшебства Хогвартс. И, хотя Дамблдор не очень хотел сохранять этот предмет в школьной программе, он из вежливости решил встретиться с Трелони, тем более что она была праправнучкой знаменитой предсказательницы Кассандры Трелони. После непродолжительной беседы Дамблдор понял, что Сивилла не унаследовала ни капли талантов своей прапрабабки, и отказал ей от места. Он уже повернулся к выходу, когда Сивилла вдруг заговорила грубым и хриплым голосом, так непохожим на свой обычный тон с «неземными интонациями»
«Грядёт тот, у кого хватит могущества победить Тёмного Лорда... рождённый теми, кто трижды бросал ему вызов, рождённый на исходе седьмого месяца... и Тёмный Лорд отметит его как равного себе, но не будет знать всей его силы... И один из них должен погибнуть от руки другого, ибо ни один не может жить спокойно, пока жив другой... тот, кто достаточно могуществен, чтобы победить Тёмного Лорда, родится на исходе седьмого месяца...»
В это время под дверью подслушивал Пожиратель смерти Северус Снегг. Но, на его несчастье, его почти сразу же обнаружили. Видимо, хозяин «Кабаньей головы». Снегг успел услышать только начало Пророчества. О том, что «Тёмный Лорд отметит его как равного себе...» он уже не слышал, препираясь с кабатчиком. Сивилла уже успела прийти в себя, когда Снегг ворвался в комнату и увидел, кто и кому сказал вещие слова.
Дамблдор, оберегая Трелони и пытаясь скрыть от Волан-де-Морта полный текст пророчества, предоставил ей место преподавателя в Хогвартсе. А Снегг поспешил к Хозяину с важной вестью.
Как сбывалось пророчество
Настал июль, седьмой месяц. 30 июля в семье Алисы и Фрэнка Долгопупсов родился мальчик Невилл, а 31 июля в семье Лили и Джеймса Поттеров — мальчик по имени Гарри. Родители обоих новорожденных были членами Ордена Феникса и уже «трижды бросали вызов» Тёмному Лорду. Но Волан-де-Морт выбирает не чистокровного Невилла, а полукровку Гарри. Такого же полукровку, каким был и сам Волан-де-Морт.
С детства любивший Лили Поттер Снегг тайком встречается с Дамблдором, умоляя спасти Лили. Если так уж надо — вместе с ненавистным Джеймсом и их сыном. Дамблдор обещает. С этого момента Снегг переходит на сторону Дамблдора.
Директор принял надлежащие меры. На дом Поттеров в Годриковой впадине было наложено заклинание Фиделиус. Для всех Хранителем был объявлен лучший друг Джеймса Поттера Сириус Блэк, но тайком ото всех Поттеры сделали Хранителем Питера Петтигрю, который, как они считали, мог вызвать меньше подозрений. К сожалению, это стало их роковой ошибкой. Петтигрю оказался шпионом Волан-де-Морта и выдал место, где прятались Джеймс и Лили, Тёмному Лорду.
Вечером 31 октября 1981 года Тёмный Лорд появился в Годриковой впадине, чтобы убить Гарри. Джеймс пытался защитить семью, но погиб в схватке. Когда Волан-де-Морт уже собрался убить ребёнка, Лили встала на его пути, закрывая своим телом кроватку малыша. Безоружная, она кричала, что пусть лучше Тёмный Лорд убьёт её, её, а не сына, её вместо сына. Волан-де-Морт, который сначала собирался оставить Лили в живых по просьбе Северуса Снегга (Снегг просил всех, кого только мог), убил её, устраняя препятствие. Как он думал. Но магический контракт был произнесён и заключён, и подписан материнской кровью, которую пролил Волан-де-Морт. Своей смертью Лили создала несокрушимый барьер для своего сына. И когда Волан-де-Морт применил убивающее заклятье к Гарри, оно отразилось от малыша, попало в самого Тёмного Лорда, и Волан-де-Морт потерял всю свою силу и исчез. Так Гарри стал единственным, кому удалось испытать на себе заклятие Авада Кедавра и выжить после этого. На память о событиях в Годриковой Впадине ему остался только шрам в виде молнии.
Что касается Волан-де-Морта, то он не погиб, а всего лишь развоплотился. Ведь за много лет до осеннего вечера 1981 года Тёмный Лорд, больше всего на свете боявшийся смерти, начал создавать для себя крестражи: вместилища частей своей души, которые как якоря удерживали тёмного мага от окончательной гибели. Он был вырван из своего тела и лишился почти всей своей силы, но сохранил возможность вернуться в этот мир, если сможет вновь обрести тело.
Пока что Пророчество сбывалось тютелька-в-тютельку. Тёмный Лорд не только выбрал своего соперника, но и «отметил его» (шрам), а также нечаянно сделал его «равным себе», совершенно не догадываясь об этом («но не будет знать всей его силы»). Дело в том, что Волан-де-Морт, много раз уже рвавший свою душу на части, сделал нечаянно из Гарри ещё один крестраж и даже не знал об этом. Теперь часть души Тёмного Лорда вместе с частью его умений и могущества (знание змеиного языка, например) жили в Гарри Поттере.
Обо всём этом, видимо, догадывается Альбус Дамблдор, как только видит Гарри. Догадывается он и о том, что Волан-де-Морт исчез не окончательно, что поединок между малышом Поттером и величайшим Тёмным магом современности ещё предстоит. Осталось только дать осуществиться последнему пункту: «и один из них должен погибнуть от руки другого». Но осуществиться так, чтобы, в конце концов, погиб именно Тёмный Лорд. А для этого предстояло должным образом подготовить мальчика. И все семь книг Дамблдор постепенно и неуклонно готовит Гарри к его решающему поединку...
Запись Пророчества
Пророчество Сивиллы Трелони было записано (видимо из воспоминаний Дамблдора) и эта запись была помещена в Зал пророчеств в Отделе тайн в Министерстве магии. Рядом с шариком, в котором хранилась запись была помещена табличка «С.П.Т. и А.П.В.Б.Д. Тёмный Лорд и ?». После событий в Годриковой впадине табличку сменили на «С.П.Т. и А.П.В.Б.Д. Тёмный Лорд и Гарри Поттер (?)». Эта запись была разбита во время сражения в Отделе тайн в июне 1996 года. Однако существовали ещё воспоминания Дамблдора, и, вероятно, самой Сивиллы Трелони. Впрочем, воспоминания Трелони просмотреть весьма проблематично, поскольку сама прорицательница ничего о пророчестве не помнила.
Версия
По некоторым деталям можно заключить, что Альбус Дамблдор побывал на развалинах дома Поттеров в Годриковой впадине задолго до Рубеуса Хагрида. Главное, он знает подробности нападения Волан-де-Морта. Знает, что именно Лили подарила мальчику защиту, применив обряд жертвы, хотя теоретически такая возможность была и у Джеймса. Это возможно лишь в двух случаях: либо у Дамблдора был свой шпион в Годриковой впадине, умеющий проникать в дом, закрытый заклятием Доверия, либо Дамблдор прочёл воспоминания самого Гарри. Тогда становится понятным выбор места обитания малыша на ближайшие шестнадцать лет в доме сестры его матери: Дамблдор хотел продлить для Гарри ту защиту материнской крови, которую дала ему Лили. И именно туда доставляет малыша Хагрид на мотоцикле Сириуса Блэка. А эта доставка, как мы помним, заняла почти сутки.
Остаётся под вопросом, встретил ли Дамблдор на развалинах дома Сириуса Блэка. Если да, то понимание его невиновности пришло к директору намного раньше 1993 года. Но в этом случае Дамблдор должен был хотя бы попытаться спасти Блэка от Азкабана, а этого не наблюдается. Скорее всего, они тогда разминулись.]]></text>
</doc>
