<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5_%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE_%D0%9C%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проклятие кольца Марволо Мракса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проклятия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Проклятие кольца Марволо Мракса (англ. Curse on Marvolo Gaunt's ring) — заклятие тёмной магии, наложенное Лордом Волан-де-Мортом на кольцо после превращения его в крестраж. Для этого он убил всю семью своего отца.
Проклятие предназначено для того, чтобы вызвать быструю смерть у любого, кто наденет кольцо. Жертвой этого проклятия стал сильнейший маг современности, директор Хогвартса Альбус Дамблдор.
Поражающие эффекты
Проклятие быстро приводит к смерти любого, кто попадает под его действие, хотя в некоторых случаях его распространение можно замедлить магическими средствами. В случае с Альбусом Дамблдором оно причинило ему серьезную травму руки, заставив её выглядеть так, словно та обуглилась. Также это проклятие относится к типу таких, которые со временем только усиливаются. Независимо от способов задержать распространение проклятия, известного способа удалить или полностью прекратить его действие нет. Это означает, что любой, попавший под него, обречён умереть в течение года.
История
После того, как Том Реддл украл фамильное кольцо своего деда у своего сумасшедшего дяди, он носил его открыто во время своего пребывания в Хогвартсе после убийства своего отца, деда с отцовской стороны и бабушки. Как только он узнал о том, что возможно создать несколько крестражей, Реддл больше не желал носить кольцо, а вместо этого превратил его в крестраж, убив своего отца. Затем он наложил проклятие на кольцо в качестве одной из мер предосторожности, прежде чем спрятать его в доме Мраксов.
Летом 1996 года, когда Альбус Дамблдор нашел кольцо под гниющими половицами лачуги Мраксов, он сразу увидел в нём Воскрешающий камень — один из Даров Смерти, который он так долго искал и который был для него самым желанным. Желая использовать его для воскрешения своей сестры Арианы, Альбус потерял здравый смысл, забыв, что теперь это крестраж, и надел его на правую руку. Почти сразу же зловещее проклятие обрушилось на старого волшебника, едва не оборвав его жизнь.
Тем не менее, Дамблдор сумел использовать свой собственный навык (недаром же он являлся самым могущественным волшебником своего времени), чтобы сдержать проклятие от дальнейшего распространения. Он тут же вернулся в Хогвартс, где профессор Снегг, благодаря блестящим знаниям в области Тёмных искусств, сумел временно приостановить распространение проклятия, напоив Дамблдора золотым напитком и сотворив несколько заклинаний. В любом случае, хотя Дамблдору и удалось уничтожить крестраж, а Снегг сделал всё, что мог, директор был обречён: жить ему оставалось не более года.
Снегг утверждал, что, хотя проклятие содержалось в правой руке директора, оно в конечном итоге укрепится и снова будет распространяться и, в конце концов, приведёт к смерти; он также злился, что Дамблдор поддался на соблазн надеть перстень на палец, так как волшебник его уровня должен был обнаружить проклятие, наложенное на кольцо. Снегг также утверждал, что если бы Дамблдору удалось вернуться раньше, возможно, он сделал бы больше, чтобы спасти его. Узнав, что ему осталось жить не более года, Дамблдор не отчаялся и, пытаясь предотвратить мучительную смерть, попросил Снегга убить его, когда придёт время.
Когда Дамблдор использовал Меч Гриффиндора, чтобы уничтожить крестраж, проклятие на самом кольце исчезло, так как он носил его без каких-либо дополнительных побочных эффектов, когда забирал Гарри Поттера от Дурслей. Кроме того, когда Гарри извлёк из снитча Воскрешающий камень, вынутый из кольца, проклятие тоже не подействовало. Однако на Дамблдоре оно так и осталось.
За кулисами
Эффект от проклятия на Кольце Марволо Мракса аналогичен, если не идентичен, последствиям сильного некроза (преждевременной смерти клеток) и рабдомиолиза (смерти мышечной ткани по всему телу) после укуса ядовитых змей вида Bothrops asper. Укушенная конечность также в конечном итоге становится чёрной, «засохшей» и «гнилой», если только жертва не лечится антидотом вскоре после укуса. Это может быть не просто совпадением, так как Волан-де-Морт из-за его привязанности к змеям мог преднамеренно разработать проклятие, повторяющее эффект действия яда ботропса.]]></text>
</doc>
