<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Птица-гром]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Символы факультетов волшебных школ]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Птица-гром, или Громовест (англ. Thunderbird) — это магическое летающее создание огромных размеров, напоминающее птицу. Близкий родственник феникса.
Места обитания
Птица-гром обитает исключительно в Северной Америке и чаще всего встречается в Аризоне.
Внешность и повадки
Птица-гром ростом выше взрослого человека.
Во время полета птица способна вызывать шторм.
Птица чувствует магическую опасность.
Сердцевина для палочек
Перо из хвоста Птицы-гром использует при изготовлении своих волшебных палочек известный американский мастер Шикоба Вольф.
Птица настолько чувствительна к магической опасности, что волшебные палочки, содержащие её перья, порой упреждающе выстреливают заклятиями.
Известные птицы-гром
Единственной известной птицей-гром является Фрэнк, спасённый Ньютом Саламандером во время его пребывания в Египте.
Фрэнк на расстоянии чувствовал опасность, исходящую от тёмного волшебника Грин-де-Вальда.
После того, как обскур Криденс Бэрбоун разрушил пол-Нью-Йорка и был обезврежен мракоборцами МАКУСА, возникла необходимость восстановить город, а также стереть память большому количеству не-магов. Что и сделал Ньют при помощи Фрэнка, который распылил разбавленный яд пикирующего злыдня (яд помогает избавиться от неприятных воспоминаний) в виде дождя по большой территории. Этот волшебный ливень стёр память и Якобу Ковальски.
За кулисами
Птица-гром является символом одноимённого факультета Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни.
Джоан Роулинг о Птице-гром
Судя по концепт-артам Птицы-Гром, этот вид может иметь различные варианты окраски (золотистая, белая и серая).
В фольклоре племен Абенаки и Пенобскот штата Мэн, существует легендарная птица по имени «Pamola» («проклинающий на горе»), по описанию очень похожая на Птицу-гром. Это дух, который жил на вершине горы Катадин, самой высокой горы штата Мэн, и являлся «Богом грома» и «защитником горы». Его одновременно боялись и уважали как племя Пенобскот, так и племя Абенаки, и его присутствие было одной из главных причин, по которым на восхождение на гору было наложено табу. Памола мог вызывать ветер, снег и бури; при полете он был шумным как ураган и раскаты грома; он был достаточно большим, чтобы утащить лося.
Многие школы и колледжи в США и Канаде стали использовать Птицу-гром в качестве своего талисмана или символа. Из подобных известных школ можно назвать «the University of British Columbia» и «Mesa Community College», расположенный в родной среде обитания Птицы-гром, в пустыне Аризона. Так же один из факультетов школы Чародейства и Волшебства Ильверморни назван в честь этого существа.]]></text>
</doc>
