<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%9F%D1%8D%D0%BD%D1%81%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пэнси Паркинсон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инспекционная дружина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Паркинсоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пэнси Паркинсон (англ. Pansy Parkinson) — студентка-слизеринка, ровесница Гарри Поттера. У неё низкий рост и курносый нос. Гарри и Гермиона, которые недолюбливают слизеринцев, за глаза называют её то коровой, то мопсом.
Факты биографии
Пэнси поступила в Хогвартс в 1991 году и была отобрана на факультет Слизерин. Достаточно рано попадает под влияние своего одногруппника Драко Малфоя. Многое делает, подражая Драко; по крайней мере, вслед за ним подкалывает гриффиндорцев вообще и Гарри Поттера в частности. Впоследствии её привязанность к Малфою перерастает в нечто большее, однако взаимности при этом она так и не добилась.
Пэнси — весьма деятельная особа, на пятом курсе была выбрана старостой факультета, а также вступила в Инспекционную дружину. Видимо, уж слишком деятельная: кто-то в отместку наколдовал ей рожки, и девушке пришлось несколько дней провести в больничном крыле.
Также в последней части после бегства Снегга она призвала выдать Гарри Поттера Тёмному лорду, что встретило решительный отпор со стороны остальных хогвартцев.
В одном из интервью Роулинг сказала, что Пэнси один из ее нелюбимых персонажей, поскольку в ней собраны все те прототипы высокомерных и заносчивых девчонок, с которыми приходилось сталкиваться самой писательнице в юные годы. 
Этимология
Пэнси (англ. Pansy) переводится как «анютины глазки», народное название цветка «фиалка Виттрока». Фамилия «Паркинсон» (англ. Parkinson) — довольно распространённая английская фамилия. Однако наиболее яркая ассоциация возникает с британским врачом, открывшим болезнь людей преклонного возраста, названную его именем.
За кулисами
В ранних фильмах о Гарри Поттере Пэнси выглядела иначе. Её роль исполняла Женевьев Гонт.
В пятом фильме роль Пэнси сыграла Лорен Шоттон, однако её персонаж почти незаметен в картине. Вероятно, сцены с ней показались режиссёру лишними.
В шестом фильме роль мисс Паркинсон была отдана Скарлет Бирн. Однако критики утверждают, что Бирн слишком красива (?!) для этой роли.]]></text>
</doc>
