<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D1%8B%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Растопырник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Растопырник, или Горегубка (англ. Murtlap) (ⅩⅩⅩ) — животное, похожее на крысу, встречается на побережье Британии. На спине у него имеется вырост, напоминающий актинию. В маринованном виде эти выросты вызывают устойчивость к заклятиям и порче. Нужно только иметь в виду, что при передозировке уши могут обрасти некрасивыми фиолетовыми волосками. Питается растопырник ракообразными, а также пятками всякого, кто по неосторожности на него наступит.
История
В 1926 году растопырник был одним из нескольких существ, сбежавших на волю из чемодана Ньюта Саламандера, в котором он незаконно провёз их в США. Сбежавший растопырник напал на не-мага Якоба Ковальски, которого Ньют и Порпентина Голдштейн нашли без сознания. Растопырника быстро обнаружили в доме Якоба, и Ньюту удалось поместить его обратно в чемодан.
В 1995 году на пятом году обучения в Хогвартсе Гермиона Грейнджер с помощью процеженной настойки маринованных щупальцев растопырника помогала Гарри снять боль от раны после наказания у Долорес Амбридж. Позже уже сам Гарри посоветовал это же средство Ли Джордану: профессор Амбридж заставила мистера Джордана писать строчки заколдованным пером в наказание за дерзость.
Ещё позже Ли посоветовал близнецам Уизли добавить несколько капель настойки растопырника в лихорадочные леденцы, чтобы снять нежелательные побочные эффекты, возникавшие при приёме этих «сладостей».
Фильмы
Фантастические твари и где они обитают
Горегубка (растопырник) являлась одним из питомцев Ньюта Саламандера. Она была первым животным после нюхлера, которое выскочило из чемодана Ньюта. Это было дома у Якоба Ковальски, и животное укусило Якоба.
По словам Ньюта, укус горегубки не опасен, но в худщем случае первый симптом от укуса горегубки — это огнеизвержение из ануса, однако, поскольку Якоб не был волшебником, у него такой реакции не произошло, и всё ограничилось более слабой формой: потливостью и судорогами. Волшебники решили продержать Якоба при себе, пока за пару дней эти симптомы не спадут.
На шее Якоба остался след от укуса.]]></text>
</doc>
