<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7_%D0%A5%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рассказ Хагрида]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Рассказ Хагрида» (англ. Hagrid’s tale) — двадцатая глава книги «Гарри Поттер и Орден Феникса», в которой повествуется о прибытии Хагрида из «путешествия». Гарри, Рон и Гермиона приходят в гости к лесничему, который рассказывает им о своих приключениях, а затем в его хижину заявляется Долорес Амбридж, которая устраивает Хагриду настоящий допрос.
Действие происходит в Хогвартсе, в хижине Хагрида, примерно в конце ноября 1995 года.
Краткий пересказ
Надев мантию-невидимку, Гарри, Рон и Гермиона отправляются к Хагриду. Друзей шокирует вид лесничего, который выглядит как человек, только что жестоко избитый в драке. Принимающийся прикладывать к лицу для лечения ран драконье мясо Рубеус по сути подтверждает догадку Гермионы о том, что ему так досталось от великанов. Уступая настойчивым просьбам ребят, Хагрид начинает рассказывать о своих приключениях.
Оказывается, лесничий вместе с мадам Максим по просьбе Альбуса Дамблдора побывали в горах, находящихся где-то в Восточной Европе, их путь туда (часть которого им пришлось преодолеть пешком) занял целый месяц. Путешественники преподнесли подарки вождю великанов и начали вести с ним переговоры. Но через два дня произошло непредвиденное происшествие — великаны передрались между собой, в результате старый вождь был убит, а новый отнёсся к визитёрам крайне враждебно...
Почти одновременно появились и посланцы от Пожирателей смерти (а о том, что таковые будут, Дамблдор предупреждал с самого начала), причём их ожидал куда более тёплый приём. Обдумав сложившуюся ситуацию, Хагрид и Максим решили начать работу с теми великанами, которые не поддерживали смену власти, и на первых порах добились в этом ощутимых успехов. Но спустя некоторое время сторонники нового вождя напали на «оппозиционеров», некоторых убили, а остальные в итоге отказались от продолжения контактов с посланцами Дамблдора. Помимо этого, Хагрид разузнал, что его родной матери-великанши уже давно нет в живых...
Лесничий завершил свой рассказ, но друзья так и не поняли, почему из путешествия он вернулся гораздо позже, чем Максим, и кто его так изуродовал...
И тут раздаётся стук в дверь. Оказывается, на пороге стоит ни кто иной, как Амбридж. Трио прячется под мантию-невидимку, и Хагрид впускает нежеланную гостью.
Генеральный инспектор сразу начинает вести себя в доме Хагрида как хозяйка. Она обыскивает помещение (спрятавшихся учеников однако так и не находит), а после этого начинает задавать «неудобные» вопросы, — с кем сейчас разговаривал лесничий, кто приходил к нему и оставил следы на снегу, что случилось с ним самим и почему он с таким опозданием появился в Хогвартсе. Хагрид с горем пополам отвечает (при этом не сказав ни слова правды). В конце концов, Амбридж удаляется.
Гермиона начинает убеждать лесничего на время отказаться от ознакомления учеников с опасными животными, дабы лишний раз не подставляться, но тот, похоже, не склонен прислушиваться к подобным советам. Вскоре трио уходит, вновь под мантией-невидимкой, но на сей раз тщательно заметая за собой следы с помощью соответствующего заклинания. Гермиона не оставляет надежды убедить Хагрида в своей правоте.
Действующие лица
  Упоминаемые персонажи

  п•о•р]]></text>
</doc>
