<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Распределяющая шляпа]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вещи основателей Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебная одежда]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Головные уборы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Говорящие предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Распределяющая шляпа (англ. Sorting Hat) — остроконечная шляпа, принадлежавшая когда-то Годрику Гриффиндору, одному из основателей школы магии и волшебства «Хогвартс».
Создание и цель
Каждый из основателей подбирал на свой факультет учеников по определённым качествам. Но однажды они задумались: а кто же будет распределять учеников после нашей смерти? И тогда Гриффиндор заколдовал свою шляпу, наделив её умением распознавать черты характера, взвешивать все «за» и «против», и направлять ученика на тот факультет, где его характер раскроется в полной мере.
С тех пор Шляпа каждый год, в первый же день, говорит новичкам, на каком факультете они будут учиться. Для этого достаточно только надеть Шляпу на голову. С одними учениками всё становится понятным сразу, над распределением других  приходится призадуматься. Вот в этом-то случае всё может решить желание ученика. Шляпа его обязательно учтёт.
Желание ученика учиться на определённом факультете обычно перевешивает все другие доводы.
В остальное время Распределяющая шляпа находится в кабинете директора, поэтому она обычно в курсе многих событий, происходящих в волшебном мире. В начале каждого учебного года, перед распределением, шляпа поёт песню об истории основания «Хогвартса» (каждый раз новую), о тех качествах, которые требовали от своих факультетов Основатели, о своей роли в распределении... Но если над школой нависает опасность, она поёт нечто иное, она предостерегает учеников, и говорит всегда одно и то же: объединитесь, забудьте о своём разделении на факультеты, будьте пальцами одной руки, точнее — одного кулака
Распределяющая шляпа в годы учёбы Гарри Поттера (помимо процедур распределения)
1993 год
В кабинете Дамблдора сказала Гарри, что на Слизерине ему было бы лучше. 
На втором курсе она спасла Гарри Поттеру жизнь: в минуту опасности мальчик вынул из нее меч Гриффиндора. Это ещё одно свойство Шляпы: истинный гриффиндорец может вынуть из неё Меч, если будет в нём отчаянно нуждаться.
1998 год
В ходе Битвы за Хогвартс Волан-де-Морт вызвал Шляпу из замка с помощью манящих чар, нахлобучил её на обездвиженного Невилла Долгопупса и поджёг. Перед этим он объявил Слизерин единственным факультетом. Вступившие в битву новые противники Тёмного Лорда отвлекли его внимание, Невиллу удалось скинуть с себя цепенящее заклятье, вынуть из Шляпы Меч Гриффиндора и убить им ползавшую тут же змею Нагайну.
Дальнейшее существование
Вероятнее всего Шляпа при этом поджоге не пострадала (или почти не пострадала — Годрик Гриффиндор говорил, что шляпе не страшна могила). В любом случае, много лет спустя Распределяющая шляпа всё ещё выполняет свою работу. Недаром Гарри Поттер советует своему младшему сыну попросить Шляпу распределить его в Гриффиндор: если для мальчика это так важно, она учтёт его желание.
Информация с Pottermore
Знаменитая хогвартская Распределяющая шляпа в начале каждого учебного года исполняет новую песенку, в которой рассказывает о своем происхождении. Легенда гласит, что шляпа принадлежала когда-то Годрику Гриффиндору и была заколдована совместно четырьмя основателями Хогвартса для того, чтобы распределять студентов по факультетам, названых в честь создателей школы. Студенты отбирались по определённым качествам, которые импонировали каждому из основателей.
Распределяющая шляпа является одним из самых умных зачарованных артефактов, который когда-либо могут встретить волшебники и волшебницы. Шляпа в буквальном смысле содержит в себе интеллект четырёх основателей, может говорить (через прорезь возле полей), обладает навыками Легилименции, и это позволяет ей проникать в мысли надевшего её абитуриента, предсказывать его возможности или настроение. Она даже может реагировать на то, о чём думает примеривший ее.
Распределяющая шляпа известна еще и тем, что не признаёт своих ошибок в распределении студентов. Были парадоксы, когда слизеринец оказывался самоотверженным альтруистом (как Снегг), когтевранец проваливал экзамены, пуффендуйцы оказывались ленивыми, но одарёнными умом, а гриффиндорцы трусливыми (как Хвост). Шляпа упорно защищала своё первоначальное решение. Но надо оговориться, что на протяжении веков Шляпа допустила очень мало ошибок при отборе. Кроме того, как отметил однажды Дамблдор, человек — это не свойство характера, а сделанный им выбор. Так что шляпа, хотя распределяет студентов по факультетам в соответствии с их свойствами, как и какие качества будут развиваться в дальнейшем — дело уже самих студентов. Поэтому перечисленные парадоксы едва ли можно вообще считать парадоксами или ошибками Шляпы.
Мысли Дж.К.Роулинг]]></text>
</doc>
