<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%89%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D0%B0_(%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Распределяющая шляпа (глава)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Распределяющая шляпа» (англ. The Sorting Hat) — седьмая глава книги «Гарри Поттер и Философский камень». Действие главы происходит 1 сентября 1991 года в Школе Чародейства и Волшебства «Хогвартс» и повествует о том, как Гарри Поттер впервые очутился в школе и был распределён на факультет Гриффиндор.
Краткий пересказ
На пороге замка ребят встречает профессор Макгонагалл. Она приводит их в один из залов, где произносит приветственную речь, говоря будущим ученикам, что их ждёт распределение по факультетам, которых в школе четыре: Гриффиндор, Когтевран, Пуффендуй и Слизерин. Затем Макгонагалл оставляет ребят одних, чтобы дать им возможность собраться с мыслями. Ученики ещё не знают, что представляет собой распределение, и поэтому нервничают, гадая, что им предстоит испытать. Особенно волнуется Гарри, потому что он не уверен в собственных способностях. Вернувшись, МакГонагалл провожает их в Большой зал и рассказывает о церемонии отбора. Оказывается, первокурсникам нужно всего лишь надеть на голову Распределяющую шляпу, которая и сделает выбор.
Церемония начинается, и Гарри чувствует себя ещё хуже — ему кажется, что он не подходит ни одному факультету. А особенно ему не хочется попасть в Слизерин, так как, по мнению его новых друзей, Хагрида и Рона Уизли, этот факультет дал волшебному миру больше всего тёмных магов, в том числе Волан-де-Морта. И, надев в свой черёд Шляпу, Гарри проговаривает про себя: «Только не в Слизерин! Только не в Слизерин!». Шляпа, напротив, считает, что у мальчика есть все данные для того, чтобы учиться на этом факультете и даже стать великим. И только решительное нежелание Гарри заставляет её изменить решение и отправить мальчика в Гриффиндор.
Вместе с Гарри в Гриффиндор попадают его новые знакомые: Рон Уизли, Гермиона Грейнджер и Невилл Долгопупс. А Драко Малфой и его дружки оказываются в Слизерине.
Пройдя церемонию отбора, Гарри садится к остальным гриффиндорцам и разглядывает учительский стол, где впервые видит директора школы Альбуса Дамблдора.
После приветственного слова директора тарелки на столах волшебным образом наполняются разнообразной едой, и начинается пир. Гарри с наслаждением ужинает и беседует со своими новыми товарищами. Единственное происшествие несколько омрачает его радость: встретившись взглядом с крючконосым мужчиной, беседующим за учительским столом с Квиреллом, Поттер ощущает резкую боль в шраме на лбу. А ещё Гарри кажется, что профессор Северус Снегг (так зовут этого человека) испытывает к нему крайнюю неприязнь.
Пир заканчивается речью Дамблдора, который рассказывает о школьных правилах и объявляет, что в новом учебном году один из коридоров замка «закрыт для всех, кто не хочет умереть мучительной смертью» (вопреки обычной практике, не давая никаких пояснений на этот счёт). После этого ученики расходятся по спальням. Староста Гриффиндора Перси Уизли отводит первокурсников своего факультета в одну из башен Хогвартса.
Наевшиеся и усталые Гарри и Рон моментально засыпают. Ночью Гарри снится, что он расхаживает в тюрбане профессора Квиррелла, который убеждает его перейти на Слизерин, а когда Гарри пытается его снять, сжимается, больно сдавливая голову. Рядом стоит Малфой, который затем превращается в Снегга, хохочущего жутким смехом. Вспыхивает зелёный свет, и Гарри просыпается, обливаясь потом, но наутро уже не может вспомнить ничего из того, что ему приснилось.
Действующие лица

  Упоминаемые персонажи
  п•о•р]]></text>
</doc>
