<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B4_%D0%9A%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Реджинальд Кроткотт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кроткотты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проникновение в Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел магического хозяйства]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Реджинальд "Редж" Кроткотт (англ. Reginald "Reg" Cattermole) — министерский работник Отдела магического хозяйства, либо чистокровный волшебник, либо полукровка. Низкого роста, с физиономией, похожей на хорька. Видимо, не слишком умный, но зато законопослушный волшебник. Женат на маглорождённой волшебнице Мэри Кроткотт, имеет троих детей.
Биография
Ранняя жизнь
Мало что известно о раннем периоде жизни Реджинальда, но точно известно, что он начал свою карьеру в Министерстве Магии в Департаменте магического обслуживания.
Налет на Министерство магии
В сентябре 1997 года в Министерство магии совершают дерзкую вылазку Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер. Поскольку все трое находятся в розыске приспешниками Волан-де-Морта, а Министерство фактически подвластно ему, ребятам пришлось маскироваться с помощью оборотного зелья. При подготовке к этой операции Редж Кроткотт был выбран как человек, за которого выдаст себя Рон. Заговорщики скормили ему пару блевательных батончиков, чтобы убрать его на некоторое время из поля зрения. Однако, мистер Кроткотт, отправившись домой, достаточно быстро вернулся на работу. Дело в том, что в этот день его его жену, миссис Кроткотт, вызвали на заседание Комиссии по учёту магловских выродков, и Редж очень беспокоится за неё. Ведь председатель этой комиссии, Долорес Амбридж, может присудить супруге поцелуй дементора.
Когда мистер Кроткотт всё же вернулся в Министерство, его удивлённому взору предстала жена, бегущая вслед за ещё одним мистером Кроткоттом (это был, конечно, Рон, но ведь настоящий Редж об этом не знал). Возникла кратковременная путаница, Гарри в обличии чиновника Ранкорна попытался прикрыть Рона от Яксли, но реакция Кроткотта сразу навела Пожирателя на верную мысль. Реджинальд остался стоять в Атриуме, когда Рон втолкнул его жену в камин и вернулся в общественный туалет, а за ним последовали Ранкорн, Муфалда Хмелкирк и Яксли. Рон двумя фразами объяснил всё Мэри Кроткотт и посоветовал как можно скорее, прихватив детей, изменить внешность и бежать из города, а если надо — то и из страны. Вероятно, впоследствии миссис Кроткотт рассказала мужу, как трое человек (хотя она так и не показала виду, что поняла, кто они) оглушили Амбридж и помогавшего ей Яксли, разогнали дементоров и освободили дюжину маглорождённых волшебников, ожидавших решения своей участи.
Интересные факты
 *В русском переводе фамилия Кроткотт получилась вследствие перевода слова «mole» — крот и «cat» — кот.
Кроткотт весит 168 футов/84 кг.
Рост Реджинальда в фильме 5 футов и 11 дюймов (180,34см).
Внешность Реджа в фильме и книге отличается. В книге это полный низкий мужчина, в фильме же он высокий, даже выше Ранкорна.
Он блондин, со светлой кожей, который носит усы и имеет движения "как у крысы".
В книге он невысокий жизнерадостным мужчина, в то время как в фильме он грустный, серьёзный и высокий мужчина.
В фильме у него отсутствующее безэмоциональное выражение лица, как будь-то он смирился с системой и не будет ей противоречить; как и Муфалда и Альберт Ранкорн.
За ним наблюдалось послушное поведение.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» Реджинальда играет актер Стеффан Родри.
В фильме Реджинальд появился трижды: один раз во время речи Пия Толстоватого, второй раз, когда трио его оглушило и третий раз, когда трио убегало из министерства.
«Reginald» происходит от "Reginaldus" , что является латинизированной формой Reynold. Это также родственный древнескандинавскому Rögnvaldr, от которого происходит название Ronald.]]></text>
</doc>
