<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%81_%D0%91%D0%BB%D1%8D%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Регулус Блэк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клуб Слизней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Лондона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1960-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ловцы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1979 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели Смерти (предатели)]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые волшебными существами]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Регулус Арктурус Блэк (англ. Regulus Arcturus Black, R.A.B.) — сын Вальбурги и Ориона Блэков, младший брат Сириуса Блэка. Пожиратель смерти, который, разочаровавшись в Волан-де-Морте, ценой собственной жизни выступил против него.
Факты биографии
Младший брат Сириуса Блэка с юных лет впитал семейные идеи о том, что чистокровные волшебники — лучшая часть человечества, а уж «быть Блэком — всё равно, что быть отпрыском королевской крови». Естественно, при распределении он попал на факультет Слизерин, который до него оканчивали практически все Блэки. Регулус был темноволос, немного надменным выражением лица очень походил на брата, хоть был пониже и похудощавее Сириуса, и выступал ловцом за факультетскую команду по квиддичу. Родители не уставали ставить младшего сына в пример старшему, напрасно надеясь вернуть Сириуса «на путь истинный».
О Регулусе упоминает профессор Слизнорт как о члене Клуба Слизней. Поскольку в этот клуб Гораций приглашал только подающих большие надежды учеников, можно предположить, что Регулус проявил себя ещё в Хогвартсе.
Ещё в детстве Регулус стал фанатом Лорда Волан-де-Морта, собирая о своём кумире всё, что только можно. Фотографиями и вырезками из газет, посвящённых Тёмному Лорду была обклеена часть стены над кроватью мальчика.
Поступок всей жизни
Регулусу было всего шестнадцать, когда он присоединился к Волан-де-Морту. Отец и мать были очень горды младшим сыном, а счастью самого юноши не было границ! Однажды, через год после этого, Регулус сообщил своему домовику, что Тёмному Лорду понадобился домашний эльф, и он предложил его, Кикимера. Это великая честь и для Регулуса, и для Кикимера, — сказал молодой Блэк. Эльф должен был пойти с Волан-де-Мортом и выполнять все его приказания, а потом вернуться домой.
Кикимер отправился к Тёмному Лорду, который, не сказав, что Кикимеру надо будет делать, взял его с собой в пещеру нa берегу моря, в которой было большое подземное озеро. Там Волан-де-Морт заставил эльфа выпить жуткое по своему действию зелье из сосуда, который находился на острове, а сам положил в опустевший сосуд медальон и заполнил его новой порцией зелья. После этого Тёмный Лорд бросил домовика в пещере, уверенный, что эльф живёт последние минуты жизни. Однако Кикимер не умер, а сумел трансгрессировть из пещеры и вернулся к Регулусу, после чего рассказал хозяину всё, что с ним было. Юный Блэк был потрясён жестокостью своего кумира. Надо полагать, что до этого Регулус ещё ни разу не видел истинного лица Тёмного Лорда.
Некоторое время спустя он попросил Кикимера показать место, куда они отправлялись с Волан-де-Мортом. В пещере Регулус достал из кармана медальон (напоминающий тот, который был у Волан-де-Морта). Он велел Кикимеру взять его, а когда чаша опустеет, поменять медальоны; также он приказал ничего не говорить членам семьи о происшедшем в пещере, а вернувшись — обязательно уничтожить медальон (который был крестражем). После того, как Регулус выпил всю жидкость и, мучимый неутолимой жаждой, был вынужден напиться из озера, его затянули под воду инферналы…
Выполняя приказ хозяина, Кикимер ничего не рассказал о Регулусе ни одному из Блэков. Родители не знали, куда пропал их младший сын, и только строили догадки, к тому же, боясь привлечь к себе лишнее внимание Пожирателей. Сириус, который уже года три как сбежал из родительского дома, считал, что Тёмный Лорд расправился с братом... Или, точнее, кто-то расправился с ним по приказу Тёмного Лорда: не настолько Регулус был значителен, чтобы Волан-де-Морт тратил на него своё личное время.
Однако Регулус Блэк оказался достаточно умён, чтобы разгадать тайну Тёмного Лорда. Он в одиночку, за весьма небольшой срок, высчитал, что медальон, спрятанный в пещере — ни что иное, как крестраж. Правда, он не знал, что этот крестраж не единственный, и не ведал, что простой домовик не имеет достаточно действенного способа уничтожить такую сильную магическую вещь. Но от этого самопожертвование Регулуса не выглядит менее впечатляющим.
Много времени спустя Гарри Поттер и его друзья узнали у Кикимера подробности (вероятно, не все) смерти младшего Блэка, они же довели до конца дело уничтожения крестража, в который был обращён медальон.
Отношения в семье
Поскольку нам доступна лишь та информация, которую в книгах даёт Сириус, то о Регулусе и его отношениях в семье можно только строить догадки. «Я их всех люто ненавидел — родителей с их манией чистокровности, убежденных, что быть Блэком — чуть ли не то же самое, что быть королевской крови… идиота братца, который по слабости характера им верил… Он был гораздо лучшим сыном, о чем мне постоянно напоминали. Безмозглый идиот… Он стал Пожирателем смерти», — говорит старший брат Регулуса спустя много лет. Сколько горечи в этих словах... Похоже, что Сириус ревновал родителей к младшему брату. И жалел о том, что тот так рано погиб. Нет, Регулус не похож ни на идиота (идиот не догадался бы о крестражах), ни на слабохарактерного тюху (пойти сознательно на смерть ради того, чтобы кто-то другой добил врага — это поступок по-настоящему мужественный). Он был просто послушным ребёнком и любящим сыном. Он был тем, кем не захотел стать Сириус: продолжателем традиций Блэков. Вероятней всего, между Сириусом и Регулусом не было по-настоящему хороших отношений. Они не успели достаточно повзрослеть, чтобы оценить друг друга по достоинству.
Внешность
В книгах ни разу не упоминается точное описание внешности Регулуса, но дословно известно, что он во многом походил на своего брата Сириуса — такой же черноволосый и сероглазый. Только, в отличие от старшего брата, был ниже ростом и не таким красивым.
Этимология
Регул — альфа (самая яркая звезда) в созвездии Льва. Лев — зодиакальное созвездие, которое «курирует» людей, рождённых с 23 июля по 23 августа.
Второе имя «Арктурус» с греческого переводится как «Страж медведицы». С арабского название этой звезды означает «Хранитель небес». Арктур - самая яркая звезда в созвездии Волопаса. Оба имени соответствуют давней традиции Блэков давать детям «астрономические» имена.]]></text>
</doc>
