<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B4_%D0%A5%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ричард Харрис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Старшее поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ричард Харрис (англ. Richard St. John Harris) — британский актёр (1 октября 1930, Лимерик, Ирландия — 25 октября 2002, Лондон, Англия). Сыграл роль профессора Дамблдора в первых двух фильмах поттерианы — «Гарри Поттер и Философский камень» и «Гарри Поттер и тайная комната». Некоторые фанаты сходятся во мнении, что Харрис сыграл эту роль лучше, чем Майкл Гэмбон.
Биография
Ричард Харрис родился в большой семье — он стал пятым ребёнком Ивана Джона Харриса и Милдред Жозефины Харти Харрис, после рождения Ричарда у пары родились ещё четверо детей. Подростком Ричард заболел туберкулёзом, отчего ему пришлось отказаться от игры в регби. Несмотря на это, Харрис всю жизнь оставался поклонником этого вида спорта.
В 1955 году Харрис поступил в Лондонскую академию музыки и драматического искусства, после завершения учёбы работал в Theatre Workshop. На телевидении дебютировал в 1958 году, появившись в нескольких сериалах. Популярность ему принесла главная роль регбиста Фрэнка Мэчина в фильме «Такова спортивная жизнь» (1963). За эту роль Харрис был номинирован на Оскар и BAFTA, получил премию XVI Международного кинофестиваля в Каннах за лучшую мужскую роль. Далее карьера Харриса пошла на взлёт, он во многих фильмах играл главные роли известных исторических личностей и персонажей со сложными характерами. В 1967 году Харрис получил Золотой глобус за роль Короля Артура в фильме «Камелот», роль Оливера Кромвеля в одноимённом фильме (1970) принесла приз за лучшую мужскую роль. В 70-ых он снялся во многих вестернах.
В 60-ых Харрис записал два музыкальных альбома — «A Tramp Shining» и «The Yard Went on Forever». Самая известная его песня — «MacArthur Park». К тому же Харрис исполнил много песен в фильмах, в которых снимался.  В 1971 году он попробовал себя в качестве сценариста и режиссёра драмы «Блумфилд», где сыграл главную роль.  В 1976 году стал исполнительным продюсером двух фильмов «Возвращение человека по имени Конь» и «Отзвуки лета». 
В середине 80-ых преподавал на курсах актёрского мастерства в университете Скрэнтона, получил докторскую степень в этом университете.
На закате карьеры Харрис появился в роли Альбуса Дамблдора в двух первых фильмах киноэпопеи о Гарри Поттере. Он согласился на эту роль только потому, что его 10-летняя внучка угрожала, что перестанет с ним разговаривать.
Харрис был женат дважды. В 1957 году он женился на Элизабет Рис-Уильямс, в браке они прожили 12 лет. У них родились трое детей: Джаред (р. 1961) и Джейми Харрис (р. 1963), оба актёры, и Дамиан Харрис (р. 1958), режиссёр. Второй брак Харриса был с американской актрисой Энн Тёркел, однако пара развелась также после 12 лет совместной жизни.
В августе 2002 года у Харриса была обнаружена болезнь Ходжкина, он скончался 25 октября этого же года в больнице в Лондоне.
Последней ролью Харриса был Иоанн Богослов в фильме «Апокалипсис».
Избранная фильмография
Награды
1963 — премия Каннского кинофестиваля за лучшую мужскую роль («Такова спортивная жизнь»)
1968 — премия «Золотой глобус» за лучшую мужскую роль в мюзикле/комедии («Камелот»)
1971 — приз Московского международного кинофестиваля за лучшую мужскую роль («Кромвель»)
1971 — приз «Бронзовый ковбой» («Человек по имени Конь»)
1974 — премия «Грэмми» в номинации «Лучший разговорный альбом» аудиозаписи книги «Чайка по имени Джонатан Ливингстон»
1993 — приз «Бронзовый ковбой» («Непрощённый»)
2000 — премия European Film Awards за вклад в кинематограф
2000 — премия на Wine Country Film Festival за вклад в кинематограф
2001 — премия Empire Awards за вклад в кинематограф
2001 — премия London Critics Circle Film Awards
2002 — премия Ричарда Харриса (в рамках премии BIFA, посмертно)
Интересные факты
Харрис сначала не хотел сниматься в фильмах о Гарри Поттере, его уговорила внучка, угрожая, что не будет с ним разговаривать, если дедушка не сыграет директора волшебной школы Альбуса Дамблдора.
После смерти Ричарда Харриса родственники хотели, чтобы Альбуса Дамблдора играл его давний друг Питер О'Тулл.
У Харриса есть два памятника: один находится в Килки, Ирландия, там он изображен восемнадцатилетним юношей, играющим в бадминтон, вторая — в его родном городе, там Харрис в облике Короля Артура из «Камелота».
В 1985 году Харрис был посвящен в рыцари Дании.
Получил премию Лоуренса Оливье за его известные выступления в Королевском Национальном театре, Лондон, Англия.
Дружил с сэром Шоном Коннери.]]></text>
</doc>
