<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рита Скитер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анимаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Журналисты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Ежедневного пророка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рита Скитер (англ. Rita Skeeter) — специальный корреспондент «Ежедневного пророка», присланная в Хогвартс освещать Турнир Трёх Волшебников. Является незарегистрированным Анимагом — она может превращаться в жука, что помогает ей добывать скрытую информацию.
Пользуется Прытко Пишущим Пером. Вполне возможно, что Рита обучалась в Хогвартсе. Если это так, то этим можно объяснить её постоянные нападки на Альбуса Дамблдора и желание опорочить каждого директора Хогвартса, о котором пишет: Рита не прощает даже дружелюбной критики. Впрочем, Скитер могла заиметь зуб на профессора Дамблдора и в другое время и по другому поводу.
Биография
О ранних годах Риты мало чего известно. Единственное, что можно вычислить: она родилась приблизительно в 1951 году.
1994-1995 годы
Мы знакомимся со Скитер, когда ей уже 43 года Сначала мы лишь слышим нелестные отзывы о её статьях из уст мистера Уизли, а уж потом она появляется в повествовании.
Рита Скитер прибывает в Хогвартс в качестве представителя прессы с целью освещать ход Турнира Трёх Волшебников. Она берёт интервью у Гарри Поттера и публикует его в «Пророке», подавая с одной ложкой правды две бочки лжи.
Хорошая статья в понимании Риты — это скандальная статья. Она готова из любого, самого незначительного фактика или даже домысла раздуть скандал как минимум всеанглийского масштаба. При этом её совершенно не волнует, каков процент правды будет в её писанине. Когда писать восторженные отзывы о Гарри Поттере наскучило (явно не её стиль!), Рита пытается раздобыть на него «компромат» у его преподавателя и друга Хагрида. Безуспешно. Тогда она переключается на самого Хагрида и узнаёт, что его мать — великанша.
Обнародование этого факта (магическое сообщество считает всех великанов злобными и кровожадными существами) вкупе с утверждением, что Хагрид незаконно разводит жутких монстров, заставило Хагрида подать в отставку. Правда, Альбус Дамблдор эту отставку не принял и Хагрид остался профессором по Уходу за магическими существами.
Когда при встрече с Ритой Скитер Гермиона Грейнджер обвиняет её в неполиткорректности, журналистка в отместку сочиняет про неё статью, в которой Гермиона представлена этакой расчётливой охотницей за знаменитостями. Сначала, мол, всем известный Гарри Поттер, потом лучший ловец болгарской сборной Виктор Крам… При этом Рита прозрачно намекает, что успехом у мальчиков Гермиона обязана не своей привлекательности, а умело состряпанным приворотным зельям. Это вызвало поток писем от разгневанных читательниц (стерва Скитер напечатала статью о Гермионе в женском издании «Ведьмин досуг»). Поскольку многие присылали ей громовещатели, Гермионе пришлось пережить немало неприятных минут, когда весь зал Хогвартса выслушивал оскорбления в её адрес. А в одном из писем оказался ядовитый гной бубонтюбера, который вылился девочке прямо на руки, и ей срочно пришлось бежать в больничное крыло.
В книге и в фильме Рита появляется как журналист, описывающая суд над Игорем Каркаровым. Запоминается кадр, где поражённая мадам Скитер ахнула, услышав о том, что Каркаров назвал имя Барти Крауча. Да, это была, несомненно, сенсация!
Рита Скитер не оставляет своих попыток очернить Гарри Поттера. Её статья, вышедшая накануне финальных состязаний Турнира Трёх Волшебников, описывает его как психически больного ребёнка, страдающего галлюцинациями и припадками.
С тех пор, как Скитер накропала про неё статейку «Разбитое сердце Гарри Поттера», подарившее мисс Грейнджер вереницу незабываемых минут унижения, Гермиона не оставляет попыток докопаться, как журналистка узнаёт факты, узнать которые у неё не было возможности. В конце концов Гермиона догадывается, что Рита — незарегистрированный анимаг, и под страхом разоблачения заставляет Риту прекратить лгать в прессе.
1996 год
Поскольку Рита Скитер перестала печатать про Поттера всякую гадость (ах, как не вовремя! А ведь теперь «Ежедневный Пророк» взял бы такие статьи очень охотно), она потеряла работу журналиста. Столь резкая смена общественного положения её, естественно, не устраивает. Поэтому полгода спустя она мгновенно откликается на письмо мисс Грейнджер с неким туманным предложением работы.
Вскоре Рита приходит на встречу с Гарри, Гермионой и Полумной Лавгуд в Хогсмид, в кабачок «Три метлы», где под давлением шантажа Гермионы берёт у Гарри Поттера правдивое интервью о том, как он стал свидетелем возвращения лорда Волан-де-Морта. Интервью печатает отец Полумны Лавгуд в своём журнале «Придира». Большой резонанс в сообществе волшебников вызвал тот факт, что Гарри назвал имена Пожирателей смерти.
Ах, да! За это поистине сенсационное интервью Скитер не получила ни кната. Не платить своим корреспондентам — деловое кредо отца Полумны.
Дальнейшие годы
Полтора года спустя в «Ежедневном Пророке» появляется интервью с Ритой Скитер. Она, оказывается, нашла способ вернуться к своему любимому стилю обливать всех грязью, не нарушая при этом уговора с Гермионой Грейнджер. Во-первых, гадости она писать будет уже не о Гарри, а о Дамблдоре (правило: «о покойниках либо хорошо, либо ничего» явно не для Риты), а во-вторых, печатать она теперь будет не статейки в «Пророке», а серьёзную книгу. Биографию. Книга будет называться очень по-скитерски: «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора».
В интервью Рита из кожи вон лезет, пытаясь заинтриговать будущих читателей. Вышедшая буквально через два-три месяца после смерти Дамблдора книжонка была состряпана Ритой по уже известному рецепту: ложка правды на две бочки лжи. Но надо отдать мисс Скитер должное: если в её писанине и встречаются факты, то факты эти абсолютно правдивы. Только найти их в потоке грязи, которым она имеет привычку обливать героев своего творчества, весьма и весьма сложно.
В 2014 году Рита Скитер ещё работает. Она посещает финальный матч Чемпионата мира по квиддичу, который проходит в Аргентине. Для рекламы своей новой книги об Отряде Дамблдора она акцентирует внимание не на спортивном обозрении, а на поведении Гарри Поттера, членов его семьи и друзей. Её статьи выглядят смехотворно, а за гадкие комментарии в адрес Поттеров коллега, Джинни Поттер, применяет к Скитер то, что называют «проклятием в солнечное сплетение». Рите становится необъяснимо плохо....
Внешность и черты характера
Рита имеет вьющиеся, странно жёсткие, светлые волосы (предполагается, что они обработаны волшебным эквивалентом лака для волос). У неё тяжелая челюсть, скорректированные брови, три золотых зуба и большие мужские руки, c острыми, как когти, ногтями, которые покрыты пунцовым лаком. На Рите всегда яркая мантия и сумочка из крокодиловой кожи, в которой она держит своё незаменимое Прытко Пишущее Перо. Она носит очки, оправа которых усыпана мелкими фальшивыми драгоценными камешками.
Это весьма юркая особа готова на все ради эксклюзивного материала для своих статей. Одним из орудий добычи интимной информации служил ее анимаг. Она превращалась в жука и без особых усилий могла проникнуть туда, куда ей нужно.
Рита готова пойти на любой обман и ложь в своих работах, возможно это для привлечения внимания, а возможно и как способ поквитаться. Так, после скандала с Гермионой Грейнджер она выпускает про нее клеветническую статью, куда примешивает Гарри и Виктора Крама, выставляя Гермиону не очень приличной особой («...Она же из тебя сделала какую-то мирскую табакерку!»).
Библиография
Биографии
Кроме работы репортёром, Рита Скитер пишет и книги. Состряпанные по тому же рецепту, что и её статейки.
«Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора»
«Армандо Диппет: идеал или идиот?»
«Северус Снегг: сволочь или святой?»
Книга о Гарри Потере, название не указано.
«Отряд Дамблдора: Тёмная сторона демобилизации»
«Человек или чудовище? Правда о Ньюте Саламандере»
Рита посетила похороны Альбуса Дамблдора в июне 1997 и в течение всего лишь четырех недель описала всю его биографию. А ведь книга «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора» насчитывала около 800 страниц!
Поскольку на протяжении всего творчества Скитер частенько обращалась с риторическими вопросами в сторону Дамблдора («Интересно, что по этому поводу думает директор Хогвартса», «Альбус Дамблдор не догадывается об этой особенности своей студентки», «Очень странная кадровая политика Дамблдора» и т.д.), а сам Дамблдор как-то обронил фразу: «Был бы счастлив, Рита, узнать подоплёку Ваших инсинуаций», складывается впечатление, что Рита собирала «компромат» на директора достаточно давно. Однако большая часть информации о юношеских годах Альбуса, которая содержится в книге, была получена из расспросов Ритой Батильды Бэгшот, очень пожилого историка, бывшей когда-то соседкой Дамблдоров. Журналистка использовала cыворотку правды и, возможно, иные методы насильственного допроса, чтобы заставить старую Батильду говорить. Также она украла фотографии у Бэгшот, а затем написала историю, которая стала сенсацией: молодой Дамблдор дружил с Геллертом Грин-де-Вальдом, а значит — изучал тёмные искусства и был повинен в смерти своей сестры.
Рита была автором целого ряда биографических книг о бывших директорах школы Хогвартс, в частности «Армандо Диппет: идеал или идиот?». Уже из названия понятно содержание этой книжонки.
В книге «Северус Снегг: сволочь или святой?» были применены те же приёмчики: шокировать читателей неожиданными выводами из достоверных фактов.
Со смертью Волан-де-Морта Скитер написала биографию Гарри Поттера. Наверняка по своей старой привычке поливая грязью героя своей книги.
В день рождения Гарри Поттера, 31 июля 2014 года, в свет вышла ещё одна книга Скитер под названием «Отряд Дамблдора: Тёмная сторона демобилизации». Кроме биографии Поттера, в ней также описаны жизни и судьбы других членов Отряда: Рональда Уизли, Гермионы Грейнджер, Джинни Поттер, Невилла Долгопупса, Полумны Лавгуд, Ханны Аббот, а также возможно, и других.
В 2017 году Скитер издала биографию магозоолога Ньюта Саламандера, в которой обвинила его в шпионаже в МАКУСА для Альбуса Дамблдора, романтических отношениях с президентом Серафиной Пиквери и многом другом. Некоторые «факты биографии» были опровергнуты самим Саламандером в предисловии издания учебника «Фантастические звери: места обитания» 2017 года.
Остальные работы
Интересные факты
Беллатриса Лестрейндж и Рита Скитер — ровесницы.
По задумке Джоан Роулинг журналистка звалась «Бриджит» и должна была появиться в первый раз в первой книге, «Гарри Поттер и Философский камень», в сцене, где Гарри приходит в «Дырявый котёл». Однако, позже писательница от этой задумки отказалась. Даже когда Роулинг писала первые сцены «Гарри Поттер и Кубок огня», Рита всё ещё носила имя Бриджит.
Этимология
Фамилия «Skeeter» в переводе означает «москит», что, вероятно, связано с вредным и назойливым характером персонажа, а также её умением превращаться в насекомое.
Мысли Джоан Роулинг]]></text>
</doc>
