<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D1%82%D1%8E%D0%B0%D1%80%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Риона Стюард]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 17 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Стюардов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потомки Салазара Слизерина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Риона Стюард (англ. Rionach Steward) — волшебница-полукровка, дочь Изольды Сейр и Джеймса Стюарда, основателей Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни. Позже стала одной из первых преподавателей Защиты от Тёмных искусств в Ильверморни, где проработала многие годы.
Биография
Риона Стюард родилась около 1634 года в школе Ильверморни, в Массачуссетсе. Была младшей из близнецов. Её родители — чистокровная волшебница Изольда Сейр и не-маг Джеймс Стюард — были основателями этой школы. Была названа в честь своей бабушки по материнской линии. Так же у Рионы было два приёмных брата: Чедвик и Вебстер Буты.
Риона родилась с магическими способностями, в отличие от своей сестры, которая была сквибом. Ходили слухи, которые не были подтверждены ее семьей, что, Риона была рождена со знанием змеиного языка, будучи потомком Салазара Слизерина.
Когда она была совсем маленькой, её двоюродная бабушка, Гормлайт Мракс, напала на её семью. Родители Рионы были погружены в глубокий сон. Гнев и магия не смогли их разбудить, но отчаянный крик дочерей разрушил проклятие, наложенное Гормлайт, так как она забыла об одной маленькой детали, стоящей на ее пути — о силе любви. В итоге вся семья была спасена пакваджи по имени Уильям, с которым Изольда познакомилась по прибытию в Новый Свет.
Позднее Риона Стюард стала преподавать Защиту от Тёмных искусств в Ильверморни. Она никогда не была замужем и не имела детей, вероятно потому что не хотела продолжать род Слизерина (американскому ответвлению их семьи не было известно, что Гормлайт была не последней из рода Мраксов, и что ее род продолжался в Англии).]]></text>
</doc>
