<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%9E%D0%A1%D0%9C%D0%AD%D0%9D]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[РОСМЭН]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Издательства реального мира]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Группа компаний РОСМЭН реализует проекты в сфере товаров для детей. Направления деятельности представлены: книжной продукцией, журналами для детей, брендированными канцтоварами, игрушками и играми, коллекционными карточками.
ГК РОСМЭН является лицензиатом крупных международных брендов и занимается разработкой и выведением на рынок собственных торговых марок.
ГК РОСМЭН обеспечивает полный цикл вывода бренда на российский рынок товаров для детей: локализацию или разработку с нуля товарной линейки по стайл-гайду лицензиара; поставку контента на федеральные ТВ-каналы; разработку программы продвижения для группы товаров в конкретном регионе; дистрибуцию по всей территории РФ.
Гарри Поттер
Один из самых известных проектов издательства — серия книг Дж. К. Роулинг о Гарри Поттере. На сегодняшний день изданы все 7 книг. Последняя, седьмая книга поступила в продажу 13 октября 2007 года.
В целом, наибольшее количество любителей Гарри Поттера предпочитают книги «РОСМЭН», объясняя это тем, что данное издательство выпустило более качественный перевод.
В серию входят:
Гарри Поттер и узник Азкабана
РОСМЭН также выпустило в своем издательстве «Фантастические звери и места их обитания» , «Сказки Барда Бидля» и «Квиддич с древности до наших дней» . Издательство РОСМЭН с июня 2013 года больше не владеет эксклюзивными правами на издание «Гарри Поттера» на русском языке.
Таблица переводчиков «Росмэна»:
Книга — Переводчик(и)
Философский камень — И. Оранский; обработка М. Литвиновой
Тайная комната — М. Литвинова
Узник Азкабана — М. Литвинова
Кубок огня — М. Литвинова, А. Лях, М. Межуев, Е. Саломатина
Перевод стихов — А. Лях
Орден Феникса — В. Бабков, В. Голышев, Л. Мотылёв
Принц-полукровка — М. Лахути, С. Ильин
Дары Смерти — С. Ильин, М. Лахути, М. Сокольская
Перевод РОСМЭНа имён и названий в книгах о Гарри Поттере
Во многих переведённых именах переводчики допустили замены.
Список изданий о мире Дж. Роулинг
Книги серии также переиздавались дополнительными тиражами. Оформление было произведено по оригинал-макету.
Гарри Поттер и Философский камень
Гарри Поттер и Тайная комната
Гарри Поттер и Кубок огня
Гарри Поттер и Орден Феникса
Гарри Поттер и Принц-полукровка
Гарри Поттер и Дары Смерти
Несмотря на то, что издательство не издает тексты Дж. Роулинг с 2013 года, оно продолжает публиковать подарочные издания о мире Гарри Поттера для взрослых.]]></text>
</doc>
