<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рождественский пир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Рождество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Большой зал]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рождественский пир  — пир на Рождество. В нем принимают участие профессора и студенты, решившие остаться в Хогвартсе на каникулы. Праздник подготовлен домашними эльфами в кухне и состоит из сотен жирных жареных индеек, гор жареного и вареного картофеля, десяток мисок с жареным зеленым горошком и соусников, полных мясной и клюквенной подливки. На десерт — пылающий рождественский пудинг с сюрпризом — серебряными сиклями. На столах стоят башни из волшебных хлопушек. Эти фантастические хлопушки не имеют ничего общего с теми, которые производят маглы жалкие подобия, на которых сверху надето нечто вроде убогой бумажной шляпы, а внутри лежит маленькая пластмассовая игрушка. Волшебные же хлопушки не просто хлопают, а взрываются с пушечным грохотом, окутывая густым синим дымом. Внутри можно найти такие прелести, как контр-адмиральскую фуражку, живых белых мышей, комплект шахматных фигурок, набор для желающих обзавестись бородавками, упаковку нелопающихся и светящихся надувных шаров, а также  реального размера шляпы и шутки. Из-за малого числа учеников, которые остались на Рождество во время третьего курса Гарри столы были поставлены в одну сторону и накрыты на двенадцать человек.
Списки учеников оставшийхся на Рождество
Гарри Поттер 
Рон Уизли  и его братья: Фред, Джордж и Перси
Гарри Поттер, Рон Уизли, Гермиона Грейнджер 
Джинни Уизли и её братья Фред, Джордж и Перси
Драко Малфой
Винсент Крэбб и Грегори Гойл
Колин Криви и Джастин Финч-Флетчли
Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер
Двое робких первоклашек (одного звали Дерек)
Мрачного вида слизеринец-пятикурсник
Предположительно, почти все ученики Хогвартса, а также студенты, входившие в делегации школ «Дурмстранг» и «Шармбатон»]]></text>
</doc>
