<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рольф Саламандер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магозоологи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Саламандеров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рольф Саламандер (англ. Rolf Scamander; варианты перевода: Рольф Скамандер, Рольф Обмандер) — волшебник, магозоолог, внук знаменитого Ньюта Саламандера и его жены Порпентины. 
Биография
Наиболее вероятно, что Рольф окончил Пуффендуй, так как Гораций Слизнорт упоминает о том, что члены семьи часто поступают на один и тот же факультет.
Как говорила Дж.К. Роулинг, Рольф взял в жёны Полумну Лавгуд. Жених был поражён, когда невеста вышла к алтарю в блестящем платье, переливающемся всеми цветами радуги, и диадеме с серебряным рогом единорога. Но, несомненно, Саламандер смирился с эксцентричным поведением и нарядами Полумны. У пары родилось двое сыновей — Лоркан и Лисандер. По словам Роулинг, мальчики родились значительно позже, нежели дети Золотого трио.
И Полумна, и Рольф — натуралисты, они путешествуют ради поиска необычных и странных существ. Рольф является главным консультантом «Ежедневного пророка» по магозоологическим вопросам: в 2014 году он прокомментировал неразумность помещения Дукуваки и Сельмы в один водоём, что привело к катастрофическим последствиям на церемонии открытия Чемпионата мира по квиддичу 2014 г. в Аргентине. Дословный комментарий:
10—11 июля 2014 года Рольф с женой прибыли на финальную игру Чемпионата мира по квиддичу, где провели время с друзьями Полумны, бывшими членами Отряда Дамблдора, и поддержали Сборную Болгарии по квиддичу. Во время игры Рольф был замечен держащим руку супруги и болтающим с Чарли Уизли.
Этимология
Имя Рольф образовано от слов «hrodr» («почёт») и «ulf» («волк»). Следовательно, имя Саламандера означает «почётный волк».
Фамилия Саламандер является отсылкой к слову «саламандра».]]></text>
</doc>
