<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Азия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия (англ. Russia; Российская Федерация англ. Russian Federation) — трансконтинентальное государство (находится и в Европе, и в Азии), занимающее первое место в мире по территории и девятое — по количеству населения. Столица — Москва. Граничит с 14 странами (самый большой показатель в мире):
на западе — с Украиной, Белоруссией, Польшей, Финляндией, Норвегией и странами Прибалтики (Эстонией, Латвией и Литвой);
на юге — странами Центральной Азии (Грузией, Азербайджаном), Казахстаном, Китаем и Монголией;
на востоке — с КНДР, Японией (через море) и США (через Берингов пролив);
на севере простирается вдоль берегов Северного Ледовитого океана.
Россия представляет собой смешанную республику федеративного устройства. Главой страны является президент.
Локации
В России находится школа магии Колдовстворец.
События в магическом мире
в 1809 году в России прошёл Чемпионат мира по квиддичу между сборными командами Испании и Румынии.
Флора и фауна
Погребин
Штырехвост
Известные русские
Антонин Долохов — пожиратель смерти, один из самых ярых последователей лорда Волан-де-Морта.
Пётр Порсков — известный русский игрок в квиддич, автор финта Порскова.
Юрий Блишенов — московский корреспондент газеты «Голос волшебника».
Баба-Яга — старая лесная ведьма-людоедка.
Предположения
Некоторые фанаты допускают, что на севере России находится школа магии и волшебства Дурмстранг (местонахождение школы держится в секрете и нигде не упоминается её действительное расположение).]]></text>
</doc>
