<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84%D1%83%D1%81_%D0%9B%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B4%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Родольфус Лестрейндж]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Лестрейнджей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Родольфус Лестрейндж (англ. Rodolphus Lestrange; существует также перевод Рудольфус Лестрейндж) — пожиратель смерти, муж Беллатрисы Лестрейндж (Блэк) и брат Рабастана Лестрейнджа. Темный Лорд считал всех Лестрейнджей своими самыми верными сторонниками в обеих войнах.
Биография
Родился не позже 1951 года. Ранние годы не известны. Закончил Хогвартс, факультет Слизерин. Женился на Беллатрисе Блэк не раньше 1968 года. Скорее всего, он женился не по любви, а только из честолюбивых побуждений. Потому что так было надо, так требовало общество и, скорее всего, его родители.
После падения Тёмного лорда в 1981 году Беллатриса и Родольфус, а так же Рабастан и Барти Крауч (младший), пытали Алису и Фрэнка Долгопупсов, пока не довели их до безумия. В результате, так же как и его жена, Родольфус был пойман и отправлен в тюрьму Азкабан.
Вместе с восемью другими Пожирателями смерти, Родольфус и Беллатриса совершили побег из Азкабана в начале 1996 года, во время восстания дементоров. Родольфус принимал участие в битве в Отделе тайн, после поражения в которой был вновь посажен в тюрьму.
В 1997 году, когда Волан-де-Морт устроил своим сторонникам ещё один массовый побег, Родольфус Лестрейндж снова оказался на свободе. Он участвовал в атаке на отряд Ордена Феникса во время операции «Семь Поттеров». Именно Родольфус и Беллатриса гнались за Нимфадорой Тонкс и Роном Уизли, стремясь убить племянницу, посмевшую опозорить род брачными узами с оборотнем. Тонкс была больше занята управлением метлой, стараясь увернуться от убивающих проклятий тёти и дяди, но и Рон не сидел бесполезным грузом: они с Тонкс серьёзно ранили Родольфуса («Родольфуса мы поувечили точно» — говорит Нимфадора), и супруги Лестрейндж от них отстали.
Больше о муже Беллатрисы не сказано в книге ни слова. Если после операции «Семь Поттеров» он и выжил, то, скорее всего, позже либо был убит во время битвы за Хогвартс, либо после падения Волан-де-Морта был посажен в тюрьму.
Вряд ли мистер Лестрейндж был счастлив в браке: истинной любовью Беллатрисы всегда был Волан-де-Морт, а брак с Родольфусом ей был не нужен. Таким образом, свадьба Родольфуса и Беллатрисы была проведена скорее для сохранения «чистой» крови. Чувства Родольфуса не известны, хотя отсутствие в этом браке детей говорит о многом...
Пророчество Родольфуса
Родольфус остался в живых после Битвы за Хогвартс, однако снова был посажен в Азкабан. Достоверно неизвестно, каким образом, но спустя некоторое время он оказался на свободе и, оставаясь преданным делу Волан-де-Морта, отыскал его дочь и, соответственно, свою падчерицу Дельфи. Родольфус поведал девушке о пророчестве, в котором говорилось о возможности возвращения Тёмного Лорда и, судя по всему, вскоре покинул Дельфи. Никакого участия в осуществлении пророчества в дальнейшем не принимает.
Внешность
Нигде в книгах не упоминается внешность Родольфуса, но в ГП и КО в гл.30 «Омут памяти» на стр. 538 говорится: «...Их было четверо: плотный мужчина, пустыми глазами глядевший на Крауча; худощавый — с нервно подергивающимися глазами;...». Это описание соответствует двум братьям Лестрейнджам — Рабастану и Родольфусу. Кто из них кто, остаётся решать нам.
Этимология
Родольфус — латинская форма имени Рудольф. Имя может служить отсылкой к известному нацисту Рудольфу Гессу, так как идеология нацистов была во многом похожа на идеологию Пожирателей.
Фамилия Лестрейндж похожа на французкую фразу «l'étrange» (буквально – «странный»). На старо-французском языке, фраза была бы написана «l'estrange». Фамилия может служить отсылкой к известному английскому журналисту Роджеру Л'естранджу, известному благодаря своим выступлениям против религиозной терпимости, а так же участию в антиправительственном заговоре.]]></text>
</doc>
