<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B7%D0%B0_%D0%93%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роза Грейнджер-Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Охотники в квиддиче]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роза «Рози» Грейнджер-Уизли (англ. Rose «Rosie» Granger-Weasley) — волшебница, полукровка, старший ребёнок Рональда Уизли и Гермионы Грейнджер. У неё есть младший брат, Хьюго.
Биография
В 2017 году Роза и её кузен Альбус готовятся к первой поездке в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Во время проводов дочери на вокзале Кингс-Кросс отец Розы Рон Уизли в шутливой форме изъявляет желание видеть дочь на том же факультете, что в своё время закончил он и мать Розы — на Гриффиндоре. Он также отмечает, что умом Роза пошла в мать и наставляет дочь непременно превосходить во всех тестах и заданиях в школе сына Драко Малфоя, Скорпиуса.
Гермиона же настроена более толерантно и урезонивает мужа, чтобы он не стравливал детей. Рон также предупреждает Розу не слишком сближаться со Скорпиусом, утверждая, что её дедушка, Артур Уизли, никогда не простит, если его внучка выйдет замуж за чистокровку.
Школьные годы, 2017-2024
Оказавшись в поезде, Роза серьёзно подошла к выбору купе, поскольку, как она знала по опыту родителей, уже здесь можно завести друзей или врагов на всю оставшуюся жизнь. В одном из купе, куда она зашла вместе с Альбусом, находился Скорпиус Малфой. Следуя совету своего отца, девочка поспешила отстраниться от такой компании, а Альбус, напротив, заинтересовался новым знакомым и предпочёл остаться с ним. 
На церемонии распределения Роза попала на Гриффиндор, а Альбус, ко всеобщему удивлению, был отстортирован на Слизерин, чем крайне расстроил подругу. Когда подошла время первого урока полётов, Роза продемонстрировала природную тягу к метле, которая подчинилась ей без проблем с первого же раза, у Альбуса всё обстояло с точностью до наоборот — не совладав должным образом с метлой, мальчишка получил кличку «слизеринский сквиб».
Роза становилась всё более популярной девочкой и стала отдаляться от Альбуса. Во-первых, ей крайне не нравилось то, что он попал на Слизерин, а во-вторых, она крайне не одобряла дружбу Альбуса со Скорпиусом из-за родословной последнего. 
На втором году обучения её выбрали новым охотником команды Гриффиндор по квиддичу, о чём торжественно объявила директриса Минерва Макгонагалл. По словам Скорпиуса, Роза, как и её мать, тоже являлась блестящей ученицей. 
В течение всего обучения Скорпиус, влюбившийся в Розу, неоднократно пытался изменить отношение девушки к себе, но безрезультатно, что часто приводило к неловким моментам. 
Четвёртый год
Находясь в «Хогвартс-экспрессе», Роза попыталась достучаться до Альбуса и улучшить отношения между ними, напрочь ухудшившиеся за предыдущие годы обучения и продолжавшие катиться по наклонной. Дабы привлечь внимание кузена, она сообщила о том, что Министерство магии, возглавляемое её матерью, недавно конфисковало маховик времени. Это действительно заинтересовало Альбуса, который поспешил поделиться рассказанным со Скорпиусом. 
Роза продолжала идти за Альбусом, желая поговорить, но тот понимал, что она была послана родителями, и в резкой форме попросил её оставить его в покое. Увидев девушку, Скорпиус воспользовался шансом и вновь стал флиртовать с ней, чего она не выдержала и ушла. 
Когда Альбус и Скорпиус овладели маховиком и вернулись в 1994 год на Турнир Трёх Волшебников, их действия привели к тому, что в альтернативной реальности Рон и Гермиона не стали встречаться, тем самым стерев Розу и её брата из будущего, чем был очень расстроен Скорпиус. Исправив эту оплошность и узнав, что она вернулась, Скорпиус предпринял попытку обнять её, но в ответ получил удар по голени. 
Роза стала более благосклонной к Скорпиусу после того, как он и его отец помогли её семье остановить Дельфи, когда вскрылось, что она на самом деле манипулирует двумя мальчиками для возвращения её отца — Волан-де-Морта. После всего пережитого на четвёртому году обучения Скорпиус предложил Розе встречаться, однако та ответила отказом, чем привела Малфоя в жалкий вид. Тем не менее, её отношение к парню несомненно изменились в лучшую сторону. Более того, она сама подошла к Альбусу и Скорпиусу, назвав последнего «Королем Скорпионов», прозвищем, которым Скорпиуса называли в альтернативной реальности, в которой он был популярным, и ушла с довольной улыбкой.
Личность
Роза — девочка умная и способная, как и её мать. Внешне она похожа на отца, так как долговяза и рыжеволоса. Отмечается также, что Роза, как и её мать, во время первой поездки в Хогвартс, переоделась в школьную форму заранее.
Если Роза примет во внимание наставления отца о достижении превосходства над Скорпиусом на каждом экзамене, она также может стать лучшей в плане успеваемости ученицей Хогвартса, какой была во время обучения Гермиона.
Роза, по-видимому, весьма дружна со всеми детьми Поттеров, поскольку участвует в зародившемся между Хью и Лили обсуждении, на какой факультет попасть при распределении лучше всего, и Альбус при появлении на платформе 9 и 3/4 чувствует огромное облегчение, когда Поттеры находят Уизли и Роза улыбается ему сияющей улыбкой.
Этимология имени
Роза, вероятно, получила своё имя в честь цветка, который широко ценится за свою красоту и аромат. Розы издавна считаются символом любви, их часто ассоциируют с богинями Любви и Красоты (Исида, Афродита).
Возможно, таким образом родители Розы хотели отметить, что их дочь — дитя их всеобъемлющей любви друг к другу. Роза также является национальным цветком Англии. Красные розы особенно часто ассоциируются с выражением любви и могут являться намеком на фирменный отличительный знак семейства Уизли — ярко-рыжие волосы.
Вероятно также, что Рон и Гермиона хотели, чтобы у их детей были такие же инициалы, как и у них самих, «Р» и «Х» (в английском варианте имена «Hermione» и «Hugo» начинаются на одну букву). При этом инициалы дочери совпадали бы с инициалами отца, а инициалы сына — с инициалами матери.
Взаимоотношения
Семья
Роза на хорошем счету у родителей. Она близка к Гермионе, с которой у неё много похожих качеств, и имеет прочные отношения с Роном. С младшим братом Хьюго у неё, по-видимому, тоже тёплые взаимоотношения. 
Роза находилась в хороших отношениях со своим кузеном Альбусом до поступления в Хогвартс. Но когда Альбус попал на Слизерин и сблизился с сыном Пожирателя смерти, она стала держаться от него на расстоянии. Можно предположить, что с другими кузенами и кузиной у неё более теплые отношения. 
Скорпиус Малфой
Неприязнь к Скорпиусу у Розы выработалась достаточно рано под влиянием Рона, который при всяком удобном случае нелестно высказывался о Малфоях. В Хогвартсе она следовала наставлениям отца и не подпускала Скорпиуса близко к себе, несмотря на его тягу к ней. Однако, после того, как Скорпиус помог остановить дочь Тёмного Лорда, она стала добрее по отношению к нему. 
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль Розы Уизли исполняет Хелена Барлоу. 
Интересные факты
Роза и Скорпиус являются четвероюродными братом и сестрой, поскольку оба — потомки Финеаса Найджелуса Блэка.
Роза — ребёнок чистокровного мага и маглорождённой волшебницы, как и её знаменитый дядя Гарри.
Оба родителя Розы запечатлены на Карточках от шоколадных лягушек.
Имя «Роза» продолжает своеобразную традицию Роулинг называть женских персонажей именами цветов (Лили, Петуния, Нарцисса, Флёр, Лаванда, Пэнси).]]></text>
</doc>
