<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рождество]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Рождество]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рождество (англ. Christmas) — один из главных христианских праздников в реальном мире. Поскольку Джоан Роулинг, как и её герои, живёт в христианской Англии, это один из главных праздников и в мире Гарри Поттера.
Рождество широко празднуется волшебниками и маглами 25 декабря. В этот день принято дарить подарки друзьям и родственникам, украшать жилище наряженными ёлками и венками из омелы и остролиста, разбрасывать мишуру, конфетти и взрывать хлопушки. Под омелой принято целоваться влюблённым. Это считается особенно романтичным.
Рождество в Хогвартсе
На время Рождества в Хогвартсе объявляются рождественские каникулы. Студенты могут отправиться на пару недель домой, или же провести это время в школе. Впрочем, таких набирается обычно очень мало. Как правило, это ребята-сироты (Том Реддл, Гарри Поттер) или те, чьи родители и сами уезжают из дома на Рождество. Количество остающихся в замке студентов варьируется очень широко. Так, в 1993 году на рождественский ужин набралось так мало людей, что все они решили сесть за один стол, и учителя, и ученики. А через год на каникулы не уехал ни один человек: в школе проходил Святочный бал.
Во время каникул студентам разрешается посещать близлежащую деревеньку Хогсмид, но для этого надо иметь разрешение, подписанное родителями или опекуном.
Утром 25 декабря возле кроватей обитателей замка появляются подарки. Их, пока все спят, приносят домашние эльфы Хогвартса. А вечером в Большом зале, загодя украшенном двенадцатью огромными елями, наряженными гирляндами и свечками, проходит Рождественский пир. С заколдованного потолка идёт снег, а над камином висит большой венок омелы.
События, произошедшие на Рождество в разные годы
Рождество 1991 года
Это первое Рождество, которое Гарри провел в Хогвартсе. В это день он впервые получил настоящие рождественские подарки, в том числе и знаменитый свитер Уизли. Среди подарков Гарри нашел мантию-невидимку с приложенной к ней запиской. В записке анонимный отправитель сообщал, что когда-то эта вещь принадлежала отцу Гарри. Днем мальчик весело провел время с друзьями, а вечером ему удалось воспользоваться мантией-невидимкой. Укрытый ею, он проникает библиотеку в поисках книг о Николасе Фламеле и бежит оттуда, услышав голос Филча. Спасась от завхоза и присоединившегося к нему позже Снегга, Гарри попал в комнату, где хранилось зеркало Еиналеж. Гарри увидел в нем свою семью. Увиденное настолько потрясло его, что он довольно долго не мог выйти из этого состояния. Гарри каждую ночь после Рождества ходил в комнату с зеркалом, пока его не остановил сам директор Хогвартса
Рождество 1992 года
В связи с тем, что в школе открылась Тайная комната и в замке было несколько странных нападений, студенты постарались разъехаться по домам. После рождественского пира Гарри и Рон подсовывают кексы со снотворным друзьям Драко Малфоя Крэббу и Гойлу, выпивают оборотное зелье и под их личиной расспрашивают Малфоя о наследнике Слизерина, который якобы и открыл Комнату.
Рождество 1993 года
Весьма примечательное Рождество было отпраздновано 25 декабря 1993 года. Во-первых, студентов и учителей набралось на рождественский пир так мало, что было решено сесть за один стол. Во-вторых, на пир спустилась из своей мансарды Сивилла Трелони, что было весьма необычно. Своё решение присоединиться к празднующим она объяснила видением в Хрустальном шаре. Дескать, она глядела в него и внезапно увидела себя, спускающейся в Большой Зал. Не могла же она противиться воле звёзд! Но вот сесть за стол профессор прорицания долго не решалась: ведь тогда людей за столом будет тринадцать, и первый, кто покинет его, по поверью, скоро умрёт. Самое интересное, что вообще-то Сивилла была не тринадцатым, а четырнадцатым человеком за столом. Ведь Рон Уизли держал за пазухой свою крысу Коросту, которая на самом деле была анимагом Питером Петтигрю.
Из волшебных хлопушек вместе с конфетти вылетали и вполне полезные вещи. Так, Гарри Поттер получил из такой хлопушки набор волшебных шахмат, а Северус Снегг — шляпу, украшенную чучелом гриффона. Впрочем, Снегг шляпе совсем не обрадовался, а только кисло улыбнулся: шляпа явно намекала на боггарта Невилла Долгопупса. Невилл очень боялся профессора Снегга, и боггарт принял его облик. Чтобы избавиться от боггарта, «превратить страшилище в посмешище», Невилл нарядил «Снегга» в одежду своей бабушки, примечательной деталью которой была подобная шляпа. Шляпу из хлопушки со смехом забрал себе Альбус Дамблдор и тут же нахлобучил вместо своей, как бы говоря этим поступком: «Северус, улыбнитесь, ведь сегодня Рождество».
Рождество 1994 года
Это Рождество было, пожалуй, самым ярким. В Хогвартсе проводился Турнир Трёх Волшебников, обязательным атрибутом которого был Святочный бал.
Рождество 1995 года
Это Рождество стало примечательным для Гарри Поттера тем, что за несколько дней до него он впервые поцеловался со своей девушкой Чжоу Чанг под венком омелы, висевшем в Выручай-комнате. А уже через несколько часов увидел во сне, как змея Нагайна напала на мистера Уизли. В результате само Рождество Гарри и семья Уизли отпраздновали в доме Сириуса Блэка, чтобы быть поближе к больнице Св. Мунго, где лежал в это время мистер Уизли. Надо сказать, что Сириус был очень рад такой многочисленной компании, скрасившей его вынужденное одиночество.
Рождество 1996 года
В рождественские дни заседание клуба Слизней было решено превратить в шумную вечеринку. Гораций Слизнорт пригласил на неё многих старых членов клуба. Гарри был вынужден принять приглашение, так как профессор не хотел слышать в этот раз никаких отговорок. На вечеринку он пошёл с Полумной Лавгуд, которую «пригласил по-дружески». Полумна была искренне рада, что Гарри назвал её своим другом. Попутно надо заметить, что это приглашение обрадовало и Джинни Уизли. Во-первых, она знала, что Полумна никогда не пыталась «охмурить» Гарри, не попытается и теперь. А во-вторых, даже если Джинни и хотелось бы пойти с Поттером, она понимала, что он ещё не готов к каким-то серьёзным отношениям с ней, и не стоит пришпоривать лошадей.
А вот Гермионе Грейнджер эта вечеринка принесла одни неприятности. Почти весь вечер ей пришлось прятаться от своего молодого человека, который сначала утомил её рассказами о себе, а потом пытался поцеловать под венком омелы...
Рождество 1997 года
Гарри и Гермиона попадают на Рождество в деревню Годрикова Впадина. Там они не только посетили могилы родителей Гарри, увидели разрушенный дом Поттеров, но и встретились с Нагайной, которая пряталась в теле Батильды Бэгшот. Лишь благодаря реакции Гермионы им удалось выбраться оттуда живыми.
Интересные факты
Каждый год Молли Уизли присылает в Хогвартс своим детям и Гарри связанные вручную свитера. Это называется «фирменный свитер Уизли». Рону постоянно достаётся бордовый. А он ненавидит этот цвет...
Интересно, что в замок попадают все подарки, присланные в Хогвартс. Даже если присланы они маглами. Так, Гарри регулярно получает рождественские подарки от Дурслей. И, кстати, как-то не задумывается о том, кто и каким образом присылает ему весь этот хлам (то зубочистку, то бумажную салфетку, то мелкую монетку). Вполне возможно, что тётя Петуния знает, как послать что-то в волшебный мир. Ведь удалось же ей это в детстве...
На Рождество в первый год обучения в Хогвартсе Гарри Поттер получил один из Даров Смерти — Мантию-невидимку. Правда, это был не подарок. Мантия когда-то принадлежала отцу Гарри, Джеймсу Поттеру, и Альбус Дамблдор счёл нужным передать её одиннадцатилетнему мальчику в надежде, что он правильно распорядится этой уникальной вещью.
Близнецы Уизли кидаются снежками в затылок Квиррелла
В рождественские дни 1991 года близнецы Уизли были оштрафованы за то, что заставляли заколдованные снежки лететь в профессора Квиррелла и ударять его по затылку. Как выяснилось в конце того учебного года, на затылке Квиррелла, будто уродливый паразит, прижился Волан-де-Морт. Так что Фреду и Джорджу есть чем гордиться: они «настучали по репе» самому Тёмному Лорду.]]></text>
</doc>
