<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D0%A2%D1%80%D1%8E%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роланда Трюк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фанаты Златопуста Локонса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тренеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Роланда Трюк (англ. Rolanda Hooch; варианты перевода: Роланда Хуч, Роланда Самогони) — школьный тренер Хогвартса (курс обучения полётам на мётлах) и судья межфакультетских соревнований по квиддичу. Она описана как женщина с короткими серыми волосами и «жёлтыми глазами, как у ястреба». Обладает резким характером.
Биография
Работа в Хогвартсе
Мадам Трюк присутствовала на распределении сорока новых студентов, в том числе и Гарри Поттера, сидела рядом с профессором Флитвиком и профессором Квирреллом. Обучала Гарри и его однокурсников полётам на мётлах. Также в этом году судила матч Гриффиндор — Слизерин. 
На следующий год мадам Трюк так же судила матч Гриффиндора и Слизерина, когда бладжер гонялся за Гарри. Выразила огромное беспокойство, когда чудовище унесло Джинни Уизли в недра тайной комнаты (в фильме беспокойство выразила мадам Помфри).
На третий год обучения Гарри профессор МакГонагалл попросила мадам Трюк следить за Гарри Поттером из-за сбежавшего заключённого Сириуса Блэка. Когда Сириус Блэк подарил Гарри новую метлу, МакГонагалл попросила мадам Трюк и профессора Флитвика проверить метлу, нет ли на ней наложенных заклятий. Через несколько недель Трюк и Флитвик, убедившись в безопасности метлы, возвратили её Гарри Поттеру для продолжения тренировок по Квиддичу. Также судила матчи Гриффиндор — Пуффендуй, Гриффиндор — Когтевран и Гриффиндор — Слизерин.  
На пятом году обучения расписание матчей по Квиддичу было пересмотрено генеральным инспектором Долорес Амбридж. Несмотря на это, мадам Трюк все же осталась в качестве судьи матча Гриффиндора против Слизерина, который был очень грубым. Вполне возможно что уроки полётов были проинспектированы Долорес Амбридж и ей уроки понравились, т.к. Трюк не была уволена. И она также продолжала судить матчи на пятом и шестом году обучения Гарри.
Когда Хогвартс был захвачен Волан-де-Мортом, мадам Трюк принимала участие в Битве за Хогвартс.
Дальнейшая жизнь
После битвы за Хогвартс мадам Трюк продолжала преподавать полёты на мётлах, когда директором стала Минерва МакГонагалл.
Мадам Трюк преподавала в школе уроки полетов в 2017 году, на первом курсе Альбуса Поттера.
Этимология
Hooch — слово, обозначающее «Самогон» или «Спиртной напиток». Но на более редком жаргоне это ещё и «выкрутас» или «каверза» (потому и «Трюк»). В официальном французском переводе она madame Rolanda Bibine, то есть как бы мадам Роланда Самогон. В русских переводах также существует вариант перевода Мадам Роланда Самогони. Не совсем ясно, чем руководствовалась Джоан Роулинг, выбирая фамилию Профессору.]]></text>
</doc>
