<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8_%D0%B8_%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Русалки и тритоны]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Озера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Русалки и тритоны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Русалки и тритоны, также сирены, селки, мерроу (англ. Merpeople) (ⅩⅩⅩⅩ) — это разумный водяной народ, представители которого встречаются по всему миру, хотя внешне они отличаются друг от друга так же, как и люди.
Характер и нравы
Русалочьи нравы и обычаи остаются для нас загадкой — мы знаем о них не больше, чем о кентаврах. Маги, изучившие язык водяного народа, утверждают, что подводные жители образуют сложно организованные сообщества различной величины, в зависимости от места обитания, а некоторые из них весьма искусны в строительстве жилищ. Дома они строят обычно из камня, иногда разбивают рядом сад из водорослей и держат во дворе прирученных гриндилоу.
Интересен тот факт, что всех русалок и тритонов в мире, независимо от внешности, объединяет любовь к музыке.
Волшебных способностей русалки не имеют.
Внешний вид
Внешне русалки отличаются друг от друга также, как и люди. Их черты лица и цвет кожи также зависят от среды их обитания. В тёплых водах обитают прекрасные русалки сирены, которых воспевают в легендах — великолепные девы и мужчины с телом людей и красивым хвостом вместо ног. Такая русалка изображена на портрете, висящем в ванной старост.
В северных водах живут совсем иные существа. Рон Уизли и Гарри Поттер на корректное замечание Ньюта Саламандера в его книге «Фантастические звери: места обитания» о том, что «Ирландские мерроу и шотландские селки не столь красивы», сделали подпись в книге: «Просто страхолюдины». В книге они описаны так: «Серая кожа и длинные-длинные темно-зеленые волосы, желтые глаза, неровные зубы, на шеях — ожерелья из гальки».
История
Самые ранние свидетельства о русалках пришли к нам из Греции, где их называли сиренами.
Взаимодействие с магическим миром
Русалки и тритоны вместе с кентаврами отказались от статуса «существ» и предпочли считаться «зверями».
Чистокровные волшебники, которые кичатся чистотой своей крови, весьма неодобрительно относятся к русалкам и тритонам, как, впрочем, и ко всем «полулюдям» (несмотря на то, что русалки, как и кентавры, к людям как к виду не имеют никакого отношения). Так, заместитель министра магии Долорес Амбридж однажды предложила законопроект по отлавливанию представителей водяного народа и навешиванию на них бирок. К счастью, закон не прошёл.
Турнир трёх волшебников
В 24 февраля 1995 года русалки и гриндилоу участвовали в Турнире Трех Волшебников в качестве преграды для основных участников в испытании «Спасение узника». Вероятно, принять участие в состязаниях их попросил директор Хогвартса, Альбус Дамблдор, который владел русалочьим языком.
Когда Гарри Поттер плыл в озере в поисках своих друзей, его окружили русалки. Они злобно оглядывали его, держа в руках копья. Когда Гарри попытался отобрать у одного из них копьё, а затем освободить Гермиону Грейнджер, которая была узником Виктора Крама, русалки смеялись и оттаскивали его от девушки. Когда Гарри попытался освободить Габриэль Делакур, за которой не приплыла Флёр, русалки снова решились прогнать его, но Гарри стал угрожать им волшебной палочкой, и народ испугался. В целом, они предстают в книге вполне дружелюбными. В экранизации русалки не разговаривали с Гарри и вели себя очень агрессивно: угрожали копьями и утягивали на дно.
Дополнение
В игре «Гарри Поттер и узник Азкабана» есть карточка двупалого тритона, которого можно купить в «Волшебном зверинце», а также карточка с Мирабеллой Планкет, которая влюбилась в Водяного из озера Лох-Ломонд.
Карточка Мирабеллы есть также в игре «Гарри Поттер и Тайная комната».
Глаза тритонов (животных, а не разумных водяных обитателей) являются ингредиентом для зелий.
О водяном народе Диланом Марвудом написана книга «Русалки: полное руководство по их языку и обычаям».
Единственная названная по имени русалка — Муркус, предводительница колонии Чёрного озера.
Интересные факты
Тритонами (лат. Triturus) также называют род животных из отряда хвостатых земноводных семейства настоящих саламандр. В настоящее время род тритоны насчитывает 6 видов, распространённых на большей территории Европы, России и Среднем Востоке.
В славянской мифологии русалка — существо, отличное от легендарных существ с телом человека и рыбьим хвостом — это вредоносный дух, появляющийся в летнее время в виде длинноволосой женщины в злаковом поле, в лесу, у воды, способный защекотать человека насмерть или утопить в воде. И название русалки связано с древним языческим праздником, русалией.
Легендарные Селки также отличаются от описанных Роулинг. По сказаниям, они обращаются в тюленей и могут выйти на сушу в виде людей.
Особенности перевода
Mermaid (красивая русалка) на русский язык корректнее перевести с английского, как Морская дева.]]></text>
</doc>
