<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A0%D1%83%D1%84%D1%83%D1%81_%D0%A1%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Руфус Скримджер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1997]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министр магии и обслуживающий персонал]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министры магии Великобритании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Руфус Скримджер (англ. Rufus Scrimgeour) — министр магии Великобритании, преемник Корнелиуса Фаджа. Впервые упоминается как глава мракоборческого отдела. С началом Второй Магической войны стал преемником Корнелиуса Фаджа на посту Министра Магии. Смел, умён, расчётлив, выдержан. Однако и ему не чужд карьеризм и жажда власти, хотя к этим целям он идёт осмотрительней, чем Фадж. Политику Скримджера отличали более последовательные и решительные шаги в борьбе с Лордом Волан-де-Мортом и его Пожирателями смерти. Правда, Скримджеру не удалось избежать типичной ошибки своего предшественника. Боясь признать публично силу Волан-де-Морта, Скримджер не ищет союзников в борьбе с Тёмным Лордом. Отсутствие реальных побед над противником Министерство прикрывает хвастливыми рапортами, арестовывая не настоящих Пожирателей смерти, а первых попавшихся людей, хоть чем-то вызвавших подозрение. Продолжив политику замалчивания проблем и соблюдения лишь видимости благополучия и безопасности магического сообщества, Скримджер тем самым сделал Министерство магии лёгкой добычей для Пожирателей смерти. Последние использовали подконтрольных им чиновников, которые с успехом совершили переворот в Министерстве и отдали его людям Темного Лорда. Эта ошибка стоила Скримджеру жизни: в ходе переворота он был убит приспешниками Тёмного ЛордаПри этом он не выдал местоположение Гарри Поттера даже под пытками.
Биография
12 августа 1995 года Нимфадора Тонкс за завтраком упоминает Скримджера как чиновника, который задавал ей и Кингсли Брустверу каверзные вопросы.
Через год Руфус Скримджер становится министром магии, унаследовав от Фаджа старый бюрократический аппарат. Он пытается заполучить в качестве «рекламного мальчика» Гарри Поттера,
которого теперь называют «Избранным». Но его попытки повлиять на Поттера через Дамблдора натыкаются на непреодолимую стену: старый директор и слышать не хочет, чтобы его студента заставляли изображать поддержку деятельности Министерства. Тогда Скримджер находит обходной путь.
Узнав, что Поттер гостит на Рождество у семьи Уизли, он берёт с собой Перси и, сделав вид, что они с секретарём проходили мимо Норы, заглядывает на огонёк. Оставив молодого Уизли общаться с родными, с которыми тот полтора года был на ножах, Скримджер вызывает Гарри в сад на разговор. Увы, Министр не добился от Поттера согласия на сотрудничество, а Перси был вынужден бежать из родного дома в очках, заляпанных протертым пастернаком (это достижение приписывали себе одновременно Фред, Джордж и Джинни).
В 1997 году, после смерти Альбуса Дамблдора осталось много имущества, накопленного старым волшебником за свою долгую жизнь. Некоторые вещи
были завещаны им своим трём студентам: Гермионе Грейнджер, Рону Уизли и Гарри Поттеру. Это показалось Скримджеру подозрительным. Пытаясь разгадать тайну этих подарков, он целый месяц продержал завещание у себя. Однако, ни к каким выводам так и не пришёл. Поэтому 31 июля он прибывает в Нору лично, в последней надежде узнать значение этих предметов. Увы, Гермиона полагает, что старинный экземляр «Сказок барда Бидля» Дамблдор оставил ей, поскольку знал о её страсти к чтению, об делюминаторе Рон и сам строит догадки («наверное, хотел, чтобы я им свет гасил»), старый снитч, оставленный Гарри, расценивается юношей только как напоминание о победе в квиддиче... Вот только меч Гриффиндора, завещанный Дамблдором своему самому любимому студенту, Скримджер отдать не может: меч не является собственностью директора, а потому не может быть отдан Поттеру.
Всего лишь сутки спустя Руфус Скримджер будет убит при захвате Министерства. По слухам, перед смертью его пытали, чтобы узнать, в каком из укрытий Ордена Феникса скрывается Поттер, но бывший мракоборец ничего не сказал. По официальной версии, Скримджер подал в отставку и его место занял Пий Толстоватый.
Внешние данные и привычки
Скримджер, по описанию книги, внешне походил на «старого льва с густой гривой темно-желтых волос, тронутых сединой». У него были желтоватые глаза и он носил очки в проволочной оправе. Иногда ходил с тростью, поскольку немного прихрамывал.
Магические способности
По всей видимости, Руфуса Скримджера отличали неплохие дуэльные способности. За время своей долгой карьеры мракоборца он успел сразиться со множеством тёмных волшебников. Также, возможно, он поначалу пытался сопротивляться Волан-де-Морту. Не исключено, что Скримджер являлся специалистом в таких областях магии, как трансфигурация и зельеварение, поскольку именно по этим дисциплинам будущие мракоборцы сдают экзамены.
Интересные факты
Полумна Лавгуд однажды упомянула в присутствии Гарри Поттера, что Скримджер — вампир. Однако это утверждение стоит под большим вопросом, поскольку её отец, Ксенофилиус Лавгуд, постоянно публиковал подобные бредовые теории в своем журнале «Придира». Хотя, зная Ксенофилиуса, можно предположить, что характеристика «вампир» подходит к характеру Скримджера.
Возможно, что Руфус Скримджер имеет какое-то отношение к Брутусу Скримджеру, рецензенту книги «Квидич сквозь века».
В фильме Скримджер не носит очки, хотя по книге он должен.
В фильме не были продемонстрированы отрицательные черты характера персонажа.
За кулисами
Билл Найи был утвержден на роль ещё до съемок «Принца-полукровки», однако по сценарию его персонаж был вырезан из картины и он исполнил роль Руфуса Скримджера только в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» .
Этимология
«Руфус» — мужское имя и фамилия, в переводе с лат. «rufus» означает «рыжеволосый». Использовалось в качестве прозвища английского короля Вильгельма II из-за соответствующего цвета волос. В широкое употребление имя вошло после Реформации.
Прототипом фамилии «Скримджер» скорее всего послужило название шотландского клана «Scrymgeour», вероятно, образованное от древнеанглийского слова «skrymsher», означающего «фехтовальщик».]]></text>
</doc>
