<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Салазар Слизерин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Основатели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизерин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Змееусты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великие волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деканы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Слизеринов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изготовители волшебных палочек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Салазар Слизерин (англ. Salazar Slytherin) — величайший колдун, один из четырёх основателей Школы чародейства и волшебства «Хогвартс». Увлекался Темной магией и был известен как ярый борец за чистоту крови Волшебного Сообщества. В его честь назван один из факультетов Школы. Символ Слизерина — серебряная змея на зелёном фоне. Умел разговаривать на языке змей. Искусный легилимент. Ценил в людях целеустремленность, амбициозность, хитрость и чистую кровь. Руководствуясь этими критериями, подбирал себе учеников. Из песни Распределяющей шляпы можно узнать, что Слизерин родился (или жил) где-то на болотах. Салазар всю жизнь был лучшим другом Годрика Гриффиндора, рассорившись с ним в конце пути.
Чистота крови как главный критерий
Салазар Слизерин ненавидел «грязнокровных» волшебников, считал, что в Школе должны обучаться только колдуны и ведьмы, в чьих жилах течёт лишь кровь волшебников, а детям маглов опасно доверять тайны волшебства. На этой почве он конфликтовал с другими основателями Школы. Из-за таких споров он и покинул Школу.
Уход и Тайная комната
Слизерин был вынужден покинуть Школу из-за непонимания остальными основателями его идей. Перед своим уходом, не желая оставлять Хогвартс без защиты от «грязнокровок», он создал в замке Тайную комнату, где спрятал своего монстра — василиска, который должен был убивать «грязнокровных» волшебников. Комнату много раз искали, но найти не могли, потому что, по преданию, её мог открыть только наследник Слизерина, говорящий на змеином языке, т.е. змееуст.
Наследники Слизерина
Род Слизерина пресёкся по мужской линии давным-давно. Однако его дальние потомки, семья Мраксов, дожили до середины XX века, сохранив чистоту крови незапятнанной.
В начале XVIII века представитель этой фамилии, Корвин Мракс, сделал всё для того, чтобы скрыть Тайную комнату окончательно в недрах Хогвартса. Мраксы сохранили также и один из артефактов великого предка, его медальон. Последняя представительница рода Мраксов, Меропа, будто в насмешку над Салазаром и его теориями о чистоте крови, вышла замуж за магла и родила мальчика по имени Том Реддл, которому было суждено стать последним из известных нам потомков Слизерина.
Будучи всего лишь учеником пятого курса Хогвартса, Том Реддл нашёл и открыл Тайную комнату и выпустил василиска претворять в жизнь давнишний план Салазара Слизерина. В ходе данных событий была убита маглорождённая студентка Миртл, а третьекурсник-полувеликан Рубеус Хагрид был обвинён в её смерти и исключён из школы. Интересно, что почти никому в голову не пришло подвергнуть сомнению виновность Хагрида, что в свою очередь, позабавило Реддла. Уж Хагрид никак не мог быть змееустом.
В 1992 году комната вновь была открыта стараниями одного из крестражей Тома Реддла, его дневника. Двенадцатилетний ученик факультета Гриффиндор Гарри Поттер остановил начавшиеся кошмарные события. Спустившись в Тайную комнату, Гарри с помощью меча Гриффиндора убил василиска и уничтожил дневник Реддла. Планы Слизерина провалились.
Впрочем, Том Реддл, известный волшебному сообществу больше под псевдонимом Волан-де-Морт, и после этого пытался претворить в жизнь доктрину Слизерина «магия — только для чистокровных». В ходе Второй магической войны ему удалось взять под контроль Министерство магии и издать серию законов, ограничивающих права маглорождённых.
Чистокровный Хогвартс
В 1997 году произошли события, которые, возможно, обрадовали бы Салазара Слизерина. К власти в Министерстве магии и Хогвартсе фактически пришёл его потомок Том Реддл, известный магическому обществу, как лорд Волан-де-Морт. На целый год Школа была закрыта для маглорождённых волшебников, а обучение остальных молодых магов в Хогвартсе стало обязательным.
В 1998 году, после гибели Тома Реддла и окончания Второй магической войны, данные критерии приёма в школу были отменены. 
Интересные факты
На разных изображениях Салазар Слизерин выглядит по-разному. То с бородой, то совершенно лысым и немного змееподобным. Самым достоверным его изображением должна быть признана статуя в Тайной комнате, согласно книжному описанию, запечатлевшая древнего старца «с длинной жидкой бородой, ниспадающей почти до самого подола каменной мантии». (В фильме вместо статуи в полный рост присутствует одна голова, что уже вызывает большие вопросы в отношении точности передачи внешнего облика.)
Чистокровные волшебники почитают Салазара Слизерина, среди них Малфои, Блэки, Гойлы. Выходцы из этих семей практически все обучались на факультете Слизерин. А вот Сириус Блэк поступил в Гриффиндор, тем самым сильно разозлив свою мать.
От каждого из основателей сохранились некие артефакты. Некоторые из них (Меч Гриффиндора, Распределяющая шляпа, диадема Кандиды Когтевран и чаша Пенелопы Пуффендуй) обладали исключительной магической силой. У Слизерина был его медальон, который был превращен Волан-де-Мортом в крестраж. Неизвестно, был ли медальон наделён магической энергией до того, как в него был помещён кусок души Волан-де-Морта.
Любимое животное Слизерина — змея. Он умел разговаривать на парселтанге как змееуст. Издревле это врождённое умение считалось признаком тёмного мага.
Нигде не говорится, что другие основатели умели говорить на языках своих любимых животных. К примеру, не сказано, что Годрик Гриффиндор умел говорить со львами.
Слизерин переводится как «ползущий», а Салазар — фамилия диктатора Португалии.
Кроме того первая часть его фамилии Sly переводится как "хитрый", а ещё точнее "лукавый", что хорошо отражает особую черту студентов-слизеринцев.]]></text>
</doc>
