<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%A1%D0%A8%D0%90_%D0%BF%D0%BE_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборная США по квиддичу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сборные по квиддичу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборная США по квиддичу (англ. American National Quidditch team) — американская национальная сборная команда. Принимала участие в Чемпионате мира по квиддичу в 1993-1994 годах, но не прошла в финал. В 2014 году команда участвовала в Чемпионате мира, где заняла четвёртое место.
Состав

Чемпионат мира 2014 года
Сборная США была квалифицирована на Чемпионат мира 2014 года, проходивший в Аргентине. Команда летала на мётлах Старсуипер 21.
В первом матче против Сборной Ямайки американский охотник показал блестящую игру, забив девять голов, хотя последний мяч был забит в пустые кольца из-за потери сознания вратарём. Дариус Смэкхаммер в этой игре поймал снитч на 52-ой минуте, и команда выиграла со счётом 240-230. Победу Сборной присудили не сразу: комитет по квиддичу от Международной конфедерации магов должен был определить причину обморока ямайского вратаря — если бы он был заколдован болельщиками США, команда была бы дисквалифицирована. Омнинокли тысяч зрителей не зафиксировали ничего противозаконного, а позже выяснилось, что Бейли страдал от укуса сасабонсама, таким образом победа была по праву присуждена США.
Следующий матч Сборная сыграла 8 июня против команды Лихтенштейна. Обе команды заслужили похвалу. Зрителям запомнилось высокое лётное мастерство Квентина Ковальски, а охотник Лихтенштейна стал лучшим бомбардиром игры, забив 16 голов. Однако это не помешало Сборной США вырвать у них победу. Американский ловец совершил головокружительное пике сквозь перекрестный огонь бладжеров и рисковал столкновением с охотником Лихтенштейна Вилли Венцелем, чтобы добраться до снитча, летавшего вблизи его левой лодыжки. Со счётом 450-290 Сборная вышла в полуфинал. После долгой череды неудач в мировом квиддиче США праздновала это событие, словно победу в самом Чемпионате: они закатили салют над Патагонской пустыней, запуская в небо снопы белых, синих и красных искр из своих палочек. Потребовалось около двух тысяч применений чар забвения к маглам, живущим вблизи пустыни и пролетавшим на самолётах над этой местностью. Также фанаты Сборной США похитили известнейший талисман Лихтенштейна, авгурея Ханса, что привело к переговорам министра магии США Сэмюэля Дж. Куахога и министром магии Лихтенштейна Отто Обермейера. 
В полуфинале Сборная США сразилась со Сборной Бразилии 4 июля. Матч длился около суток. Игроки с обеих сторон проявляли крайние признаки усталости. Американская охотница Мерси Уордвэлл пять раз роняла квоффл, а затем билась головой о свою метлу, прежде чем её остановил ловец Дариус Смэкхаммер. Диаз и Алонсо также роняли мяч. Сьюзен Бленчфлауэр получила удар бладжером в лицо от своего же загонщика, Лукаса Пиквери. Позже она пыталась залезть к нему на метлу, чтобы выразить своё возмущение. Вскоре Бленчфлауэр совершила грубую ошибку, вылетев за пределы своей зоны, и Бразилии дали временное преимущество. С восходом солнца над Патагонской пустыней игроки оживились, охотники обеих команд забивали квоффлы, но именно вратарь Бразилии Рауль Алмейда решил исход битвы, неоднократно спасая кольца от атаки американцев. На двадцатом часу игры началась борьба за снитч, который первым заметил Смэкхаммер. Он вполне мог догнать снитч, если бы не точно направленные на него бладжеры, изменившие траекторию полёта. Сильва поймал крылатый мячик у самой земли, вырывая победу. Конечный счёт: 420-310.
Игра против Бразилии не стала для США последней в Чемпионате. 9 июля они сразились со Сборной Японии за третье место. Болельщики ожидали от этих команд, впервые за долгое время прорвавшихся так далеко в Кубке мира, сильной игры, но не ожидали, что она будет такой ожесточённой. К тридцать четвёртой минуте матча американская охотница Арсения Гонсалес получила два бладжера в лицо. Однако американцы не находили времени для передышки: они забили двенадцать голов в кольца, защищаемые выдающимся вратарём Тодороки, который был в превосходной форме. Загонщики Хонго и Синго были чрезвычайно активны. Японские охотники к тому времени забили восемнадцать голов. Норико Сато вскоре заметила снитч и рванула за ним. Лавируя между охотниками  и бладжерами, Сато выхватила снитч из-под ноги Мерси Уордвэлл, а Дариус Смэкхаммер тем временем врезался в охотника своей команды, Лукаса Пиквери. В знак уважения к соперникам японцы подарили США птенца Ху-ху.]]></text>
</doc>
