<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%93%D1%80%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%BF%D0%BE_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборная Гриффиндора по квиддичу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сборные по квиддичу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборная Гриффиндора по квиддичу (англ. Gryffindor Quidditch team) — сборная факультета Гриффиндор по квиддичу. В статье представлены все известные составы Сборной, об игроках команд до 1990-ых мало что известно.
В 1950-ые годы нынешний декан факультета Гриффиндор, Минерва Макгонагалл, обучаясь в Хогвартсе, играла в квиддич, так же как её мать, Изабель Росс, бывшая капитан Сборной. В 1953-1954 учебном году, будучи на последнем курсе, в заключительном решающем матче Гриффиндор — Слизерин в результате грубого нарушения правил со стороны соперников Минерва неудачно упала с метлы, получив сотрясение мозга, несколько сломанных рёбер и пожизненное желание увидеть крах Слизерина на квиддичном поле. Теперь становится понятным, почему Гарри Поттер, замеченный в полёте деканом факультета, стал ловцом в обход традиций уже на первом курсе, и объясняет дорогой подарок — замечательную новую метлу для самого юного члена команды. Позже профессор Макгонагалл неоднократно покровительствовала Гарри, чтобы он смог играть, договариваясь с преподавателями о переносах наказаний в угоду тренировкам и участию в матчах.
Отец Гарри Поттера, Джеймс Поттер, также играл в квиддич за команду Гриффиндора, однако, вопреки устоявшемуся мнению, был не ловцом, а охотником. Именная табличка с его именем до сих пор находится в Зале трофеев Хогвартса. По этому поводу Гермиона сказала: «Это у тебя в крови, Гарри», указывая на этот экспонат.
Семья Уизли — потомственные гриффиндорцы. Пять из семи детей Молли и Артура в разные годы были в составе команды Гриффиндора и испробовали все квиддичные «профессии»:
Чарли Уизли — капитан команды и прекрасный ловец.
Фред и Джордж Уизли — талантливые загонщики.
Рон Уизли — замечательный вратарь, если, конечно, поверит в себя.
Джинни Уизли — охотница и ловец, подменявшая Гарри во время его вынужденного отсутствия.
Сборная Гриффиндора 1974-1977
Сборная Гриффиндора 1989-1990
Сборная Гриффиндора 1991-1994
Сборная Гриффиндора 1995-1996
Сборная Гриффиндора 1996-1997]]></text>
</doc>
