<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%A1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%BF%D0%BE_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборная Слизерина по квиддичу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сборные по квиддичу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизерин]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сборная Слизерина по квиддичу (англ. Slytherin Quidditch team) — это сборная команда факультета Слизерин по игре в квиддич. Каждый год команда конкурирует с другими Сборными факультетов за Кубок школы по квиддичу.
Игроки команды, наверняка, из-за своей природной амбициозности всегда были известны агрессивной, жёсткой игрой. В 1950-ых Сборная приобрела себе вечного врага в лице Минервы Макгонагалл. Тогда будущая выпускница Хогвартса во время последнего матча была жёстко сбита с метлы и несколько недель пролежала в больничном крыле. Впоследствии Макгонагалл стала деканом Гриффиндора и всегда призывала Сборную своего факультета особенно рьяно бороться именно с ними. До поступления в школу Гарри Поттера, однако, её надежды каждый раз не оправдывались: с 1985 года шесть лет подряд Кубок Хогвартса по квиддичу завоевывал Слизерин.
При отборе в команду, по крайней мере, в 1990-ых ценился не талант и скорость игрока, а его сила, беспринципность или кошелёк. В 1992 году Драко Малфой получил место в команде, после того как его отец купил всем игрокам новейшие мётлы. В 1995 году в команду подтянулись «друзья» Малфоя — Крэбб и Гойл — идеальные загонщики, сильные и безжалостные, готовые столкнуть с метлы даже девушку.
Не раз слизеринцы во время матчей нарушали правила, но, к сожалению, не всегда были за это наказаны. Каковы игроки, таковы и болельщики Сборной (в основном, тоже слизеринцы) — они не просто поддерживают свою команду, но и придумывают различные кричалки, призванные унизить соперников. Так, в 1996 году они сочинили кричалку «Уизли — наш король», совсем не восхваляющую вратаря гриффиндорцев, а подрывающую его уверенность в себе.
Члены сборной]]></text>
</doc>
