<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Свинья]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неволшебные существа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Свинья (англ. Pig) — животное из семейства нежвачных парнокопытных. Существует 8 видов свиней, из них в Европе обитает один — дикий кабан, являющийся прародителем домашней свиньи. Домашних свиней человек выращивает в основном ради получения мяса, сала, кожи, фармакологических ингредиентов. В мире Гарри Поттера свинья считается животным, в наименьшей степени подвластным магии. Многие сторонники чистокровности считают, что ребёнок, у которого есть магические способности, должен обладать врождённым отвращением к свиньям. Неясно, может ли домашняя свинья стать анимагической формой волшебника, а также телесной формой Патронуса.
История
«Гарри Поттер и философский камень».
Гарри Поттер часто сравнивал своего толстого кузена Дадли со свиньёй. Однажды Хагрид, рассердившись на Вернона Дурсля, попытался превратить Дадли в свинью, но в результате у мальчика появился лишь свиной хвостик.
На первом уроке по трансфигурации у Гарри и его однокурсников профессор Макгонагалл превратила стол в свинью.
В 1991-1992 учебном году одним из паролей в гриффиндорскую гостиную был пароль «свиной пятачок».
«Гарри Поттер и Кубок Огня».
Сокращённый вариант имени совёнка Рона Уизли звучал как «Пиг», что в переводе с англ. «Pig» означает «свинья». Полное имя этого домашнего любимца звучит как «Pigwidgeon» («Пигвиджен»).  Такое имя придумала совёнку сестра Рона Джинни.
Интересные факты
В волшебной игре свивенходж используются мячи, сделанные из надутого свиного пузыря.
В 1675 году волшебник Брутус Малфой написал в журнале «Воинственный колдун»: «Итак, мы можем с уверенностью утверждать: всякий волшебник, проявляющий склонность к общению с маглами, в колдовстве столь слаб и жалок, что способен возвысится в собственных глазах, лишь окружив себя магловскими свиньями».
Одно из названий растения Цикута — «свиная вошь».
Многие разновидности драконов, например, Китайский огненный шар, питаются свиньями.
В волшебном мире есть существо, напоминающее поросенка — Штырехвост. Штырехвост пробирается в сарай и присасывается к свиноматке. Чем дольше штырехвост остается незамеченным, тем дольше в хозяйстве продолжается неурожай и болезни домашних животных.
В мире Гарри Поттера были очень популярны блюда из свинины, в том числе бекон, свиные отбивные котлеты, свиные окорока.
«Слепая свинья» — магическое спикизи в Нью-Йорке, которое содержал гоблин Гнарлак в 20-х годах XX века.]]></text>
</doc>
