<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0_%D0%A4%D0%BB%D1%91%D1%80_%D0%94%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%80_%D0%B8_%D0%91%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Свадьба Флёр Делакур и Билла Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Свадьбы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Свадьба Флёр Изабель Делакур и Уильяма Артура Уизли (англ. Wedding of William Weasley and Fleur Delacour) состоялась 1 августа 1997 года близ деревушки Оттери-Сент-Кэчпоул, в доме семьи Уизли «Нора». Шафером Билла был его брат Чарли, а подружками невесты — сёстры Билла и Флёр, Джинни Уизли и Габриэль Делакур.
После непродолжительной официальной части, гости продолжили веселье за небольшими столиками и на импровизированной танцплощадке, под аккомпанемент профессиональной инструментальной группы.
Гарри Поттер с самого начала свадьбы был замаскирован с помощью оборотного зелья под «кузена Барни». Уже под самый вечер веселье было неожиданно прервано появлением Патронуса Кингсли Бруствера с сообщением, что Министерство магии пало и Пожиратели смерти направляются к «Норе». Большинство гостей, в том числе Гарри, Рон и Гермиона, успели трансгрессировать.
Гости на свадьбе
Из названных гостей на свадьбе были:
Семья невесты:
Мсье Делакур — отец
Аполлин Делакур — мать
Габриэль Делакур — сестра
Кузины-вейлы
Семья жениха:
Артур Уизли — отец
Молли Уизли — мать
Чарли Уизли — брат
Фред Уизли — брат
Джордж Уизли — брат
Рон Уизли — брат
Джинни Уизли — сестра
Дяди по отцу
Остальные гости:
Тётушка Мюриэль — тётя Молли Уизли
Элфиас Дож — старый соратник старших Уизли
Гарри Поттер — друг семьи
Гермиона Грейнджер — друг семьи
Рубеус Хагрид — друг семьи, член Ордена Феникса
Римус Люпин — друг семьи, член Ордена Феникса
Нимфадора Тонкс — жена Римуса, друг семьи, член Ордена Феникса
Виктор Крам — знакомый Флёр и Гермионы
Ксенофилиус Лавгуд — сосед Уизли
Полумна Лавгуд — дочь Ксенофилиуса, подруга с параллельного класса Джинни Уизли
Ли Джордан — приятель близнецов Уизли.
Олимпия Максим — директриса школы, где училась Флер, подруга Хагрида.
Перкинс — коллега Артура Уизли.
Обслуживающий персонал:
Церемониальный служащий
Церемониальный служащий
Официанты
Музыканты
За кулисами
В экранизации книги не показана вся церемония свадьбы, показаны лишь танцы, разговоры гостей и сцена нападения Пожирателей Смерти. К тому же Гарри не принимал ничей облик, чтобы остаться неузнанным.]]></text>
</doc>
