<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B9%D1%84_%E2%84%96687]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сейф №687]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Сейфы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сейф 687 (англ. Vault 687) — банковская ячейка в волшебном банке «Гринготтс», принадлежащая семье Поттеров. Когда в 1981 году Джеймс Поттер и его жена Лили погибли, их годовалый сын унаследовал лежавшие там деньги. Но об этом он узнал только десять лет спустя, когда вместе с Рубеусом Хагридом пришёл в Косой переулок. Примечательно, что банковский ключ от сейфа, необходимый для доступа, был у Хагрида. Отсюда можно сделать вывод, что либо Джеймс и Лили заранее отдали ключ (скорее всего профессору Дамблдору), либо этот ключ нашёл всё тот же Хагрид, когда забирал малыша Гарри из разрушенного родительского дома.
Так или иначе, но содержимое сейфа 687 давало возможность мальчику не слишком ограничивать себя в тратах. Во всяком случае, ему не приходится, как семейству Уизли, покупать подержанные вещи и учебники. Хотя и транжирить родительское наследство он себе тоже не позволяет. В отношениях с ними ему было стыдно за то, что они вынуждены экономить каждый кнат, а он нет. 
Что касается Дурслей, то о том, что в его сейфе в банке Гринготтс лежат волшебные деньги, он смолчал, справедливо полагая, что ненависть к волшебникам не распространяется на их золото. 
В 1996 году в «Гринготтсе» были введены дополнительные меры безопасности, опасаясь нападений Пожирателей смерти многие волшебники снимались с мест и забирали свои вклады. Поэтому процедура выдачи денег невообразимо удлинилась. Чтобы Гарри не пришлось часами выстаивать в очереди, деньги для него из сейфа 687 снял брат Рона Билл, который работал в лондонском отделении волшебного банка. Маленькая деталь: хотя Гарри нуждался в тот момент в деньгах для покупки вещей для следующего учебного года, Билл взял деньги без его ведома. Иначе он не стал бы объяснять мальчику свой поступок. Следовательно, наличие ключа не обязательно для открытия сейфа. Либо в банке имеются дубликаты всех ключей.]]></text>
</doc>
