<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%BC%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сектумсемпра]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разрушающие заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проклятия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сектумсемпра (англ. Sectumsempra) — проклятие, рассекающее объект, на который направлено. Для устранения последствий существует контрзаклятие Вулнера санентур, но для полного излечения необходимо немедленно воспользоваться бадьяном. Изобретено Северусом Снеггом. Если сектумсемпрой была отсечена какая-либо часть тела, восстановить её невозможно никакими заклятиями.
История
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
Возможно, это заклинание применил Северус Снегг в конце пятого курса (см. статью Северус Снегг, главу «Худшее воспоминание Снегга»). Произошло это когда Джеймс Поттер обезоружил Снегга, но слизеринец всё же сумел взять свою палочку и сотворил заклинание, которое порезало щёку Джеймса.
«Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Также Сектумсемпру применил Гарри Поттер к Драко Малфою во время их стычки в туалете Плаксы Миртл на шестом курсе. И был поражён тем, какой силой обладает это заклинание.
Позже Гарри Поттер применил заклинание к Инферналам. Правда, почти без всякого эффекта: Сектумсемпра разрезала лишь одежду и мёртвую плоть.
После убийства Дамблдора Гарри уже вполне осознанно попытался применить «Сектумсемпру» к Северусу Снеггу. Но Снегг отбил заклинание, едко заметив при этом, что автор заклятия, разумеется, должен знать, как его останавливать.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
Во время операции «Семь Поттеров» Северус Снегг отсек «Сектумсемпрой» ухо Джорджу Уизли. Как выяснилось позже, Мастер Зелий пытался помешать напарнику-пожирателю наложить на Римуса Люпина убивающее заклятие, но промахнулся.
Этимология
Образовано от лат. Sectura — «рассечение, надрез» и лат. «Semper» — «всегда».]]></text>
</doc>
