<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B0_%D0%92%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Септима Вектор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Погибшие в Битве за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Септима Вектор (англ. Septima Vector) — преподаватель нумерологии в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс. Она имела репутацию «действительно строгого учителя», так что некоторые ученики по этой причине опасались выбирать для изучения её предмет. Её уроки были самыми любимыми у Гермионы Грейнджер.
Работа в Хогвартсе
1991—1992 учебный год
Вектор уже работала в Хогвартсе при сортировке Гарри Поттера и его друзей. На пиру в честь начала нового учебного года профессор сидела рядом с хранителем ключей и садов Хогвартса Рубеусом Хагридом. Также Септима присутствовала на первом матче Гарри Поттера по квиддичу.
1994—1995 учебный год
На четвёртом году обучения Гарри Поттера Вектор в большом зале встречала учеников школ Дурмстранг и Шармбатон и присутствовала на Святочном балу по случаю Турнира Трёх Волшебников, во время которого стояла рядом с Альбусом Дамблдором.
1995—1996 учебный год
На пятом году обучения Гарри Поттера Вектор присутствовала на банкете, сидела рядом с Сивиллой Трелони, внимательно слушая речь нового преподавателя защиты от тёмных искусств Долорес Амбридж. Когда Хагрид вернулся из «отпуска», предоставленного ему Альбусом Дамблдором, он разговаривал с Гарри, Роном и Гермионой, в тот момент мимо них проходила профессор Вектор, которую Хагрид чуть не сбил с ног.
1996—1997 учебный год
На шестом году обучения Гарри Поттера, приветствуя учеников в Большом зале, сидела рядом с Альбусом Дамблдором и Рубеусом Хагридом (по книге около Хагрида сидела профессор Трелони). В декабре присутствовала на рождественской вечеринке у Слизнорта. Также была на похоронах Дамблдора. Гермиона Грейнджер сдавала ей своё последнее эссе по Нумерологии.
1997—1998 учебный год
Профессор по-прежнему преподавала в школе при директорстве Северуса Снегга. Она принимала участие в Битве за Хогвартс. Вместе с другими преподавателями, студентами и членами Ордена Феникса защищала Хогвартс.
Этимология
В переводе с латинского языка Septima значит седьмая, а как известно, число семь — мощное магическое число, значимое для нумерологии. Вектор же — математический термин, обозначающий в самом простом случае объект, характеризуемый величиной и направлением.]]></text>
</doc>
