<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B_%D1%81_%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%BC_%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC_%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сектор борьбы с незаконным использованием изобретений маглов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сектор борьбы с незаконным использованием изобретений маглов (англ. Misuse of Muggle Artefacts Office) — подразделение, входящее в состав Департамента магического правопорядка британского Министерства магии. До лета 1996 года его возглавлял Артур Уизли. Вероятно, сектор следит за соблюдением закона, запрещающего заколдовывать магловские вещи, с намерением использовать их для других целей. Сотрудники регулируют использование магии на магловских объектах и занимаются сокрытием заколдованных предметов от маглов.
Примечательно, что Артур Уизли сам нарушал главный закон своего подразделения, потому что хранил летающий форд «Англия» и множество других магловских вещей в своём гараже. Рон говорил про отца: «Приди он с обыском к самому себе, пришлось бы самого себя арестовать». В итоге, за полёт своего сына и его друга на фордике до Хогвартса в 1992 году Артуру пришлось выплатить штраф в пятьдесят галеонов (очень большие деньги для Уизли в то время).
История
В 1991 году сотрудники сектора расследовали дело о чайном сервизе. Он принадлежал одной старой ведьме, а когда хозяйка умерла, был продан на аукционе одной женщине. На чаепитии чайник окатил гостей кипятком, а сахарные щипцы защемили нос одному из гостей-маглов. Тогда это дело в течение нескольких недель разбирали Артур и его единственный коллега Перкинс, им даже пришлось применить заклинание Забвения
В 1992 году за одну летнюю ночь, в которую Гарри забрали в «Нору» Рон и близнецы Уизли, Артура вызывали девять раз. Он разбирался с кусачим котлом и тающими ключами. Также сотрудники сектора по какой-то причине занимались историей с хорьками Прудсмерта, и лишь потом дело перешло в Комиссию по Экспериментальным Чарам.
В 1994 году Артур сорвался с отпуска, чтобы усмирить заколдованные Аластором Грюмом мусорные баки, плюющиеся своим содержимым в полицейских.
В 1995 году Сектор вёл расследование дела об извергающихся унитазах. Кто-то неизвестный заколдовывал унитазы в общественных уборных в разных районах Лондона. Мистер Уизли отмечает, что поиском преступников займётся патруль органов магического правопорядка. Позже стало известно, что это дело рук Уилли Уиддершинса. Однако, тогда его вина не была доказана и арестован он был позже по другому делу — за продажу кусающихся дверных ручек.
Рон считал работу отца самой скучной в мире, она плохо оплачивалась, и никто не считал её значимой.
Кабинет
Недооценённость подразделения администрацией Министерства очевидна уже при описании кабинета, в котором работают сотрудники сектора. Он находится в самом тупике напротив чулана. В кабинете почти нет свободного пространства: два стола и шкафы с картотекой. Мистер Уизли украсил стену рядом со своим рабочим столом различными плакатами с автомобилями, фотографией двигателя машины, двумя изображениями почтовых ящиков, вырезанных из магловских детских книжек, и схемой подсоединения проводов к штепселю. На рабочем столе Артура были: семейная фотография, тоскливо икающий тостер и пара кожаных перчаток, которые поигрывали большими пальцами, сплетя остальные. Окна в этом маленьком помещении не было, так как Министерство сочло его непозволительной роскошью для данного подразделения.]]></text>
</doc>
