<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%98%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Северная Ирландия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Северная Ирландия (англ. Northern Ireland, ирл. Tuaisceart Éireann) — административно-политическая часть Соединённого Королевства Великобритании и Северной Ирландии, расположенная в северо-восточной части острова Ирландия.
Столица и крупнейший город — Белфаст. Северную Ирландию не следует путать с Ольстером: Ольстер — это историческая провинция Ирландии, состоящая из 9 графств; Северная Ирландия же — это административно-территориальная единица Великобритании, включающая в себя лишь 6 из 9 графств Ольстера.
В мире Гарри Поттера
Одним из хорошо известных в волшебном мире городов Великобритании является Балликасл (англ. Ballycastle, от ирл. Baile an Chaistil — город при замке) — малый город, столица района Мойл, находящийся в графстве Антрим Северной Ирландии. Балликасл определяется как малый таун (то есть как город с населением от 4500 до 10 000 человек).
Известность Балликасл получил благодаря своей знаменитой квиддичной команде — Нетопыри Ньюкасла, входящей Британскую и Ирландскую квиддичную лигу. Эта наиболее популярная команда Северной Ирландии выигрывала Кубок двадцать семь раз, уступив по этому показателю всего лишь одной команде. У игроков чёрные мантии с изображением алой летучей мыши на груди.
Их знаменитый талисман, Крылан Барни, также известен своим участием в рекламе сливочного пива («Барни любит сливочное пиво!»).
Также команда известна тем, что в игре с «Паддлмир Юнайтед» позволила её охотнику поставить рекорд по забитым голам (1931).]]></text>
</doc>
