<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BC%D1%8C_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Семь Поттеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сражения по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Семь Поттеров» (англ. The Seven Potters) — название операции по безопасному перемещению Гарри Поттера из дома на Тисовой улице в «Нору». 
Предварительная информация
Защита материнской крови, которую дала сыну Лили Поттер и которую поддерживала Петуния Дурсль, исчезнет в день совершеннолетия Гарри. У волшебников это возраст семнадцати лет. С этих пор дом на Тисовой, 4 перестанет быть безопасным убежищем и для Поттера, и для Дурслей.
Незадолго до того, как Гарри исполнится 17 лет, Орден Феникса и его друзья хотят переместить его и семью Дурслей в безопасное место. Хотя дядя Вернон долго артачится, меняет своё мнение по сто раз на дню и даже подозревает Гарри в каких-то аферах с недвижимостью, в конце концов, он соглашается переехать с семьёй в защищённое место.
Дурсли уезжают на машине дяди Вернона, сопровождаемые Дедалусом Динглом и Гестией Джонс. С Гарри всё намного сложнее. Подозревая, что в Министерство магии уже проникли шпионы Волан-де-Морта, Орден хочет исключить любую возможность обнаружения Поттера Министерством. А способов таких много.
Во-первых, пока ему не исполнилось 17, он под «Надзором»: это такое заклинание, которое выявляет магию несовершеннолетних, а заодно — и всех заклинаний, сотворённых рядом (вспомните министерское предупреждение, которое Гарри получил за заклинание Левитации, которое на самом деле применил Добби).
Во-вторых, каминная сеть снова под контролем. Точно так же Министерство отслеживает любые порталы от Тисовой куда-либо ещё. Даже попытка трансгрессии от дома Поттера карается теперь тюремной отсидкой. Всё это сделано якобы для безопасности «Мальчика, Который Выжил». На самом деле — для исключения любой возможности безопасно покинуть дом до того, как он перестанет быть Убежищем Гарри.
Но выход найден. Надо отправить Поттера просто верхом на метле, или на подобном транспортном средстве, использующем минимум магии. Для ещё большей безопасности решено «спрятать» Гарри Поттера в толпе ложных Гарри Поттеров. В дом на Тисовую прибывают 13 человек и шестеро из них (Рон, Гермиона, Фред, Джордж, Флёр и Наземникус) приняли вид Гарри с помощью оборотного зелья. С каждым «Гарри» полетел кто-нибудь из «взрослых»:
Гарри Поттер — Рубеус Хагрид — мотоцикл Сириуса Блэка
Гермиона Грейнджер — Кингсли Бруствер — фестрал
Флёр Делакур — Билл Уизли — фестрал
Фред Уизли — Артур Уизли — метла
Джордж Уизли — Римус Люпин — метла
Рон Уизли — Нимфадора Тонкс — метла
Наземникус Флэтчер — Аластор Грюм — метла
У каждой пары был свой маршрут, по которому они летели от Тисовой до одного из семи защищенных Заклятием Доверия домов, откуда с помощью портала должны были переместиться в «Нору». На самом деле, защищённых домов было ещё больше (Грюм говорит о дюжине), чтобы ещё больше сбить с толку Пожирателей смерти.
Течение операции
Начало
Семь пар вылетают из дома на Тисовой практически одновременно. Но их встречают не пара патрулирующих Пожирателей, как ожидали друзья Гарри, а почти все соратники Волан-де-Морта, ряды которых усилены ещё и обычными магами, находящимися под заклятием Империус.
За каждым «Поттером» устремляется по четыре-пять преследователей. Практически сразу же начинается перестрелка заклятиями, небо над Тисовой расцвечивается красными вспышками оглушающих заклятий и зелёными — убивающих.
В какой-то момент Хагрид то ли не справляется с управлением, то ли неудачно уходит от заклятий, но летающий мотоцикл переворачивается в воздухе, и Гарри лишь чудом не вываливается из коляски. Он успевает подхватить свой рюкзак и клетку с Буклей, но теряет «Молнию». В этот момент их настигает чья-то «Авада Кедавра» и Букля падает замертво.
Вне себя от горя, и в ужасе, что подобную участь могут разделить его друзья, Гарри кричит Хагриду поворачивать обратно, но полувеликан неумолим: его задание — доставить Гарри к родителям Тонкс, и он его доставит.
«Поттеры» разлетаются
Как только стало ясно, что Пожиратели ждали Поттера, пары начинают разлетаться кто куда, и погоня вынуждена разбиться на группы. Волан-де-Морт бросается к тому «Поттеру», которого сопровождает Грозный Глаз Грюм: он считает, что настоящего Поттера будет опекать самый опытный мракоборец.
Запаниковавший Наземникус трансгрессирует, а Грюм получает от Тёмного Лорда заклятье прямо в лицо и падает с метлы. Это видят Флёр и Билл, летевшие неподалеку на фестрале. Волан-де-Морт переключается на них.
Возможно, позже по каким-то признакам Тёмный Лорд понимает, что и этот «Поттер» ложный (Флёр, например, в волнении могла что-то крикнуть по-французски). Он замечает Кингсли и полагает, что охранник магловского премьер-министра — тоже неплохая кандидатура для сопровождения настоящего Поттера и переключается на пару Гермиона — Кингсли. Их он оставил в покое, только когда ему доложили, что найден истинный Гарри Поттер.
За парой Рон — Тонкс устремляется Беллатриса Лестрейндж. Тётушка Белла во что бы то ни стало пытается убить племянницу, опозорившую род Блэков бракосочетанием с оборотнем. Рон мастерски сбивает с метлы напарника Беллатрисы, но оторваться от погони Нимфадоре очень не просто.
Снеггу, участвующему в погоне наравне с другими, достаётся пара Джордж — Люпин. Видя, как его напарник собирается послать заклятье в спину Люпина, Снегг пытается помешать ему своей любимой «Сектумсемпрой», но промахивается, и заклятие отсекает Джорджу ухо.
Погоня за Гарри
За Гарри и Хагридом летят три человека в масках. Лесничий пытается их «сбросить с хвоста», выбрасывая из выхлопной трубы волшебного мотоцикла то кирпичную стену, то тонкую сеть. Это даёт незначительное преимущество во времени, но Пожиратели всё же их догоняют.
В отчаянии Хагрид нажимает особую кнопку и из выхлопной трубы вырывается драконов огонь, сообщая мотоциклу такое ускорение, что Хагрида укладывает спиной на сидение, а коляска почти отрывается. Хагрид пытается на ходу починить мотоцикл заклятием «Репаро», но коляска отрывается окончательно.
Гарри левитирует себя («Вингардиум Левиоса») и Хагрид успевает выхватить мальчика из коляски и усадить его позади себя спина к спине. Гарри заставляет падающую коляску взорваться («Вспыхни»), задерживая тем самым погоню. Заодно сгорает оставшееся в коляске тело Букли.
Старые преследователи отстали, но им на смену прилетели двое других. В пылу борьбы с одного из них слетает капюшон, и Гарри видит бессмысленное лицо Стэна Шанпайка: бывший кондуктор «Ночного Рыцаря» явно под действием «Империуса». Гарри не хочет ни убивать его, ни оглушать: они сейчас летят слишком высоко над землёй, заставить человека камнем падать с такой высоты — всё равно, что убить его, а Стэн действует не по своей воле, его вины во всём этом нет. Всё это даже не проносится в мозгу Гарри, он это мгновенно чувствует. Он всего лишь обезоруживает Шанпайка «Экспеллиармусом» и... выдаёт себя этим с головой.
Гарри опознан
Второй преследователь был, видимо, настоящим Пожирателем смерти и знал о «фирменном» заклинании Поттера. Погоня на несколько минут покидает Гарри и Хагрида, чтобы известить Хозяина о найденном настоящем Гарри Поттере. Волан-де-Морт бросает преследование Кингсли и Гермионы и летит, теперь он в этом уверен, в правильном направлении.
Воспользовавшись паузой, Хагрид опять включает кнопку драконова огня, чтобы убраться оттуда как можно быстрее. Не успевает. Уже на подлёте к дому Тонкс их настигает Тёмный Лорд. Увидев летящего будто дым по ветру, без всякой метлы или фестрала Сами-знаете-кого, Хагрид даже тихонько завыл от страха.
В последней попытке остановить погоню он прыгает с мотоцикла прямо на Пожирателей, оставляя Гарри падать вниз на неуправляемой машине. Уходящий в пике Поттер не представляет где верх и где низ, но в один из моментов его волшебная палочка тянет руку будто магнит, нацеливается на что-то в воздухе и выстреливает неизвестным заклинанием, разрушая палочку Люциуса Малфоя в руках Волан-де-Морта.
Гарри и Хагрид падают вместе с остатками летающего мотоцикла прямо в пруд в саду дома Тонкс. Здесь Пожиратели уже не могут их ни увидеть, ни достать. Наконец-то друзья в безопасности.
Дом Тонкс
Гарри и Хагрид приходят в себя уже в доме родителей Тонкс — Теда и Андромеды. Супруги магически вылечили их и проводили к порталу. Портал перенёс Гарри и Хагрида в «Нору».
Конечный пункт
В «Нору» Гарри и Хагрид попадают первыми из семи пар. Порталы, которые должны были перенести Рона и Тонкс, Фреда и мистера Уизли, вернулись без людей. Постепенно участники операции возвращаются. Некоторые — со своими порталами, другие — своим ходом. Все понимают, что кто-то выдал дату отъезда Гарри с Тисовой, но о двойниках предателю не было известно. Этот вопрос остаётся открытым. Попытки Люпина и Кингсли проверить других участников не увенчались успехом: никто не выдавал себя за кого-то другого, все были теми, кем выглядели.
Лишь впоследствии читателю предоставляется самому строить догадки о том, откуда Снеггу была известна настоящая дата операции. Именно Снегг подсказал Наземникусу идею с двойниками. И подсказал её при личной встрече. Значит, Наземникус встречался (добровольно!) с тем, кого Орден считал предателем и убийцей Дамблдора. И боязнь разоблачения — это ещё одна причина, по которой Флэтчер сбежал с поля боя.
Итоги
Гарри Поттер — Рубеус Хагрид. Добрались до назначенного дома с незначительными ранами, но при этом погибла Букля. В «Нору» попали со своим порталом.
Гермиона Грейнджер — Кингсли Бруствер. Несмотря на преследование Волан-де-Мортом, добрались до нужного дома и до своего портала без потерь.
Флёр Делакур — Билл Уизли. Преследовались Волан-де-Мортом, видели смерть Грозного Глаза и бегство Наземникуса. До нужного дома и своего портала добрались вовремя.
Фред Уизли — Артур Уизли. Добрались без особых неприятностей.
Джордж Уизли — Римус Люпин. Опоздали к порталу, во время преследования Джорджу заклятием отсекло ухо.
Рон Уизли — Нимфадора Тонкс. Фанатично преследовались Беллатрисой Лестрейндж. Еле ушли от погони, опоздали к порталу.
Наземникус Флэтчер — Аластор Грюм. Первые подверглись преследованию Волан-де-Морта. Наземникус в страхе трансгрессировал, Грюм погиб. Тело Грюма не было найдено, но его глаз каким-то образом оказался у Долорес Амбридж.
С телом Грюма не всё ясно. Приблизительно через час или два после смерти Аластора за его телом отправились Билл и Римус, но так и не нашли его. На фанатских форумах обсуждалась версия о том, что Грюм не погиб, а всего лишь был ранен и потерял на поле боя волшебный глаз. Роулинг предвидела подобные дебаты, и чуть позже Гарри, Рон и Гермиона обсуждают, не мог ли Грозный Глаз остаться в живых... Самым весомым аргументом «за» смерть легендарного мракоборца можно считать отсутствие Грюма в Битве за Хогвартс: уж Аластор бы такое не пропустил!
За кулисами
Сцена погони в фильме сильно сокращена по сравнению с книгой, но вместе с тем весьма зрелищна. Отличия:
В книге каждый из поддельных Поттеров взял с собой клетку с чучелом белой совы. В фильме Гарри перед отлётом отпускает Буклю.
В книге Букля погибает, попадая под случайное заклинание «Авада Кедавра». В фильме она бросается между Пожирателями и Гарри и закрывает хозяина собой, тем самым и спасая его, и выдавая.
В фильме коляска не отрывается от мотоцикла, но когда волшебная палочка находит палочку в руках Волан-де-Морта, и Хагрид, и Гарри находятся в бессознательном состоянии.
В фильме нет промежуточных домов с порталами, и, как следствие, нет четы Тонкс. Все «Поттеры» направляются прямо в «Нору».
Киноляпы
Во время операции «Семь Поттеров» Наземникус должен лететь на одной метле с Грюмом, но когда Грюм пролетает мимо Гарри с Хагридом, Наземникуса с ним нет.
Во время операции на некоторых кадрах видна яркая полная луна, а мы знаем, что Римус Люпин, даже выпив волчье противоядие, превращается в волка. Если бы операция назначалась на время полнолуния, Римус не смог бы в ней участвовать.
Появление
Гарри Поттер и Дары Смерти (Первое появление)
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть I (игра)
LEGO Harry Potter 5-7]]></text>
</doc>
