<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серебро]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Металлы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Серебро (англ. Silver) — пластичный дорогой металл светло-серого цвета, по стоимости уступает золоту. Химический символ — Ag.
В мире магов используется в ювелирном деле и для производства монет. В волшебном мире многие серебряные вещи сделаны руками гоблинов, которые владеют некими секретами обработки металлов. Изделия гоблинского производства имеют некие особые качества. Гоблин всегда отличит изделие гоблинской работы от изделия, сделанного человеком.
Серебряный цвет — один из цветов-символов факультета Слизерин.
История
В поттериане упоминаются следующие изделия из серебра:
Делюминатор
Сикль — монета среднего достоинства денежной системы волшебников Великобритании.
Застёжки от мантий у студентов Хогвартса
Серебряный котёл
Вторые двери в Гринготтс. На них выгравировано предупреждение.
Значок старосты факультета
Кубки, таблички, статуэтки в Зале Наград.
Крылышки снитча
Свисток у мадам Роланды Трюк
Дверная ручка с замком и Крылатый ключ в подземелье философского камня
Кнопка на приборной доске форда «Англия»
Кубки для питья в Хогвартсе
Блюдо с протухшими рыбами на Юбилее смерти
Приборы в кабинете Дамблдора
Меч Гриффиндора
Ножницы из Набора по уходу за метлой
Застёжка на мантии Фаджа
Чайник Трелони
Кубок Хогвартса по квиддичу
Кувшин в спальне Гриффиндора
Свисток судьи Хасана Мустафы
Поднос на кухне Хогвартса
Серебряная рука Хвоста
Щипчики из дома Блэков
Рамки для фотографий в доме Блэков, в доме Батильды Бэгшот, принадлежащие Горацию Слизнорту
Дверной молоток на двери в доме Блэков в виде извивающеймя змеи
Шкатулки в доме Блэков
Серебряная табакерка Блэков
Столовое серебро семьи Блэков
Значки для посетителей Министерства Магии
Значки «Уизли — наш король»
Во время битвы с Дамблдорорм Волан-де-Морт сотворил серебряный щит
Чернильница в кабинете Дамблдора
Защитные амулеты, которые продавал торговец амулетами в Косом переулке
Нож для работы на уроках по зельеварению
Напёрсток, который юный Том Реддл украл у кого-то из сирот
Нож Дамблдора
Оправа щётки для волос, которую использовали в качестве портала в операции «Семь Поттеров».
Подносы на свадьбе Флёр и Билла
Украшение в виде змей в ванной дома Блэков.
Нож Беллатрисы Лестрейндж
Доспехи, кувшин в сейфе Лестрейнджей
Яйца Оккамия
Есть вероятность, что некоторые из перечисленных вещей были сделаны не из серебра, а просто имели серебристый цвет (например, кнопка на приборной доске фордика). Также в книгах часто упоминаются серебряные надписи на книгах, вывесках и пр. Возможно, они нанесены серебром, а, возможно, они просто имеют серебристый цвет. Также в книгах есть упоминания об отделке одежды серебром (к примеру, вышивка). Возможно, здесь имеется в виду вышивка нитью из настоящего серебра, но, скорее всего, речь идет всего лишь о серебристом цвете деталей одежды.]]></text>
</doc>
