<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%B2%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Селвин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Селвинов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Селвин (англ. Selwyn) — тёмный волшебник, крайне опасный Пожиратель смерти, представитель одной из самых чистокровных семей магической Британии, последователь Тёмного Лорда во Второй магической войне. Один из немногих Пожирателей Смерти, не имевших за плечами срока заключения в Азкабане.
Биография
Вторая магическая война
Впервые Селвин встречается читателям во время операции «Семь Поттеров», проводимой Орденом Феникса при поддержке лояльных ему людей. Он и ещё несколько Пожирателей преследовали Гарри и Хагрида, однако полной уверенности в том, что они преследуют настоящего Гарри Поттера, у них не было, так как из дома на Тисовой улице вылетело семь одинаково выглядящих «Поттеров». Но когда Гарри использовал разоружающее заклятие, которое Пожиратели считали его фирменным приемом, Селвин, распознав юношу, вызывает Тёмного Лорда. В схватке палочка Гарри уничтожает палочку Люциуса Малфоя, которую Волан-де-Морт специально одолжил на этот вечер. Лишённый оружия Тёмный Лорд требует палочку у Селвина, но вряд ли Селвин успел выполнить приказ: Гарри и Хагрид уже благополучно достигли дома родителей Тонкс, на котором лежали защитные заклинания, не позволившие неприятелю преследовать их дальше.
После переворота в Министерстве Магии Селвин, возможно, начал работать там, при этом совмещая деятельность в качестве политика с запугиванием противников нового режима, выбиванием информации из них. Например, он и Трэверс приходили в дом Ксенофилиуса Лавгуда (тот вызвал Пожирателей, чтоб они схватили Гарри и отпустили взамен него дочь Ксенофилуса Полумну). Но тогда Гарри с ребятами удалось избежать пленения.
Скорее всего Селвин, как и все сторонники Тёмного Лорда, участвовал в битве за Хогвартс. После поражения своего повелителя, вероятно, был посажен в Азкабан или же погиб во время Битвы.
За кулисами
Родством с Селвинами хвасталась Долорес Амбридж, хотя, скорее всего, это была обычная ложь. В подтверждение своих слов замминистра демонстровала всем медальон Слизерина, который на самом деле она просто отобрала у торговца краденым. Буква «S», выложенная мелкими изумрудами на крышке, как утверждала Амбридж, указывала на фамилию «Селвин».]]></text>
</doc>
