<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D0%A3%D0%BE%D1%80%D0%BB%D0%BE%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Селестина Уорлок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Музыканты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1910-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бронзовые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Валлийцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Селестина Уорлок (англ. Celestina Warbeck; род. 18 августа 1917) — ведунья-певица, исполнительница любовных песен, очень популярная в середине 60-х годов ХХ века. И до сих пор она выступает на волшебном радио. Так летом 1992 года она была приглашена в эфир радиошоу «Ведьмин досуг».
Любимая певица Миссис Уизли. С песнями Селестины у неё связаны романтические воспоминания об их с Артуром молодости. Однако не все приходят в восторг от заунывных песен миссис Уорлок — так Флёр находила её творчество скучным и жутким, чем ещё более разжигала к себе нелюбовь будущей свекрови.
Миссис Уорлок выступает на ежегодных рождественских концертах, транслируемых по волшебному радио, давала концерты в Ливерпуле и в парке Эксмур. Несмотря на солидный возраст, в 2003 году ведунья ещё пела: на одном из концертов она пригласила на сцену спеть с ней дуэтом одного из фанатов, как ей казалось. Им оказался магл, случайно перемещённый порталом на концерт. После инцидента маглу стёрли память, но вскоре в магловском мире появился хит, подозрительно похожий на песню Уорлок. Сама певица не была в восторге от этого.
Некоторые песни ей помогает исполнять хор, включающий в свой состав ведьм-банши.
Репертуар
Репертуар Селестины составляют песни:
«Ты заклятием взял мое сердце»
«Котел, полный крепкой, горячей любви»
«Парни, бейте Бладжеры сильнее и зажмите этот Квоффл». Известно, что этот командный гимн «Паддлмир Юнайтед» был написан ею для сбора средств в поддержку Лечебницы имени Святого Мунго.
Последний её альбом назывался: «Ты украл мой котёл, но не украдёшь моё сердце».
Информация с Pottermore
Сенсационно известная певица Селестина Уорлок (которую иногда называют «Поющей Колдуньей») родом из Уэльса. Её отец, мелкий служащий из Отдела по связям с маглами, познакомился с матерью-маглой (малоизвестной актрисой), когда на ту напал смеркут, маскировавшийся в кулисах. 
Выдающиеся вокальные данные Селестины были очевидны с раннего детства. Узнав, что магических школ сценического мастерства не существует, миссис Уорлок была разочарована и с неохотой согласилась на учёбу дочери в Хогвартсе (где она обучалась на факультете Гриффиндор), а позднее постоянно писала в школу о необходимости организации хора, театрального кружка и танцевальной студии, чтобы дочь могла продемонстрировать свои таланты.
Часто выступая с хором банши, Селестина давала заслуженно популярные концерты.
Три преданных поклонницы\-ка стали участницами\-ками несчастного случая на мётлах в небе над Ливерпулем, когда пытались проникнуть на последнее шоу тура «Ветреная Афродита». Билеты на концерты Селестины продаются на чёрном рынке по многократно завышенным ценам (это одна из причин, почему Молли Уизли никогда вживую не слышала любимую исполнительницу).
Селестина неоднократно участвовала в благотворительных акциях, в частности, в сборе пожертвований для больницы Святого Мунго: тогда она исполнила гимн сборной «Паддлмир Юнайтед» под названием «Парни, отбейте эти бладжеры и пасуйте квоффл сюда». Более спорной была ситуация, когда Селестина оспаривала попытки Министерства Магии ввести ограничения магических традиций, связанных с празднованием Хэллоуина.
Среди наиболее известных песен Селестины — «Ты выколдовал сердце у меня из груди» и «Котёл, полный горячей и страстной любви». Её поклонницами\-ками в основном являются люди в возрасте, которым нравятся её сильный голос и эффектный стиль. Вышедший в конце XX века альбом «Ты похитил мой котёл, но сердце не получишь» стал невероятным хитом во всём мире.
Личная жизнь Селестины не раз становилась темой колонок светской хроники «Ежедневного Пророка». Её ранний брак с магом подтанцовки продлился всего год, после чего Селестина вышла замуж за своего менеджера и родила от него сына — а через десять лет ушла к композитору Ирвину Уорблу.
К увлечениям миссис Уорлок также относятся волшебные путешествия, разведение шишуг и отдых в любом из её восьми домов.
Мысли Дж. К. Роулинг
Этимология
«Celesta» в переводе с итальянского означает «небесная». Также челеста — название музыкального клавишно-ударного инструмента, звучащего, как колокольчики.
«Warble» — пение, трели птиц.
За кулисами
В Косом переулке в «Волшебном мире Гарри Поттера» есть шоу, в котором выступает Селестина Уорлок. Она поёт оригинальные песни прямо на улице в сопровождении трёх бэк-вокалисток. В роли Селестины выступает актриса и певица Шаулланда Лакомб.]]></text>
</doc>
