<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B_%D1%81_%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC_%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сектор борьбы с неправомерным использованием магии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Министерство магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отделы Министерства магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отдел магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сектор борьбы с неправомерным использованием магии (англ. Improper Use of Magic Office) — отдел, входящий в состав Департамента магического правопорядка британского Министерства магии.
Сотрудники отдела занимаются расследованием преступлений, связанных с злоупотреблением волшебством. Они следят за соблюдением Международного статута секретности и Указа о разумном ограничении волшебства несовершеннолетних.
Получив донесение о нарушении закона, сотрудник сектора решает, какие меры предпринять: если закон нарушен впервые и последствия его незначительны, он ограничивается письмом с предупреждением, случаи со злостными нарушениями рассматриваются в Визенгамоте.
Кроме того, в данном секторе регистрируются анимаги.
Дела Гарри Поттера
Отдел неоднократно рассматривал нарушения закона Гарри Поттером.
31 июля 1992 года ему было вынесено предупреждение о запрете колдовства вне школы, когда домовой эльф Добби применил заклинание левитации в доме №4 на Тисовой улице. Муфалда Хмелкирк вынесла ему в письме предупреждение: «Еще одна такая провинность, и Вас исключат из вышеупомянутой школы согласно Указу, предусматривающему разумное ограничение волшебства несовершеннолетних (1875 г., параграф С)».
В начале августа 1993 года Гарри непреднамеренно превратил тётушку Мардж в огромный воздушный шар. Формально он снова нарушил закон, но тогда министр магии Корнелиус Фадж пожалел Гарри, которого, как он считал, и без того преследует маньяк Сириус Блэк.
Спустя два года Гарри был вынужден вызвать Патронуса в населенном маглами районе, в присутствии кузена-магла, чтобы защититься от дементоров. Представитель отдела Муфалда Хмелкирк отправила в его дом письмо, где сообщалось, что за грубое нарушение Указа о разумном ограничении волшебства несовершеннолетних он исключен из Хогвартса и его волшебная палочка будет уничтожена. Благодаря вмешательству Альбуса Дамблдора приговор сотрудников отдела не был исполнен незамедлительно. 12 августа дело Гарри рассматривалось на дисциплинарном слушании в Визенгамоте, назначенном сотрудниками отдела, — и снова директор Школы Чародейства и Волшебства защитил своего ученика. Гарри было позволено вернуться в Хогвартс.
Известные сотрудники
Орабелла Наттли (середина XVIII века) занималась чисткой офиса, уборкой за министерскими совами, курьерскими обязанностями.
Долорес Амбридж поступила стажёром в Отдел сразу после окончания Хогвартса, и вскоре благодаря своей амбициозности получила повышение — в неизвестный период до 1995 года Амбридж стала главой отдела.
Честер Дэвис (поступил на службу в 1887 году)
Муфалда Хмелкирк (точно работала в период между 1993 и 1997 гг.) высылала письма с предупреждением о запрете на использование магии.
Руфус Фадж (принят на работу в 1999 году, однако на спор подверг исчезновению магловский поезд в метрополитене и за свои действия был отстранён от занимаемой должности)]]></text>
</doc>
