<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сентябрь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сентябрь — девятый месяц года, имеет 30 дней.
Каждый год 1 сентября в Хогвартсе начинается новый учебный год, вечером в замке проходит Праздничный пир и церемония распределения новичков по факультетам.
События
1 сентября:
1971 — при отъезде сёстры Эванс рассорились: отныне Петуния будет всегда дурно отзываться о Лили. В поезде на пути в Хогвартс знакомятся Северус Снегг, Джеймс Поттер и Сириус Блэк. Первый распределён в Слизерин, два других мальчика — в Гриффиндор.
1991 — Гарри Поттер знакомится с семьёй Уизли, становится другом Рона и отвергает дружбу Малфоя. Гарри и Рон распределены в Гриффиндор, Драко — в Слизерин.
1992 — Гарри и Рон, не сумев пройти на платформу 9¾, решают добраться до школы на летающем автомобиле мистера Уизли.
1993 — по дороге Хогвартс-экспресс обыскивают дементоры. Гарри, Рон и Гермиона Грейнджер знакомятся с профессором Люпином.
1994 — нападение на дом Грозного Глаза Грюма. Под видом Грюма в Хогвартс приезжает Барти Крауч-младший.
1995 — Гарри с друзьями знакомится с Полумной Лавгуд. Гарри впервые видит фестралов.
1996 — первое, передвижное заседание «Клуба Слизней». Гарри пытается добыть информацию от Малфоя, но сам подвергается нападению.
2009 — в Хогвартс поступает Тедди Люпин.
2017 — в Хогвартс поступают Роза Уизли, Альбус Поттер и Скорпиус Малфой.
2 сентября:
1992 — Рон Уизли получил от своей матери громовещатель с выговором за то, что взял летающий автомобиль отца.
1993 — первый урок профессора Хагрида. Гиппогриф Клювокрыл напал на Драко Малфоя, который не придерживался элементарных правил поведения с гиппогрифами. Благодаря защите Хагрида, Малфой отделался небольшой раной на руке, однако отец Драко подал в суд.
1997 — Налёт на Министерство магии. Гарри, Рон и Гермиона добывают настоящий Медальон Салазара Слизерина.
6 сентября 1995 — гриффиндорская команда по квиддичу под руководством Анджелины Джонсон проводит отборочные испытания для кандитатов на освободившееся место вратаря.
Неточные даты
1995 — известный музыкант Донаган Тремлетт женился, об этом написали в «Ежедневном пророке». 
Родились
7 сентября (год рождения неизвестен, вероятно, не раньше 1960 года) — Миссис Чанг (мама Чжоу).
19 сентября 1979 — Гермиона Грейнджер.
25 сентября (год рождения неизвестен, предположительно 1921 год) — Гаррик Олливандер.
26 сентября (год рождения неизвестен, предположительно 1958 год) — Квиринус Квиррелл.
Умерли
В реальном мире
События
 Сентябрь в Википедии
Родились
4 сентября 1999 — английская актриса Элли Дарси-Олден, исполнившая роль маленькой Лили Эванс в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
5 сентября 1958 — российский киноактёр, мастер дубляжа Вячеслав Баранов. В фильмах о Гарри Поттере озвучивал Аргуса Филча и домового эльфа Добби.
5 сентября 1991 — российская актриса Полина Чекан, озвучившая в русских версиях фильмов о Гарри Поттере Джинни Уизли.
5 сентября 1998 — английская актриса Хелена Барлоу, в последнем фильме о Гарри Поттере сыграла роль Розы Уизли.
7 сентября 1967 — британский актёр Тоби Джонс, который в фильмах «Гарри Поттер и Тайная комната», «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» озвучивал эльфа Добби.
7 сентября 1989 — британский актёр Хью Митчел, исполнивший роль Колина Криви в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната».
9 сентября 1958 — российский актёр Сергей Балабанов, озвучивавший в четвёртом фильме о Гарри Поттере Барти Крауча младшего.
9 сентября 1987 — актёр Джошуа Хердман, сыгравший в фильмах о Гарри Поттере роль Грегори Гойла.
10 сентября 1958 — американский режиссёр Крис Коламбус, который снял первые два фильма о Гарри Поттере.
17 сентября 1937 — российский актёр Рудольф Панков, озвучивший в русском дубляже Поттерианы Артура Уизли.
18 сентября 1929 — британская актриса Элизабет Сприггс, сыгравшая в первух двух фильмах о Гарри Поттере роль Полной Дамы.
19 сентября 1963 — музыкант Джарвис Кокер, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня» солиста группы «Ведуньи» Мирона Вогтэйла.
20 сентября 1953 — актриса Шан Томас, сыгравшая в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» роль Амелии Боунс.
22 сентября 1987 — английский актёр Том Фелтон, во всех восьми фильмах о Гарри Поттере играл Драко Малфоя.
24 сентября 1972 — британская актриса Кейт Флитвуд, исполнительница роли Мэри Кроткотт в «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1».
Умерли
24 сентября 1541 — алхимик, врач и оккультист Парацельс.
8 сентября 2016 — Хейзел Дуглас, актриса, сыгравшая в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» Батильду Бэгшот.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Информация публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Сентябрь 2004 — Урик Странный
Сентябрь 2005 — Гаспард Шинглтон
Сентябрь 2006 — Хамблдон Квинс
Сентябрь 2007 — Альбус Дамблдор]]></text>
</doc>
