<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%94%D0%B8%D0%B3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Седрик Диггори]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Диггори]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ловцы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чемпионы Турнира Трёх Волшебников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны квиддичных команд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1995]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Недоучившиеся в Хогвартсе]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Седрик Диггори (англ. Cedric Diggory) — студент Пуффендуя на три года старше Гарри Поттера. Один из главных героев четвёртой части. Единственный ребёнок Амоса Диггори и его жены. Седрик Диггори описан как «сильный, но тихий тип», «ужасно привлекательный», честный и смелый. Был капитаном и ловцом команды Пуффендуя по квиддичу, старостой факультета и вообще — отличным студентом. В 1994 году ему исполнилось 17 лет, то есть он родился в 1977, но в том же 1994 году Седрик учится всего лишь на шестом курсе, значит он поступил в Хогвартс в 1989 году. Отец Седрика, Амос Диггори, работает в Отделе регулирования магических популяций и контроля над ними в Министерстве магии.
Биография
Седрик впервые появляется в третьей книге как капитан и ловец команды Пуффендуй. Диггори ловит снитч чуть раньше Гарри в матче Пуффендуй-Гриффиндор, но узнав, что в последний момент Гарри из-за появления на поле дементоров упал в обморок и свалился с метлы, он предлагает переиграть матч. Капитан команды Гриффиндора Оливер Вуд отказался от этого предложения и признал, что Пуффендуйцы выиграли честно (счёт был 150:50 в пользу Пуффендуя).
Мы чуть больше узнаём о Седрике, когда отец и сын Диггори, которые, оказывается, живут неподалёку от «Норы», рядом с деревней Оттери-Сент-Кэчпоул, вместе с семьёй Уизли, Гарри Поттером и Гермионой Грейнджер отправляются порталом на Чемпионат мира по квиддичу. Примечательно, что Седрику было очень неловко за хвастливое заявления отца, что младший Диггори «победил Гарри Поттера». Юноша прекрасно помнит, что победа досталась ему случайно.
В октябре 1994 года в Хогвартсе открылся возрождённый после многовекового перерыва Турнир Трёх Волшебников. На Турнир приехали представители ещё двух магических школ: Шармбатона и Дурмстранга. Диггори был избран Кубком Огня в качестве чемпиона от Хогвартса. Факультет Пуффендуй, не избалованный наградами, был на седьмом небе от счастья.
Неожиданно для всех Кубок выбрал ещё одного, четвёртого Чемпиона, Гарри Поттера. Практически все студенты Хогвартса сочли, что несовершеннолетний Поттер сумел каким-то образом обмануть Кубок и обойти возрастное ограничение. Однако накануне первого тура Гарри узнаёт, что первым испытанием будут драконы. И по некоторым деталям понимает, что Диггори окажется единственным из Чемпионов, кто об этом не будет знать. Он предупреждает пуффендуйца. Седрик сначала не верит Гарри, но тому удаётся его убедить. В благодарность Диггори приструнил своих почитателей, и они перестали на каждом шагу дразнить Поттера, а также подсказал ему, как разгадать тайну Золотого Яйца.
Седрик — привлекательный молодой человек. На него засматривается не только Чжоу Чанг. Гриффиндорки старших курсов тоже отмечают, что Седрик «немногословен и хорош собой» (однако Оливер Вуд на это говорит, что Диггори «двух слов связать не может, вот и молчит»). Даже француженка Флёр Делакур пробует очаровать Диггори своими чарами вейлы. Правда, попадает при этом в Рона Уизли.
Диггори встречался с Чжоу и пригласил её на Святочный бал, чем вызывал ревность Гарри Поттера, который хотел пригласить ее сам. Вместе с тем благородство характера Седрика примирило с ним Гарри. Этим же качеством Диггори воспользовался профессор Грюм (собственно говоря, не Грюм, а игравший его роль Барти Крауч-младший, но об этом тогда ещё никто не знал). Зная, что Седрик считает себя обязанным Гарри за подсказку в первом туре Турнира, Грюм помог Седрику в раскрытии секрета золотого яйца, не сомневаясь, что он поделится тайной с Гарри.
Вместе с Гарри Седрик на последнем туре фактически выиграл Турнир, но трагически погиб при выполнении последнего этапа соревнования 24 июня 1995 года — Питер Петтигрю убил его как «лишнего» (свидетеля, и вообще хотел лишить Поттера потенциального защитника) заклинанием Авада Кедавра по приказу Волан-де-Морта. Последняя просьба Седрика, высказанная уже после смерти — отнести его тело родителям. Между прочим, исходя из фактов, Седрик бы не погиб, если не благородство Гарри — по книге, Седрик встречает Гарри в нескольких метрах от Кубка, т.к. у Гарри была повреждена нога, он не мог идти, и Диггори предложил ему взять Кубок. Но Гарри решил разделить победу в Турнире. Если бы он не отказался и один попал на кладбище, Седрик остался бы жив...
Смерть Седрика была потрясением для всего Хогвартса. Церемония награждения победившего по очкам факультета Кубком школы была отменена, стену за учительским столом завесили траурным черным покрывалом. Дамблдор произнес речь о возвращении Волан-де-Морта и о выборе между «легким и правильным», заявив, что «говорить, что смерть Седрика была результатом несчастного случая, или заявлять, что он сам в этом виноват, было бы оскорблением его памяти». Между тем министр магии Корнелиус Фадж именно заявил о «несчастном случае» (в следующей книге это повторяет Долорес Амбридж), а тело Седрика без всяких экспертиз было поспешно похоронено на кладбище в Хогсмиде (для того, чтобы никто не успел заметить следов заклинания Авада Кедавра — то есть отсутствия каких-либо следов причины смерти).
Седрик несколько раз упоминается в следующей книге: он появляется в кошмарных снах Гарри, который переживает его смерть снова и снова; его смерть становится предметом спора между Гарри и Долорес Амбридж; Захария Смит бестактно спрашивает Гарри, как именно убили Седрика, и не получает ответа; Чжоу Чанг, надеясь найти утешение во встречах с Гарри, спрашивает его, вспоминал ли Седрик ее перед смертью, и Гарри, отвечая ей, всё же знакомит читателей (которые могли и не читать четвёртой книги) с тем, как именно убили Седрика.
Альтернативная реальность
Сюжет пьесы «Гарри Поттер и Проклятое дитя» разворачивается вокруг гибели Седрика Диггори и попыток юных Поттера и Малфоя (Альбуса и Скорпиуса соответственно) изменить прошлое и спасти Чемпиона Хогвартса.
С помощью созданной Теодором Ноттом новой, экспериментальной модели Маховика времени, мальчики из 2020 года раз за разом пытаются переписать историю, чиня всяческие препятствия Седрику в 1994 году, чтобы он не смог дойти до третьего задания Турнира Трёх Волшебников и остался бы в живых. И раз за разом их старания приводят к «эффекту бабочки»: весьма драматическим и даже трагическим образом изменяется настоящее.
В одном из вариантов прошлого Диггори всё равно гибнет, но в 2020 году все герои перемешиваются самым причудливым образом: Рон женат на Падме Патил, Гермиона — противная училка в Хогвартсе, и всё в том же духе. Либо Седрик остаётся жив, но становится Пожирателем смерти и в Битве за Хогвартс убивает Невилла Долгопупса, а значит Нагайна не уничтожена, Тёмный Лорд убивает Гарри Поттера и приходит к власти. Всё это приводит к тому, что Альбус Поттер вообще не родился.
В итоге герои возвращают реальность к исходному состоянию, а отец и сын Поттеры приходят поклониться на могилу Седрика...
Магические способности
Одаренность — Седрик превосходил своих сверстников в магических способностях. На 6 курсе, после использования портала, он один сумел устоять на ногах вместе со взрослыми, в то время, как все остальные дети (в том числе и его однокурсники близнецы Уизли) со всего размаха врезались в землю.
Трансфигурация — Седрик был хорошим специалистом в данной области, ему удалось преобразовать камень в собаку во время Первого испытания. На 4 курсе он превращал свисток в часы и они говорили время (по словам профессора Грюма).
Заклинания — Седрик был таким же хорошим специалистом. Ему удалось наколдовать дыхательный пузырь на Втором испытании.
Квиддич — Седрик был хорошим игроком в квиддич.
Взаимоотношения
Амос Диггори
Амос Диггори безмерно гордился своим сыном и его достижениями, особенно, когда он победил Гарри Поттера в школьном матче по квиддичу в 1993 году.
Во время Турнира Трех Волшебников, Амос был крайне возмущен тем, что в газете Ежедневный пророк совершенно упустили тот факт, что Седрик также являлся чемпионом Хогвартса, а не только Гарри Поттер. Несмотря на заверения сына, который пытался защитить Гарри, Амос был недоволен и заявил, что Гарри даже ничего не сделал для того, чтобы исправить ошибку газетчиков.
После смерти Седрика, Амос был просто убит горем. Вместе со своей супругой он посетил Гарри в Больничном крыле и поблагодарил его за то, что принёс тело его сына обратно, и заверил Гарри, что не винит его в смерти Седрика, а также отказался взять выигранные Гарри деньги за турнир.
31 августа 2020 года престарелый Амос в инвалидной коляске появляется в доме Гарри Поттера, главы Мракоборческого центра, и умоляет вернуть ему сына, ведь, по слухам, Гарри только что конфисковал незаконный Маховик времени. Однако, Гарри отказывается, так как вмешательство в события прошлого повлечёт за собой непредсказуемые изменения реальности.
Чжоу Чанг
Чжоу и Седрик начали встречаться после того, как последний предложил ей пойти вместе на Святочный бал в 1994 году. Она была очень счастлива. Вместе с Седриком и другими чемпионами открывала Святочный бал. Во время второго испытания именно она стала «чем-то ценным» для Седрика. Седрику удалось спасти девушку из Чёрного озера. Седрик и Чжоу также ходили на свидания в чайном Кафе мадам Паддифут.
Смерть Седрика ударила по Чжоу. Она очень много плакала по нему. В следующем году она сблизилась с Гарри Поттером, была смущена чувствами к нему и чувствовала себя виноватой перед Седриком. В результате романтика отношений Гарри и Чжоу была испорчена разговорами о покойном, который между ними оказался настолько же лишним, насколько лишним он был на кладбище в момент гибели.
Помона Стебль
Седрик был студентом Пуффендуя, и декан этого факультета Помона Стебль после его смерти много говорила с его родителями, поскольку она знала его очень хорошо.
Флёр Делакур
С момента избрания Седрика чемпионом Хогвартса Флёр проявляла к нему особое внимание — скорее всего потому, что он был привлекателен внешне и равен ей по статусу. Седрик охотно общался с прелестной заграничной гостьей, но не поддавался ее вейлинскому очарованию. По мнению Гермионы Грейнджер, Флёр пыталась применить на Седрика «древнее заклятие» для того, чтобы он влюбился в нее и пригласил ее на Святочный бал (это была бы ее личная победа и блестящая сенсация Турнира Трёх Волшебников — один чемпион приглашает на бал другого). Однако Седрик был верен своей возлюбленной Чжоу и уже пригласил на бал ее, поэтому Флёр стала присматриваться к другим англичанам и на время Святочного бала покорила Роджера Дэвиса, капитана команды Когтеврана, а после сблизилась с Биллом Уизли, за которого впоследствии и вышла замуж. Однако в течение всего года Флёр сохраняла симпатию к Седрику (и, несомненно, уважала его за верность своей даме), они продолжали общаться, и Флёр даже поделилась с соперником своими мыслями о том, чего она ждет на третьем задании. После смерти Седрика Флёр благоразумно ни с кем его не обсуждала.
Видео файлы
Этимология
Фамилия «Диггори» скорее всего является производным от англ. «digger», одно из значений которого — «золотоискатель» и «dignity» — достоинство, благородство.
Имя «Седрик»
Происходит из староанглийского слова /ce(d)-ric/, одно из значений которого /kindly, loved/ — «благожелательный», «добрый», «приятный».
Имя «Седрик» также ассоцируется с валийским именем /cedrych/ — «образец щедрости».
В верхнесаксонском диалекте /cedric/ имеет значение — «победитель сражений», «воин».
Также возможны литературные аналогии: Седриком Саксом звали отца рыцаря Айвенго, героя одноименного романа Вальтера Скотта. В том же романе упоминается священник по имени Диггори. Дэвид Колберт, автор «Волшебных миров Гарри Поттера», отмечает также сходство имени Седрик Диггори с именем Дигори Керк (главный герой одной из «Хроник Нарнии», которые считаются любимой книгой Джоан Роулинг).
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» роль Седрика Диггори исполнил Роберт Паттинсон.
Издательство «РОСМЭН» в рекламе книги «Гарри Поттер и Кубок Огня» называет Седрика другом Гарри («...встретил родителей и потерял друга...»)
Хотя Гарри и Дамблдор всегда утверждали, что это Волан-де-Морт убил Седрика, на самом деле юношу убил Питер Петтигрю (по приказу Волан-де-Морта и его волшебной палочкой). Призрак Седрика появляется среди призраков жертв Волан-де-Морта и задерживает его вместе с ними.
Именно после смерти Седрика Гарри узнает, что никакое заклятие не способно оживить мёртвого, и получает, хотя и не сразу, способность видеть фестралов.
В книге Седрик погибает из-за того, что не поднимает вовремя палочку, чтобы защититься от Питера Петтигрю до того, как тот скажет «Авада Кедавра» (иначе — неправильно ведет себя в смертельной опасности, не усвоив уроков мнимого профессора Грюма, причем после того, как уже подвергся нападению заколдованного Виктора Крама). В фильме он поднимает палочку вовремя, но после приказа «Убей второго!» вместо заклинания кричит «Кто ты и чего тебе от нас нужно?!», на что и получает ответ «Авада Кедавра!» (а ведь про Непростительные заклятия Седрику тоже известно).
Вопреки переводу «РОСМЭНа», Седрик не называл Виктора Крама гадом — в этом месте было «What the hell?!» «(Что, черт возьми?!»)
Роберт Паттинсон признался, что ему понравилось больше играть Седрика в Гарри Поттере, чем Эдварда Каллена в Сумерках.]]></text>
</doc>
