<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%81_%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Симус Финниган]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Финниганов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ирландцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Комментаторы в квиддиче]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Симус Финниган (англ. Seamus Finnigan; варианты перевода имени: Шимус и Шеймус) — студент-гриффиндорец, однокурсник Гарри Поттера, полукровка (мать Симуса — волшебница, отец — магл), ирландец. С первого курса тесно подружился с Дином Томасом. Боггарт Финнигана — ведьма-банши.
Биография
Внешность
У Симуса каштановые волосы и серые глаза. В тексте он указан как «светловолосый мальчик». Симус низкого роста и обычного телосложения.
Ранние годы
Мать Симуса — ведьма, но долго скрывала это от мужа-магла. Она призналась лишь после свадьбы, мистер Финниган «не очень этому обрадовался». Видимо, Симус с малых лет знает многое о волшебном мире, особенно, о квиддиче. У него есть двоюродный брат Фергус — тоже волшебник.
Учёба в Хогвартсе
Персонаж Симуса нечасто упоминается в повествовании. Можно отметить несколько моментов.
1 сентября 1991 года на церемонии распределения Симус Финниган попадает на факультет Гриффиндор. Распределяющая шляпа думала над Симусом довольно долго — одну минуту.
Симус поселился в спальне для мальчиков вместе с Гарри Поттером, Роном Уизли, Дином Томасом, Невиллом Долгопупсом. Из сокурсников ближе всех сошелся с Дином Томасом.
На первом курсе Симус привез из дома свой набор волшебных шахмат. Он давал ими пользоваться Гарри Поттеру, у которого своих шахмат не было (до тех пор, пока не получил их в подарок на рождественском пире).
Перед началом четвертого курса Симус вместе с матерью поехал на Чемпионат мира по квиддичу, где болел за ирландскую сборную. А в конце декабря ходил на Святочный бал с Лавандой Браун.
На пятом курсе у него осложнились отношения с Гарри, поскольку мать Финнигана верила статьям в «Ежедневном Пророке». А эти статьи упорно вбивали в головы читателей мысль, что Гарри Поттер врун и хвастун, а Альбус Дамблдор — выживший из ума старикашка, идущий на поводу у маленького прохвоста. Позднее, после напечатанного в «Придире» интервью Поттера, Симус нашёл в себе мужество признать свою ошибку и прилюдно попросил у Гарри прощения. Они помирились. Вскоре после этого Финниган вступил в ряды ОД, но пробыл на занятиях не слишком долго — в первый же вечер, когда он пришёл в Выручай-комнату, Амбридж узнала о существовании организации, и её участникам пришлось бежать с урока.
На шестом курсе Симус участвовал в отборочных испытаниях в факультетскую команду по квиддичу, но потерпел в них неудачу. Симус был недоволен тем, что на замену Кэти Белл Гарри взял охотником не его, а Дина Томаса. Однако, когда Кэти вернулась обратно, и Гарри убрал Дина из команды, Симус об этом возмущенно перешептывался с Дином за спиной у Гарри.
Симус Финниган остался учиться на седьмом курсе в Хогвартсе. Очевидно, он, как и другие члены ОД, не сидел в школе тише воды, ниже травы, потому что явившийся в Хогвартс Гарри застаёт Симуса сильно избитым. А такой вид имели лишь те, кто сопротивлялся новому режиму Снегга-Кэрроу. Несмотря на своё состояние, Симус сражался в финальной битве с другими защитниками замка. Он был замечен Гарри и его друзьями, когда вместе с Эрни и Полумной отгонял дементоров своим патронусом – лисой.
Особенности характера
Симус увлечен полетами и квиддичем с детства. Уже на первом курсе он предостерегал Гарри, что должность ловца травмоопасна, а также хвастался перед сокурсниками, что провел детство в воздухе, летая на метле над деревней. Летом перед третьим курсом он вместе с другом Дином рассматривал новенькую «Молнию» в витрине магазина.
Он не очень любит уроки и экзамены, однако признаёт занятия в Дуэльном клубе или Отряде Дамблдора необходимыми в столь опасные времена.
Симус почему-то изначально негативно относился к участию Седрика Диггори в Турнире Трёх Волшебников, называя его «смазливым красавчиком». Уж не зависть ли это?..
Симус любопытный, не стесняется задавать вопросы даже Снеггу на уроке ЗОТИ.
Он очень эмоциональный и нетерпеливый, любит посмеяться на пару со своим лучшим другом по любому поводу. Не раз выступал инициатором вечеринок в гостиной Гриффиндора.
Верит в прорицания Трелони: сочувствует Лаванде, когда та переживает новость о якобы предсказанной смерти её кролика, и сосредоточенно пытается разглядеть Грима в чашке Гарри.
Симус очень боится банши, и поэтому однажды на уроке по ЗОТИ боггарт при виде Симуса принимает вид этого существа. Когда Гарри открывает яйцо, добытое в первом испытании Турнира Трёх Волшебников, услышав оглушающий скрипучий вой, он предполагает, что в следующем туре Гарри предстоит сразиться именно с банши.
Симус — душа компании, всегда готовый незаметно поддержать товарища в неприятную минуту с помощью поощряющей улыбки или жеста.
Отличия фильмов от книг
В фильмах Симус показан, как пироман, которого «завораживает огонь», любое изготовляемое им зелье взрывается, а неумело заколдованные им вещи могут неожиданно загореться. Эта черта персонажа неоднократно использовалась для создания комического эффекта. Но в восьмом фильме Симус использует свою склонность в по-настоящему серьёзных целях, организовав вместе с Невиллом Долгопупсом подрыв моста, на котором в этот момент оказалось множество егерей.
Однако в книгах пироманией герой не страдает, лишь однажды на первом занятии Заклинаниями, оттачивая «Вингардиум Левиоса», он так ткнул в пёрышко волшебной палочкой, что оно загорелось.
Имя
Существует старинное ирландское имя Шимус, которое, видимо, и получил малыш Финниган при рождении. Почему переводчики перевели «Seamus Finnigan» как «Симус Финниган», остаётся непонятным. Для сравнения: ирландский актёр Питер О'Тул имеет второе имя «Шимус» (Peter Seamus Lorcan O'Toole); в мультсериале «Симпсоны» есть персонаж, садовник-ирландец Шимус.]]></text>
</doc>
