<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0_%D0%A2%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сивилла Трелони]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Прорицатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Трелони]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сивилла Патриция Трелони (англ. Sybill Patricia Trelawney) — с 1980 года, профессор прорицания в школе магии и волшебства Хогвартс. Она — праправнучка известной прорицательницы Кассандры Трелони, и со времени великой прапрабабки она первая в роду наделена даром прорицания. Была замужем, при этом потомством так и не обзавелась.
Биография
Ранняя жизнь
Сивилла родилась 9 марта неизвестного года. Ее отец волшебник, а мать — магла. Дар, переданный ей от Кассандры, был сильно разбавлен последующими поколениями, хотя Сивилла унаследовала больше, чем она думает. До Сивиллы никто из её семьи не обладал подобным даром. Наполовину веря в собственные выдумки о своем таланте (ибо она по меньшей мере на 90% мошенница), Сивилла применяет драматический образ и пользуется впечатлением, производимым на более доверчивых студентов, предсказывая гибель и катастрофы.
Предположительно, Сивилла купила свою первую волшебную палочку в лавке Олливандера. Сивилла училась в Хогвартсе на факультете Когтевран. Возможно, была членом Клуба слизней из-за ее происхождения. На своем третьем году обучения, возможно, выбрала Прорицание в качестве дополнительного предмета, и добилась высокой оценки по СОВ и ЖАБА.
В этот незначительный промежуток между окончанием школы и началом работы в ней Сивилла успела сыграть свадьбу и развестись. Её брак распался, потому что она отказалась принять фамилию Хайггльботтом. Детей у нее не было.
Первое пророчество. Приём на работу.
Сивилла Трелони была принята директором школы Альбусом Дамблдором на должность в 1980 году при довольно необычных обстоятельствах. Несмотря на то, что она лишь напускает на себя таинственность и загадочность, её «видения» сильно отдают обычным шарлатанством, при этом «фирменным пророчеством» является эффектное предсказание чьей-нибудь скорой кончины, иногда Сивилла Трелони способна изречь истинное пророчество. Правда, при этом она входит в транс, её голос резко меняется, а по окончании пророчества Сивилла ничего не помнит. Но это и к лучшему: если бы профессор прорицания знала, что она предсказывает в минуты озарения, она пришла бы в ужас.
Такое озарение нашло на неё как раз в подходящую минуту. Альбус Дамблдор уже хотел твёрдо отказать ей от места в Хогвартсе, когда Сивилла, сильно изменившимся голосом произнесла:
Увы, не только Дамблдор услышал эти слова, но и Пожиратель смерти Северус Снегг. Правда, до конца выслушать Пророчество ему помешали, но то, что достаточно могучий противник Волан-де-Морта родится в конце июля («седьмого месяца») у людей, «трижды бросавших вызов Тёмному Лорду», Снегг Хозяину передал.
Гарри Поттер был очень удивлён, когда узнал, что именно пророчество Сивиллы так сильно изменило его жизнь и жизнь его друзей и знакомых. По сути, это Пророчество стало отправной точкой для многих событий волшебного мира: новый виток первой магической войны, исчезновение, возрождение и, наконец, гибель Волан-де-Морта, судьбы семьи Поттеров, Северуса Снегга, «мародёров»... Так или иначе, без этого пророчества всё в мире волшебников сложилось бы совсем по-другому.
Альбус Дамблдор прекрасно понимал, что вне стен Хогвартса профессор Трелони будет в большой, возможно даже смертельной опасности. Поэтому он использует все возможности, чтобы оставить Сивиллу в замке. Кроме того, Дамблдор надеялся, что вскоре она произнесет и другие значимые пророчества (следующего ему пришлось ждать много лет).
Сивилла занимает пост преподавателя Прорицаний в Хогвартсе. Осознавая свой низкий статус среди преподавателей школы, которые почти все гораздо более талантливы, чем она, Сивилла проводит большую часть времени отдельно от своих коллег в своем душном и заставленном разномастной мебелью кабинете в башне. Неудивительно, что у нее развивается чрезмерная зависимость от алкоголя.
Сивилла одарена уловками гадалки; она точно считывает нервозность и внушаемость Невилла на их первом занятии в 1993 году и говорит ему, о том что он разобьёт чашку, что он практически сразу и делает. Иногда доверчивые студенты делают всю работу за неё. Так, Трелони говорит Лаванде Браун, что то, чего она так страшится произойдёт шестнадцатого октября; когда Лаванда получает в этот день новости, что ее любимец кролик умер, она немедленно связывает это событие с предсказанием. Вся логика Гермионы и здравый смысл (Лаванда не боялась смерти кролика, так как он был очень молод; кролик умер не 16 числа, а в предыдущий день) не принимаются: Лаванда хочет верить, что её несчастье было предсказано. По теории вероятности, короткие предсказания профессора Трелони иногда попадают в цель, но большую часть времени она несет чепуху и напрасно сотрясает воздух.
Второе пророчество
В июне 1994 года Сивилла произносит ещё одно настоящее пророчество. Оно не было столь судьбоносным, как то, что было сказано четырнадцать лет назад. Однако второе пророчество сбылось в точности:
Поражённый Гарри, единственный свидетель этого пророчества, передал эти слова Альбусу Дамблдору. И директор Хогвартса сказал, что профессор Трелони сделала уже два настоящих предсказания. «Надо бы прибавить ей жалованье», — добавил Дамблдор. Вероятно, после того, как Питер Петтигрю (давний «слуга Тёмного Лорда»), проведший в образе крысы в семье Уизли («в заточении») двенадцать лет, был разоблачён и бежал («обрёл свободу»), а позже действительно поспособствовал возрождению Волан-де-Морта, Дамблдор придал больше значения первому пророчеству Трелони. Хотя и говорил постоянно Гарри, что пророчество лишь озвучивает возможное развитие жизненного сценария.
Увольнение и замена
В начале 1996 года Долорес Амбридж уволила Трелони, рассчитывая принять на эту должность своего человека. На первом же уроке с инспекцией Амбридж попросила Сивиллу сделать предсказание ей. На что Трелони заявила, что не может этого сделать («Внутреннее око не зрит по приказу!»), но увидев, как инспектор продолжала записывать заметки в свой блокнот, Сивилла немного растерялась и стала говорить, что Амбридж ждет какая-та опасность. Кстати, это оказалось правдой. К концу года на инспектора напали кентавры. Кратко говоря, это было ещё одно маленькое предсказание (неизвестно, случайное или нет)…
Дамблдор срочно находит замену профессору Прорицаний, уговорив взять этот предмет кентавра Флоренца. Правда, сотрудничество с людьми воспринимается остальными кентаврами как предательство, и Флоренц вынужден бежать из Запретного Леса. Но зато он будет жить на первом этаже, и это позволит Дамблдору оставить Сивиллу Трелони в тех же комнатах, что и раньше, не вызвав ничьих подозрений. На следующий учебный год, когда должность Генерального Инспектора была упразднена, а сама Амбридж уволилась из школы, восстановленный на посту директора профессор Дамблдор вновь отдаёт Трелони преподавание Прорицаний. Хотя теперь он вынужден поделить курсы между Сивиллой и Флоренцем, которого за стенами Хогвартса тоже ждёт смерть — правда, не от рук Волан-де-Морта и его прихвостней, а от копыт соплеменников. Профессор Трелони не понимает, на что пошёл Флоренц в прошлом году, когда по просьбе Дамблдора взял на себя Прорицания. Ей кажется, что присутствие «этой клячи» подтачивает её общественное положение. Многочисленные жалобы профессора Трелони и просьбы уволить Флоренца вежливо игнорируются директором. Это подталкивает Сивиллу к кулинарному хересу, который она употребляет всё чаще и чаще.
История со своеобразным «домашним арестом» Трелони перекликается с «заточением» Сириуса Блэка в доме на пл. Гриммо, 12. В обоих случаях Альбус Дамблдор пытается спасти своим подопечным жизнь, не выпуская их из безопасного убежища. В обоих случаях «спасаемым» весьма неуютно в этих убежищах. Оба тянутся к бутылке. Оба с радостью используют возможность выплеснуть накопившуюся тоску и неудовлетворённость. Но если Трелони повезло выжить в Битве за Хогвартс, то Сириус в сражении в Министерстве погиб. 
Битва за Хогвартс
Впрочем, нельзя сказать, что во время битвы Трелони просто старается выжить. Напротив, она принимает посильное деятельное участие в битве. Вместе с остальными защитниками она сражалась с армией Волан-де-Морта. Гарри видел, как она кидала тяжёлые хрустальные шары на головы Пожирателей смерти, бившихся в холле. Именно хрустальный шар, брошенный Сивиллой в Фенрира Сивого, спас жизнь Лаванде Браун.
Дальнейшая жизнь
К 2020 году Сивилла Трелони написала собственную книгу по прорицаниям «Мои глаза и как видеть сквозь них».
Маленькие предсказания
Если бы Сивилла поменьше работала на публику и пореже делала свои «фирменные» предсказания всяческих бед, возможно, люди обратили бы внимание на небольшие предсказания, которые сбывались.
Так, на первом же уроке Прорицания, Трелони сделала несколько более или менее удачных маленьких предсказаний:
«А на Пасху один из нас навеки нас покинет» — непонятно, было ли это предсказанием или совпадением. Звучало так, будто кто-то из присутствующих умрёт. На самом деле накануне Пасхи Гермиона Грейнджер наотрез отказалась посещать занятия по Прорицанию и до конца обучения в Хогвартсе не ходила на эти уроки.
«То, чего вы больше всего опасаетесь, случится в пятницу, шестнадцатого октября» — было сказано Лаванде Браун. 16 октября Лаванда получила из дома письмо, в котором сообщалось о смерти её кролика по кличке Пушистик. Все доводы Гермионы, что во-первых, Пушистик умер не шестнадцатого числа, а раньше и во-вторых, Лаванда на самом деле не опасалась за жизнь Пушистика, не помогло успокоить мисс Браун, а лишь подлило масло в огонь.
«Пожалуйста, после того, как разобьёте первую чашку, возьмите вторую из голубого сервиза. Розовый мне жалко. Это мой любимый.» — Невиллу Долгопупсу. Естественно, после такого «предупреждения» Невилл выронил взятую чашку.
«В последнее время своим Внутренним Оком я вижу ваше храброе лицо покрытым тучами тревоги. И к сожалению, должна сказать, что ваше беспокойство небезосновательно. Вижу для вас грядут трудные времена, увы... очень трудные... Боюсь, то, что страшит вас, и в самом деле произойдет... и, возможно, гораздо раньше, чем вы думаете...». Такими словами Сивилла встретила Гарри  на первом уроке на четвертом году обучения. Гарри, конечно же, не придал этому значение. А зря, ведь Трелони была права. В конце учебного года Гарри лицом к лицу встретился с Волан-де-Мортом, и он явно не ожидал, что это произойдет так скоро, хотя и чувствовал некоторое беспокойство по поводу боли в шраме и бегства Хвоста.
«Смерть, мои дорогие, смерть (...). Она кружила над замком, спускалась все ниже, ниже... Как хищная птица... ». Мало, кто обратил внимание на эти слова Трелони, но буквально через несколько месяцев в Хогвартсе погибли два человека.  Одним из них был Барти Крауч-старший, а вторым — Седрик Диггори.
Но самые удивительные предсказания профессор Трелони делает тогда, когда не пытается произвести впечатление на окружающих. На Рождественский ужин в 1993 году Сивилла спустилась в Большой зал неожиданно даже для себя:
— Я глядела в магический кристалл, господин директор, и к своему вящему удивлению, увидела себя: я покидаю своё одинокое убежище и спускаюсь к вам.
На то Рождество в Хогвартсе осталось очень мало народу и все, и преподаватели, и немногие студенты, сидели за одним столом. Внезапно Трелони отказалась садиться за стол:
— Если я сяду, нас будет тринадцать. Не забывайте: когда вместе обедают тринадцать человек, кто первый встанет, тот первый умрёт.
Естественно, Альбус Дамблдор не слишком поверил такому заявлению и призвал Сивиллу не придавать значения суевериям. А стоило бы. Потому что без Сивиллы за столом Большого Зала действительно было тринадцать человек. Тринадцатым был Питер Петтигрю, который в виде ручной крысы сидел за пазухой у Рона Уизли. Неизвестная сила заставила Сивиллу спуститься вниз к пирующим, чтобы быть... четырнадцатой.
Однако это не спасло положения — Дамблдор привстал, приветствуя ее (это действие тоже обозначается в оригинале словом rise), и умер спустя три с половиной года (первым из тринадцати до того, как Сивилла села за стол).
Когда же Гарри Поттер учился на шестом курсе, Сивилла несколько раз предсказала несчастье, подстерегающее Дамблдора. В вечер накануне гибели директора она поведала Гарри:
— Если Дамблдор предпочитает игнорировать предостережения, которые сообщают ему карты (...) Раз за разом, как бы я их ни раскидывала… Башня молний. Несчастье. Бедствие. Все ближе и ближе…
Как удивительно было предсказано и обстоятельство смерти Дамблдора — Башня Молний — ведь Дамблдор действительно умер на верхушке башни от «молнии», коей стало заклинание Авада Кедавра.
Магические навыки и умения
Профессор Трелони несомненно унаследовала талант своей прапрабабки и способна, хотя и редко, на истинное пророчество. Тем не менее, она, вероятно, слаба по части хозяйственных заклинаний: когда Невилл разбивает чашку, профессор Трелони не чинит её заклятием Репаро, а дает студенту совок и веник и просит взять другую чашку.
Взаимоотношения
Студенты
Многие студенты Хогвартса считают Трелони простой мошенницей и не очень серьёзно воспринимают её уроки. Однако, раз выбрав её курс, почти никто не отказывается от предмета прорицаний. На это хватило смелости только у Гермионы Грейнджер. Проучившись у Трелони менее 8 месяцев, девочка заявила, что не собирается тратить своё время на бесполезную чушь и отказалась от уроков прорицания. Многие из студентов просто побаиваются её, ведь когда вам с такой уверенностью предсказывают смерть или страшное горе, всё равно остаётся опасение, что это сбудется.
Впрочем, есть две студентки Гриффиндора, Парвати Патил и Лаванда Браун, которые очень уважают Сивиллу Трелони и верят каждому её слову. Правда, и у них не хватило выдержки выслушивать жалобы любимой учительницы на Флоренца. Тем более, что молодой кентавр так хорош собой...
Долорес Амбридж
Для многих преподавателей Хогвартса Амбридж стала весьма неприятным человеком. Профессор Трелони не была исключением. Будучи генеральным инспектором, Долорес Амбридж устроила инспекцию для всех учителей. Но если одни профессора, чувствуя себя уверенными в своих предметах, вели себя с достоинством, то Трелони попыталась прибегнуть к испытанному методу: предсказать Долорес страшные беды в ближайшем будущем. Амбридж не клюнула на эту уловку. Напротив, разглядев в профессоре Трелони слабенького профессионала, она оставила предсказательницу на испытательный срок, а вскоре и вовсе уволила. Хотя попытка выгнать Трелони из школы провалилась, предсказательница до следующего учебного года не смогла вернуться на работу.
Минерва Макгонагалл
Профессор Трелони и Минерва МакГонагалл были коллегами, хотя Минерва считает её предмет слишком приблизительной отраслью знаний. Минерва не прибегала к услугам Сивиллы, но она вежливо характеризует ее как «неточный» источник информации, и считает, что Трелони не такой уж честный пророк. Профессора Трелони и МакГонагалл — полные противоположности; одна во многом шарлатанка, манипулятор и чрезвычайно напыщенная, другая — яростно умная, строгая и прямолинейная.
Несмотря на ее отношение к Трелони и ее учениям, Минерва и Сивилла, однако, найдут общее. Обе они не переносили режим и настроение Долорес Амбридж. Когда Долорес уволила Трелони, Минерва утешала её и высказала свое недовольство в сторону Амбридж. Вот как их отношения характеризует сама Роулинг: «Однако, я знала, что когда абсолютно посторонняя и не-хогвартская Долорес Амбридж попытается вытеснить Сивиллу из школы, Минерва МакГоналалл, которая не раз выступала с критикой в адрес Трелони, покажет истинную доброту своего характера и выйдет на ее защиту. ... я думаю, что Минерва почувствовала лежащее в ее основе чувство неполноценности».
Во многом можно заметить сходство отношений Минервы и Сивиллы с отношениями Гермионы Грейнджер и Полумны Лавгуд.
Альбус Дамблдор
После их первой встречи Альбус Дамблдор изначально посчитал, что она мошенница, но когда он услышал ее пророчество о Гарри Поттере и Волан-де-Морте, то нанял ее, так как хотел защитить от Тёмного Лорда.
Когда Долорес Амбридж уволила Трелони, Дамблдор настоял, чтобы она осталась в замке, опасаясь за её жизнь. Не осознав этого, Сивилла на следующий год была зла на Дамблдора, за то, что он позволил Флоренцу продолжать преподавание в школе. Трелони даже пыталась несколько раз уволиться, но безуспешно.
В 1997 году Трелони предсказала смерть Дамблдора на Астрономической Башне несколько раз, не осознавая этого.
Флоренц
После увольнения профессора Трелони, Флоренц занял вакантное место преподавателя прорицаний. После того, как Амбридж покинула школу, Сивилла была восстановлена в должности, Дамблдор же отказался увольнять Флоренца, так как тот погиб бы, покинув Хогвартс. Это очень возмутило Трелони.
Сивилла позволяла себе оскорбления в сторону кентавра, такие как «кляча» и подобные. Она думала, что директор предпочел Флоренца ей. Однако после Битвы за Хогвартс, она, возможно, поменяла свое мнение.
Персонал Хогвартса
Профессор заклинаний Филиус Флитвик и преподаватель травологии Помона Стебль были достаточно любезны, чтобы сопроводить Профессора Трелони обратно в Северную башню после ее увольнения, а Флитвик помог волшебным способом доставить ее чемоданы.
Она недолюбливала мастера зелий и экс-пожирателя смерти Северуса Снегга, скорее всего потому, что он нагло подслушал ее собеседование с Альбусом Дамблдором в «Кабаньей Голове».
Профессор Трелони, казалось, сдружилась с профессором Септимой Вектор, представленной нам в фильмах, ведь она сидела рядом с ней в 1995 году на пиру по случаю начала учебного года.
Авторский комментарий
Я написала подробную биографию для многих сотрудников Хогвартса (например, для Альбуса Дамблдора, Минервы МакГонагалл и Рубеуса Хагрида), некоторые факты из которых были использованы в книгах, и некоторые даже не упоминались. Это в некотором смысле логично, однако я всегда имела смутное представление о том, что происходило с преподавателем Предсказаний, прежде чем она начала работать в Хогвартсе. Я полагаю, что перед Хогвартсом жизнь Сивиллы состояла из случайных заработков. Она пыталась опираться на свою родословную для трудоустройства, но презирала всех, кто не предлагал ей должности провидицы, чувствуя ее некомпетентность.
Я люблю корнуэльские фамилии, и ни одна не использовалась до третьей книги, именно так профессор Трелони получила свою фамилию. Я не хотела называть ее как-нибудь комично, я хотела, что бы ее фамилия была впечатляющей и привлекательной. «Трелони» — очень древняя фамилия, наводящая на мысль о чрезмерной зависимости Сивиллы от её родословной, когда та стремится произвести впечатление. Существует красивая старая корнуэльская песня, демонстрирующая имя («The Song of the Western Men» — «Песня о человеке с Запада»). Имя «Сивилла» является омонимом имени «Сибилла», которое носила одна ясновидящая в древние времена. Мой американский редактор хотел использовать «Сибилла», но я настояла на своей версии, потому что она ссылается на древнюю ясновидящую, а это на самом деле не более чем вариант немодного женского имени «Сибилла».
За кулисами
Сибиллами или Сивиллами в античные времена называли предсказательниц, предрекавших будущее, чаще всего бедствия и катастрофы. Заметное сходство с привычкой профессора Трелони предсказывать всем смерть. Также фамилия Трелони довольно распространена и среди маглов, и вдобавок герои романа «Сокровище Семи Звёзд» (The Jewel of Seven Stars) Брэма Стокера носят фамилию Трелони (Abel Trelawny & Margaret Trelawney).
Видео]]></text>
</doc>
