<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81_%D0%9A%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сильванус Кеттлберн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Хогсмида]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сильванус Кеттлберн (англ. Silvanus Kettleburn) — волшебник, преподаватель ухода за магическими существами в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс. Ушёл на пенсию в 1993 году. Сменён на этой должности Рубеусом Хагридом.
Биография
Сильванус Кеттлберн родился 22 ноября в семье волшебников. Поступил в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс, окончил факультет Пуффендуй и занимал должность преподавателя по уходу за магическими существами на протяжении 70 лет с 1923 года, пока не вышел в отставку в 1993. На этом посту его сменил Рубеус Хагрид.
Работа в Хогвартсе
Профессор Кеттлебрн преподавал в Ховгартсе под руководством директора Армандо Диппета, с которым у него были весьма натянутые отношения. За время работы в школе Сильванус «добился» не менее шестидесяти двух испытательных сроков (рекорд, который до сих пор не побит).
Однажды в Большом зале по вине Кеттлберна пришлось тушить пожар: гигантский змей, предоставленный профессором для рождественской постановки пьесы «Фонтан феи Фортуны», на деле оказался заколдованной огневицей. 
Примерно в 1970-ых студентке Патриции Рейкпик удалось узнать у Кеттлберна о том, как можно незамеченным пробраться в Запретный лес. На вопрос профессора о том, зачем ей эта информация, Патриция, которую Кеттлберн считал своей лучшей ученицей, ответила, что собирается в будущем стать магозоологом, и поэтому хочет исследовать существ, обитающих в лесу. Удовлетворившись этим объяснением, профессор рассказал ей, что лучший способ пробраться в лес незамеченным — верхом на метле, а также поделился некоторыми секретами, связанными с лесом. В дальнейшем Кеттлберн сожалел о содеянном, так как был уверен, что чем бы Рейкпик ни занималась в лесу, это не имело ни малейшего отношения к магическим животным.
Когда профессор трансфигурации Альбус Дамблдор сменил Диппета на посту директора Хогвартса, Кеттлберн продолжал работать в школе. К этому времени у него остались лишь одна целая рука и половина ноги.
В последний год работы Сильвануса в Хогвартсе (1992-1993) Фреду и Джорджу Уизли удалось стащить из его класса саламандру и накормить её фейерверками.
Дальнейшая жизнь
В 1993 году профессор Кеттлберн ушёл в отставку, а должность профессора ухода за магическими существами занял лесничий Рубеус Хагрид. На прощание Дамблдор подарил Сильванусу полный комплект волшебных деревянных конечностей, который из-за привычки Кеттлберна в свободное время посещать убежища драконов, постоянно обновлялся, поскольку протезы часто страдали от огня. 
Выйдя на пенсию, Кеттлберн переехал в Хогсмид. В 1998 году, во время битвы за Хогвартс, физическое состояние не позволило бывшему профессору принять непосредственное участие в обороне замка вместе с другими жителями деревни, однако он выбросил весь свой запас флоббер-червей на головы проходивших под его окнами пожирателей смерти. И хотя этот поступок, разумеется, никоим образом не повлиял на исход битвы, он показал боевой дух Сильвануса и его солидарность с защитниками Хогвартса.
Сильванус Кеттлберн никогда не был женат и не заводил детей. Он умер до 22 ноября 2014 года.
Характер
Кеттлберн был энтузиастом, а иногда и безрассудным человеком, большая любовь которого к, как правило, опасным существам, которых он изучал и о которых заботился, приводила к серьёзным травмам. Не только собственным, но иногда и других людей. Как и Хагрид, он недооценивал риск, связанный с уходом за такими существами как оккамии, гриндилоу и огненные крабы. Впрочем, Кеттлберна любили, несмотря на эксцентричность, и его продолжительная работа в школе свидетельствует о большой симпатии к нему со стороны преподавателей и студентов. Профессор Диппет же считал Кеттлберна несколько безрассудным.]]></text>
</doc>
