<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скрытень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скрытень, или Хайдбихайнд (англ. Hidebehind) — ночной фантом, обитающий в лесу и питающийся человекоподобными существами. Исходя из названия, скрытень может сливаться с почти любым объектом, прячась за ним, таким образом идеально скрываясь как от охотников, так и от своих жертв. Не-маги подозревают о его существовании, но им не по силам с ним справиться. Только волшебница или волшебник могут пережить схватку со скрытнем.
В начале 20-х годов XVII века Изольда Сейр, одна из основателей школы чародейства и волшебства Ильверморни, спасла от скрытня молодого пакваджи, известного впоследствии как Уильям. Позже, она и Уильям убили этого скрытня, когда он напал на родителей Вебстера и Чедвика Бута.
Происхождение
Скрытень — вид, возникший случайно: из Старого Света ввезен в Северную Америку контрабандистом Финеасом Флетчером. Этот колдун торговал запрещенными существами и артефактами и хотел нелегально переправить в Новый Свет демимаску с целью изготовления мантий-невидимок.
Однако при транспортировке через океан демимаска ускользнул из-под надзора и скрещивался с упырем, который проник на борт тайком. В результате на свет появились метисы, и они, пока судно Финеаса стояло в доках, разбежались по лесам Массачусетса. В настояще время данный регион буквально заполнен потомками демимаски и упыря.
Внешний вид
Те, кто видел его, говорят о существе высоком, с серебристым волосяным покровом, внешним обликом напоминающем худосочного медведя.
Повадки
Скрытень — существо ночное и обладает способностью обретать невидимость. Охотиться оно предпочитает на людей, что, по мнению магозоологов, является следствием жестокого обращения Финеаса Флетчера с теми созданиями, коим не посчастливилось попасть к нему в руки.]]></text>
</doc>
