<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8_%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0_%D0%91%D0%B8%D0%B4%D0%BB%D1%8F_(%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сказки барда Бидля (реальная книга)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Сказки барда Бидля» (англ. The Tales of Beedle the Bard (real)) — книга, написанная Дж. К. Роулинг. 17 ноября 2007 года было издано семь копий рукописи Роулинг. Шесть были розданы друзьям, а седьмая копия была выставлена на аукцион «Сотбис» 13 декабря со стартовой ценой 30 000£. Рукопись на аукционе «Сотбис» выкупил Amazon.com за 1,95 миллионов фунтов стерлингов. Деньги, вырученные с продажи рукописи, Роулинг решила передать в благотворительный фонд «Children's Voice». 
Книга выглядит как копия «Сказок барда Бидля» из мира волшебников. Но так как сама книга, оставленная Альбусом Дамблдором Гермионе Грейнджер, была написана древними рунами, то это — якобы копия перевода Гермионы с комментариями Альбуса Дамблдора.
4 декабря 2008 года книга стала продаваться одновременно в 25 странах мира на родных языках (Известно, что книгу в этот день выпустили в Англии, Нью-Йорке, Шотландии, Перу, Чили, Украине). В России «Сказки» были выпущены издательством РОСМЭН 6 декабря, на презентации книги в Москве присутствовали многие знаменитости.
Аннотация
«Сказки барда Бидля» — вымышленная книга из сеттинга «Гарри Поттера». Наряду с «Фантастическими животными» и «Квиддичем скозь века», она фигурирует в текстах романов, а в 2007 году была реально написана Джоан Роулинг.
«Бидль...» издан в качестве рекламно-благотворительной акции вскоре после выхода последнего романа серии, «Даров смерти». Отпечатанная всего в количестве семи экземпляров книга не поступала в продажу. Шесть авторских экземпляров Роулинг подарила своим друзьям. Седьмая книга была выставлена на аукционе «Сотбис», где максимальная цена одного экземпляра достигла 4 миллионов долларов. Все деньги поступили на благотворительные нужды в организацию помощи детям-сиротам.
В 2008 году книга была издана в бумажном виде, с благотворительными целями. В нашей стране она вышла в конце 2008 года.]]></text>
</doc>
