<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B1]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сквиб]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генетика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сквибы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сквиб (англ. squib) — человек, рождённый в семье волшебников , но совершенно лишённый магических способностей. Следует всё же признать, что возможности сквибов шире, чем у маглов. Так, они могут видеть дементоров, на более высоком уровне общаться с животными (существует явная связь между Аргусом Филчем и миссис Норрис, а также между Арабеллой Фигг и мистером Лапкой). Также сквибы могут видеть заколдованные здания: мистер Филч успешно работает в Хогвартсе и даже пользуется Выручай-комнатой, в то время, как простые маглы видят на месте замка лишь старинные руины.
Существует предположение, что маглорождённые волшебники происходят от сквибов, вступивших в брак с маглами: магические способности могут внезапно проявиться через несколько поколений.
В конце XIX или начале XX века существовало Общество поддержки сквибов, основанное Идрис Оукби. Ущемление прав сквибов и предвзятое к ним отношение существует в магическом мире и по сей день, поэтому, вероятнее всего, это общество продолжает свою работу.
Единственным известным сквибом, попавшим в Хогвартс и не разоблачённым до церемонии Распределения , является Ангус Бьюкенен. Он родился во второй половине XIX века в многодетной семье чистокровных волшебников и был рослым, добрым мальчиком. Его братья и сёстры поняли, что он сквиб, раньше родителей, но решили скрывать этот факт как можно дольше: сестра подделала письмо из Хогвартса, они помогли мальчику обзавестись волшебной палочкой , а в Хогвартс старший брат доставил Ангуса на метле. Однако на Распределении не случилось чуда, Шляпа вежливо сообщила, что парень очень добросердечен, но магии в нём нет. По возвращении домой Ангус был изгнан отцом из дома и стал скитаться. Впоследствии он стал известным игроком в шотландский регби, и факт его принадлежности магической семье пробудил интерес волшебников к этому виду магловского спорта. В 1900 году Ангус написал книгу «Моя жизнь в качестве сквиба», которая стала бестселлером и помогла многим сквибам обрести надежду.
Известные сквибы
Подозреваемые сквибы
Невилл Долгопупс, видимо, не проявлял магических навыков в положенном для этого возрасте, отчего его двоюродный дядя Элджи неоднократно пытался спровоцировать мальчика на их применение. Он пытался утопить его или выбросить из окна. Неизвестно, как выходил мальчик из этих ситуаций, спасал ли его дядя или он спасался сам, однако ясно, что письмо о зачислении в Хогвартс привело дядю в восторг.
Среди волшебников ходили слухи о том, что Ариана Дамблдор — сестра Альбуса Дамблдора была сквибом, в частности об этом говорила Мюриэль. Хотя это оказалось заблуждением. Возможно, она была обскуром(волшебником с подавленными магическими способностями).
Марволо Мракс считал свою дочь Меропу сквибом, хотя это было совсем не так. Просто из-за жестокого деспотизма отца и брата её способности не раскрывались в полной мере.
Общество Магических Сторонников Шотландского Регби часто отрицает тот слух, что их тайная миссия — внедрение талантливых сквибов в каждую шотландскую команду. Текущие подозреваемые включают Келли Брауна (возможно, кузена Лаванды), Джима Гамильтона (сильно похожего на Хагрида) и Стюарта Хогга (достаточно сказано).
Криденс Бэрбоун. Геллерт Грин-де-Вальд считал, что юноша — сквиб, однако он оказался обскуром.]]></text>
</doc>
