<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скорпиус Малфой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Скорпиус Гиперион Малфой (англ. Scorpius Hyperion Malfoy) — чистокровный волшебник, единственный сын Драко и Астории Малфоев. Обучается в Хогвартсе с 2017-го года, ровесник Альбуса Поттера и Розы Уизли.
Биография
Ранние годы
Скорпиус появился на свет в промежутке между 1 сентября 2005 года и 31 августа 2006 года, так как в сентябре 2017-го ему 11 полных лет, и он впервые отправляется в Хогвартс.
Драко и Астория, в подростковом возрасте прошедшие через крушение чистокровных идеалов, придерживались толерантных взглядов. Астория отказалась воспитывать Скорпиуса в убеждении, что маглы — отвратительные существа. Бабушка и дедушка Скорпиуса, напротив, своего мнения не меняли, и Драко с Асторией в плане воспитания наследника их разочаровали.
Хогвартс
В сентябре 2017 года Скорпиус в сопровождении обоих родителей появляется на вокзале Кингс Кросс, чтобы поехать на обучение в Школу Чародейства и Волшебства. На Платформе 9¾ Малфоев замечает Рон Уизли, и немедленно начинает науськивать на Скорпиуса свою дочь Розу, чтобы та непременно обошла его на всех экзаменах. Он прекращает после замечания Гермионы, однако успевает посоветовать дочери «не очень-то дружить» с ним.
Первые курсы
Попрощавшись со своими родителями, Скорпиус заходит в Хогвартс-экспресс, заняв место в пустом купе. Вскоре после того, как поезд тронулся с места, к нему, в поисках места, наведываются Альбус Поттер и Роза Уизли. Одинокий блондин добродушно приветствует сокурсников, предложив тем полакомиться сладостями вместе с ним. Роза категорически против такой компании, а Ал, наоборот, хочет остаться вместе со Скорпиусом, объясняя свой поступок исключительно желанием отведать лакомств. Малфой-младший рассказывает новоиспеченному товарищу о слухах относительно того, что его родители не могли завести ребенка, а посему мать, с помощью Маховика времени, отправилась в прошлое и забеременела от Волан-де-Морта, но Альбус не воспринимает всерьез эту болтовню, уж слишком велико сходство Скорпиуса с Драко.
Во время церемонии распределения, Распределяющая шляпа, ожидаемо, направляет Скорпиуса на Слизерин. Под аплодисменты он идёт к столу своего факультета, а затем, когда Ал, неожиданно для всех, также попадает на «змеиный» факультет, с радостью и восторженным криком зовёт друга сесть рядом с ним. 
Скорпиуса очень впечатлила Роза, и он, несмотря на её хамское поведение, пытается найти общий язык с девушкой, но всё тщетно. Став жертвой насмешек со стороны студентов, вызванных, прежде всего, теми самыми сплетнями о родстве с Темным Лордом, Скорпиус приходит к выводу, что лучше игнорировать недоброжелателей, и тоже самое советует Алу, чья репутация в школе просто ужасна.
Летом 2019 года в семье Скорпиуса происходит печальное событие: мать, Астория Гринграсс, умирает от болезни. Встретившись с Алом на платформе 9¾, Малфой-младший просит друга прийти на похороны.
Четвертый курс
В Хогвартс-экспрессе Скорпиус охотно отвечает на вопросы Ала о турнире Трех Волшебников, и затем соглашается принять участие в довольно занимательной и опасной авантюре товарища — тот задумал предотвратить смерть Седрика Диггори в 1995 году, а предварительно соскочить с поезда и украсть из Министерства магии Маховик времени, конфискованный у Теодора Нотта. Парни забираются на крышу экспресса и намереваются спрыгнуть с него в воду, а для благополучного приземления использовать смягчающие чары. Их задумке пытается помешать ведьма-продавщица сладостей, однако шустрые ребята успешно сбегают.
Для начала, Скорпиус и Ал хотят рассказать о своем замысле Амосу Диггори, отцу Седрика. Для этого они отправляются в дом для престарелых волшебников и ведьм Святого Освальда. Сперва состарившийся Амос скептически относится к этой затее и даже пытается прогнать сбежавших школьников, но все-таки им удается переубедить старика. Более того, в качестве помощницы тот приставляет к ним свою племянницу Дельфи.
Дельфи, ставшая мозгом операции, настаивает на том, что для проникновения в Министерство следует использовать Оборотное зелье и принять облик Гарри Поттера, Гермионы Грейнджер и Рона Уизли. Скорпиус превращается в Поттера-старшего. Их план находится под угрозой срыва, так как они чуть не сталкиваются с оригинальными Гарри и Гермионой, но беда миновала — Ал смог отвлечь Гермиону, находясь в облике её мужа Рона. Вздохнув с облегчением, Скорпиус вместе с подельниками пробирается в кабинет к Грейнджер, где спрятан Маховик. Поборовшись вместе с друзьями с заколдованными книгами и шкафом, Скорпиус находит нужную вещь.
Трио перемещается в Запретный лес. Следующий шаг — притвориться студентами Дурмстранга, надев соответствующие мантии, и, переместившись в 1994 год, создать серьёзные помехи Седрику в первом же задании Турнира.
Оказавшись в прошлом, Скорпиус натыкается на юную Гермиону и путает её с Розой. К счастью, такую серьёзную оплошность удалось разрешить в стиле «прости, обознался». Всё внимание ребят фокусируется на Диггори, пытающемся забрать золотое яйцо, находящееся под защитой дракона. Внезапно Скорпиус замечает, что маховик начал странно дрожать. Ал успевает выбить из рук Седрика волшебную палочку, как вдруг тиканье маховика становится всё более громким — и вспышка!
Скорпиус и Ал возвращаются в своё настоящее. По крайней мере, так им сперва показалось. На самом деле, своим поступком они изменили ход истории и оказались в альтернативном будущем. Будущем, в котором Седрик всё равно мертв, Гермиона с Роном не поженились, Розы вовсе не существует, а Ал был отобран на Гриффиндор. Грейнджер преподаёт Защиту от Тёмных Искусств, а Рон женился на Падме. Что занимательно — ни Скорпиус, ни Ал, не знают ничего из своего альтернативного прошлого, и выглядят весьма нелепо. Что печально — Гарри Поттер ставит Алу ультиматум: или он, или Скорпиус. Ал вынужден принять сторону отца, а Скорпиус теряет своего лучшего друга. В скором времени они втягиваются в школьную жизнь и не контактируют. Дельфи решает спасать миссию. Она проникает в Хогвартс и находит Скорпиуса на лестнице. Он сообщает ей о том, как они провалились в первой попытке. Дельфи же удается помирить лучших друзей. Ребята поговорили о том, какая чертовщина произошла из-за их действий в 1994 году, и Скорпиус признает себя провалившимся неудачником, отказываясь продолжать дело. Разговор накаляется, но Скорпиус сплотился с Алом, спрятавшись под мантией-невидимкой от появившейся Макгонагалл. Диалог завершается тем, что Скорпиус соглашается продолжить задание и решает, что Седрика, ради его же блага, стоит еще раз опозорить, уже во втором чемпионском задании.
Переместившись в прошлое и воспользовавшись помощью Миртл, Скорпиус и Ал отправляются на озеро, пройдя сквозь трубы из заброшенного туалета для девочек. В их распоряжении только пять минут. Они принимают жабросли, видят Диггори и запускают в него заклинание обжорства... Новое альтернативное будущее: Седрик выжил, но стал Пожирателем смерти. Он убил Невилла Долгопупса, а потому Волан-де-Морт уцелел, Гарри Поттер был убит, Ала вовсе не существует, и расхлебывать эту кашу Скорпиусу приходится в одиночку.   
Сперва Скорпиус отправляется в директорский кабинет. Хогвартсом заправляет Долорес Амбридж. Скорпиус, оказывается, имеет в этой реальности репутацию скверного, но способного и ценного для режима Волан-де-Морта слизеринца, правда, он ничего не помнит из своих деяний. Недоумение происходящим Скорпиус, именуемый в этой вселенной «Царем скорпионов», списал на временное помутнение рассудка. Врасплох Скорпиуса застают и слизеринцы, обговаривающие намечающееся нападение на студентов-грязнокровок, которое должно пройти под его командованием. Затем проходит разговор с Драко, оставивший у Скорпиуса неприятный осадок на душе.
В поисках помощи, Скорпиус отправляется к Северусу Снеггу, который все еще профессор зельеварения. Поведав тому о том, что произошло в его, Скорпиуса, реальности, и полностью посвятив в план по спасению Седрика, юноше удаётся заинтересовать Снегга и склонить его на свою сторону. Скорпиус входит в круг заговорщиков, вместе с Роном и Гермионой. Эта четвёрка перемещается в 1994 год в момент прохождения первого задания с яйцом и драконом и делает так, что палочка Диггори остается при нём. Но «отряд сопротивления» в беде. Скорпиус с Роном, Гермионой и Северусом все еще мире выжившего Волан-де-Морта. И их обнаруживают дементоры. Эти твари высасывают души Рона с Гермионой. Путь Скорпиуса со Снеггом преграждает Амбридж, но Снегг нейтрализует назойливую директрису. Скорпиусу удается вернуться в свое настоящее.
Ребят обнаруживают родители. Скорпиус признается, что они потеряли маховик времени в озере.
Меж тем, юноша становится более уверенным, ему кажется, что все прежние страхи больше не являются помехой в его жизни.
С Алом же он решает уничтожить маховик, и сделать это в школьной совятне. К ним приходит Дельфи и заинтересованно выслушивает историю Скорпиуса о параллельной реальности, где Волан-де-Морт управляет всем. Девушка делает вид, что тоже «за» уничтожение злосчастного Маховика. Скорпиус замечает на теле Дельфи татуировку авгурея, о котором был наслышан в реальности, где победил Волан-де-Морт. Дельфи рассказывает о том, как была воспитана в семье Роули, почитающих Темного Лорда, о том, что в действительности она хочет возродить Валан-де-Морта. В совятню наведывается Крэйг Боукер, посланный за ними, и Дельфи убивает студента. Скорпиус и Ал вынуждены следовать за ней на поле для квиддича ради того, чтобы переместить в 1995 год в лабиринт.
Скорпиус и Ал уже просекли, что маховик действует только пять минут и пытаются задержать Дельфи. В лабиринте они встречают Седрика. Он воспринимает их нахождение там, как часть задания, и развеял сковывающее их заклинание Дельфи. Между тем, девушка уничтожает маховик и перемещается в 30 октября 1981 года, за день до смерти Джеймса и Лили Поттеров и краха Волан-де-Морта.  
Полагая, что Дельфи хочет сама покончить с Гарри Поттером и предотвратить падение Волан-де-Морта, мальчишки отправляются в Годрикову Впадину. Издалека они видят, как Лили Поттер прогуливается с маленьким Гарри около дома. Скорпиус и Ал понимают, что нужно отправить послание в будущее и приходят к мысли, что для этого можно использовать одеяльце Гарри. Их сообщение, написанное на одеяльце, появляется в настоящем времени, и Гарри с друзьями соображают, во что вляпались дети. Вместе с Роном, Гермионой, Джинни и Драко, взяв более продвинутый Маховик, он перемещается в 1981 год.
Воссоединившись с ребятами, они понимают, что Дельфи не будет убивать Поттеров вместо Волан-де-Морта, она наоборот станет отговаривать его от этого. Чтобы такого не произошло, Гарри берёт на себя роль лже-Волан-де-Морта и всячески оттягивает время перед Дельфи. Вскоре чары развеиваются, начинается дуэль. Скорпиус и остальные присоединяются к битве и им удается усмирить Дельфи. Происходит успешное возвращение в настоящее.
После столь безумного приключения Скорпиус возвращается к привычной жизни. Ещё раз предлагает Розе встречаться, получает отказ, но все-таки целует её в щёчку.        
Внешность
Внешне Скорпиус очень похож на отца в том же возрасте: он сероглазый платиновый блондин, с бледной кожей и заострённым лицом.
Этимология
Скорпиус — лат. Scorpius «скорпион» — название созвездия. Бабушка Скорпиуса, Нарцисса Малфой, происходит из семейства Блэков, в котором имелась традиция называть детей именами созвездий и самых ярких звёзд. Отец Скорпиуса также носит имя созвездия. В западной астрологии созвездие Скорпиона связано с греческим богом загробного мира, Аидом. Скорпион также является убийцей охотника Ориона.
Гиперион — спутник Сатурна. Опять-таки астрономическое имя.
«Malfoy» происходит от старофранцузского «mal foi» или «mal foy», что значит «недобросовестность» или «вероломство».
Интересные факты
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль Скорпиуса Малфоя исполняет Берти Гилберт. В финальной версии фильма Скорпиус появляется мельком и виден только со спины, когда его обнимает мать. Однако Берти в своем Твиттере говорил, что была снята сцена, где Скорпиус оборачивается и смотрит на Гарри. Скриншот, использованный в карточке персонажа, косвенно доказывает существование сцены, однако в набор вырезанных сцен на DVD она не вошла.
Скорпиус приходится четвероюродным братом детям Поттеров и Уизли, поскольку все они — потомки Финеаса Найджелуса Блэка.
Скорпиус — троюродный брат Тедди Люпина.]]></text>
</doc>
