<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слепая свинья]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Кабаки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нью-Йорк]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Слепая свинья» (англ. The Blind Pig) — магическое спикизи в Нью-Йорке, которое содержал гоблин Гнарлак, располагавшееся по адресу улица Макдугал, 124. Основные посетители бара — картежники, проститутки, разбойники.
Вход
Вход в спикизи был магически скрыт заколдованным рекламным плакатом с надписью «Чарующие губы» (англ. Lips That Charm!). Следовало постучать по плакату условным стуком — и появлялась прорезь для глаз. Вышибала оценивающе осматривал пришедших.
Существовал дресс-код: дамам следовало быть в вечерних нарядах, а джентльменам иметь галстук-бабочку.
История
В декабре 1926 года бар посетил Ньют Саламандер с компанией друзей, в поисках информации о сбежавшем камуфлори (демимаска). На этот бар навела Тина Голдштейн.
Ассортимент напитков
Веселящая вода
Взрыватель
Персонал заведения
Гоблин Гнарлак, хозяин
Домовой эльф, бармен
Певица с шоу-программой
Музыканты
Вышибала
Этимология
«Слепая свинья» — старое американское сленговое название спикизи. Термин появился во времена сухого закона, когда владельцы спикизи, дабы обойти запрет, взимали с клиентов плату за то, чтобы «посмотреть на животное», при этом подавая им «дополнительные» напитки. Эта практика позволяла формально обходить запрет на продажу алкоголя.
Интересные факты
В магическом обществе Америки 1920-х годов алкоголь не был юридически запрещён МАКУСА, в отличие от не-магов, у которых в это время действовал сухой закон. В связи с этим появляется вопрос, можно ли считать «Слепую свинью» спикизи в прямом значении этого слова. Критики политики, проводимой МАКУСА, утверждали, что отсутствие запрета на алкоголь сильно выделяло волшебников среди не-магов. Таким образом, возможно, что американские бары именовались спикизи, так как были вынуждены существовать незаметно для не-магов. Также возможно, что спикизи, в частности «Слепая свинья», существовали незаконно, так как бар принадлежал бандиту Гнарлаку, а среди его клиентов были нелегальные торговцы, гангстеры и проститутки.]]></text>
</doc>
