<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Слушание]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Слушание» (англ. The Hearing) — восьмая глава книги «Гарри Поттер и Орден Феникса». Действие главы происходит в Лондоне 12 августа 1995 года. В главе рассказывается о дисциплинарном слушании в Министерстве магии, на которое был вызван Гарри Поттер.
Краткий пересказ
Гарри входит в зал суда №10. К несказанному изумлению, он узнает это помещение: он видел его в Омуте памяти Дамблдора. Гарри видит сидящих перед ним людей — пятьдесят волшебников в сливового цвета мантиях с вышитой буквой «В». Это члены Визенгамота. В середине переднего ряда восседает министр магии Корнелиус Фадж, который и ведёт допрос, а его помощником является Перси Уизли, делающий вид, что с Гарри не знаком.
По всем правилам министр представляет ответчика и тех, кто ведёт допрос, В зал входит Альбус Дамблдор и, прервав Фаджа, представляет себя в качестве свидетеля защиты, что вызывает перешёптывания среди членов Визенгамота. Фадж зачитывает обвинительное заключение и начинает  допрос, при этом не давая Гарри нормально отвечать на задаваемые вопросы, пока Амелия Боунс не спрашивает мальчика про Патронуса. Её впечатляет, что Поттер в столь раннем возрасте смог вызвать телесного Патронуса. Гарри пользуется некоторой несогласованностью среди ведущих допрос и заявляет, что вызвал Патронуса, чтобы прогнать дементоров. В ответ зал погружается в тишину. Ведущие допрос высказывают своё сомнение в этой версии. Фадж уверен в том, что дементоры — отличная выдумка, потому что единственный свидетель события — магл, который видеть дементоров не может. В ответ Дамблдор представляет ещё одного свидетеля — миссис Фигг. Она, волнуясь и переживая, рассказывает всё, что видела, и этого оказывается достаточно, чтобы убедить большинство присутствующих в правдивости слов мальчика. Кроме того, склонить на сторону Поттера многих членов Визенгамота помогает прозрачный намёк Дамблдора на то, что дементоры появились в магловском городке не просто так, и в этом повинен кто-то из министерских служащих (что вызывает возмущение Долорес Амбридж — члена Визенгамота и правой руки Фаджа); сам факт рассмотрения такого незначительного дела полным составом суда, а также путаные ответы Фаджа и его явная предвзятость к мальчику.
Фадж очень недоволен тем, какой поворот принимает дело, но  ему ничего другого не остаётся, как предложить суду проголосовать. По итогам голосования министр выносит вердикт:
Дамблдор уходит, так и не взглянув на Гарри. 
Действующие лица
Гарри Поттер
Корнелиус Фадж
Амелия Боунс
Долорес Амбридж
Перси Уизли
Альбус Дамблдор
Арабелла Фигг
Упоминаемые персонажи
Беллатриса Лестрейндж
Родольфус Лестрейндж
Рон Уизли
Дадли Дурсль
Римус Люпин
Людовик Бэгмен
Вернон Дурсль
Марджори Дурсль
Добби]]></text>
</doc>
