<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Собака]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Собаки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неволшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Формы Патронусов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Собака (англ. Dog) — одно из традиционных животных-компаньонов. Собак часто держат дома, как питомцев, хотя не всегда собаки бывают безобидными и безопасными. Многие черты их характера, повадки и навыки зависят от породы собаки, а также от дрессировки. В мифологии собака является символом верности и попечительства.
В мире Гарри Поттера
В книгах и фильмах о Гарри Поттере собаки упоминаются нечасто. Неясно, могут ли они обладать магическими способностями, но известно, что собака может стать анимагической формой волшебника. В частности собака была анимагической ипостасью Сириуса Блэка. Когда тот превращался в собаку, его называли Бродягой (позже прибавилась и ещё одна кличка — Нюхалз). Также образ собаки может стать Патронусом. Например, у Рона Уизли Патронусом была собака породы терьер. 
В третьей книге упоминается Грим — чёрный пес, предвестник смерти. 
Во время прохождения первого тура Турнира Трёх Волшебников Седрик Диггори превратил камень в собаку, чтобы отвлечь дракона и завладеть золотым яйцом.
Любителем собак был Джиффорд Аббот — рыжеволосый мужчина, изображённый на одном из портретов Хогвартса.
Также с собаками имеют сходство некоторые волшебные звери:
Гитраш — дух собаки, которы водится в лесах и пугает ночных путников.
Шишуга — собака, похожая на Джек-Рассел-терьера, но с раздвоенным хвостом. Есть версия, что была выведена магами, так как собака враждебна к маглам.
Ругару — опасный монстр с головой собаки, живущий среди болот Луизианы. Изготовительница волшебных палочек Виолетта Бове использовала их шерсть в качестве сердцевины.
Трёхголовая собака — редкое существо родом из Греции, выглядящее как собака огромных размеров с тремя головами, каждая из которых наделена своим характером.
Навсегда согнать со двора штырехвоста способна лишь белая, без единого пятнышка собака. Для этой цели в Отделе регулирования магических популяций и контроля над ними (Сектор по борьбе с домашними вредителями) специально для этого держат дюжину гончих-альбиносов.
Известные собаки
Известных по именам псов в поттериане всего три:
Трёхголовый пёс Пушок
Любимец Хагрида, большой, но трусоватый Клык
Бульдог тётушки Мардж с говорящим именем — Злыдень. Всего у мисс Мардж было одиннадцать собак, так как она занималась разведением бульдогов.
Также известно, что у Люциуса Малфоя было две собаки породы шотландский дирхаунд.
За кулисами
Когда Дж. К. Роулинг писала четвёртую книгу, по её задумке убежищем Сириуса в Хогсмиде должен был стать дом волшебницы Мопси Флиберт — любительницы собак, автора книги «Животные-призраки Великобритании». По задумке Роулинг Мопси должна была стать противоположностью Арабеллы Фигг, любительницы кошек.]]></text>
</doc>
