<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B7%D0%B0_%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сражение за Философский камень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сражение за философский камень — событие, произошедшее в подвалах Хогвартса в июне 1992 года, при котором Волан-де-Морт пытался заполучить философский камень руками Квиринуса Квиррелла.
Предыстория
31 октября 1981 года при попытке убить Гарри Поттера тёмный маг Волан-де-Морт потерял тело, но не умер окончательно. Пытаясь возродиться, он несколько лет спустя подчиняет себе молодого профессора Хогвартса Квиринуса Квиррелла и вместе с ним приезжает в Лондон. Волан-де-Морт узнаёт, что тут, в волшебном банке «Гринготтс», хранится легендарный философский камень, с помощью которого можно сотворить эликсир жизни. Это — путь к возрождению для Тёмного Лорда. Однако ограбление «Гринготтса», хоть и прошло, как задумывалось, не принесло результатов: за несколько часов до этого философский камень по просьбе Дамблдора забрал из банковской ячейки Рубеус Хагрид. Волан-де-Морт узнаёт, что теперь камень спрятан в более надёжном месте — в школе чародейства и магии Хогвартс.
Волан-де-Морт как паразит подселяется в тело Квиррелла и в таком виде проникает в Хогвартс. Весь год Квиррелл пытается разузнать, где хранится камень и как обойти его защиту. Наконец всё выяснено, и молодой профессор посылает сову к Дамблдору с письмом якобы из Министерства магии с просьбой срочно прибыть в Лондон.
С другой стороны, учащийся в Хогвартсе Гарри Поттер тоже узнаёт о существовании философского камня, и о том, что кто-то собирается этот камень похитить. Приходит к выводу, что человек собирается похитить этот камень не для себя, а для Волан-де-Морта. Гарри и его друзья, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер ошибочно считают, что этот человек — Северус Снегг, профессор зельеварения и декан Слизерина. Узнав, что Дамблдор покинул Школу, ребята понимают, что это — удобный момент для похитителя, и решают помешать ему добыть камень.
Ход сражения
Несколько профессоров наложили некоторые меры безопасности. Люк, ведущий в подземелье, находился в запретном коридоре на третьем этаже, его охранял трёхголовый пёс Пушок. Внизу была анфилада комнат, каждая из которых была наполнена каким-то волшебством. Чтобы пройти дальше надо было это волшебство одолеть.
Первым препятствием был Пушок, именно он охранял люк, который введет в подземелье где был спрятан Философский камень. Уязвимостью пушка, была классическая музыка. Троится справились с ним с помощью флейты. Пушок был «маленьким» питомцем лесника Хагрида и только он и профессор Дамблдор, знали как его успокоить.
Вторым препятствием были дьявольские силки, которые служили еще и «подушкой», чтобы смягчить падение (люк открывал вертикальный спуск вниз). Чтобы правильно преодолеть это препятствие, надо было расслабиться. К сожалению, это удалось только Гермионе. Чтобы заставить силки отпустить свои жертвы девочке надо было вызвать огонь. Примечательно, что Гермиона пришла в замешательство: «Что же мне поджечь?». На что Гарри резонно заметил: «Что поджечь? Гермиона, ты волшебница или кто?». Из палочки вырвалось синее пламя — такое же, каким она подпалила на матче по квиддичу одежду Снегга. Дьявольские силки были препятствием, которое поставила профессор Стебль.
Третьем препятствием стали заколдованные Флитвиком ключи, которые летали подобно мотылькам под потолком высокой комнаты, и только один из них мог открыть дверь, ведущую дальше. Взяв прислонённые к стене мётлы, ребята кинулись ловить ключ. Гарри заметил, что им нужен большой резной ключ, подходящий по внешнему виду к замочной скважине. Когда мальчик схватил его, он увидел, что крылья ключа уже помяты.
Четвертым препятствием были увеличенные в размере волшебные шахматы, которые поместила в комнату профессор МакГонагалл. Живые фигуры дали понять ребятам, что им надо выиграть партию, чтобы пройти дальше. Так как Рон играл в шахматы лучше всех, именно он руководил боем. При этом ребятам пришлось заменить собой определённые шахматные фигуры. Гарри поразился, с какой беспощадностью шахматы расправлялись с «битыми» фигурами. В один из критических моментов Рон понял, что для победы в партии ему придётся пожертвовать собой (точнее, конём, которого он изображал). Он давал вражескому ферзю взять коня, роль которого играл, и тогда шах и мат становился неизбежен. Когда проход открылся, Гермиона и Гарри двинулись дальше.
Пятым препятствием был поставленный профессором Квирреллом тролль, но он оказался уже оглушённым.
Шестым и последним последним препятствием стала логическая загадка профессора Снегга. При входе в комнату у обеих дверей (в которую вошли, и в которую можно было пройти дальше) загорался огненный барьер. В комнате стоял стол, на котором было 7 бутылочек с жидкостями и записка. В записке в стихотворной форме рассказывалось, что одна из жидкостей помогала вернуться назад, другая — пройти вперед, в двух бутылках было вино, а в трёх — яд. Гермиона быстро разгадала загадку, но в бутылочке, пропускающей через огонь дальше было зелья только на одного человека. По настоянию Гарри, девочка выпила зелье, пропускающее назад, вернулась к Рону, привела его в чувство и затем вместе с ним полетела на метле за помощью. Гарри прошел вперед.
Мальчик оказался в большой комнате, посреди которой было Зеркало Еиналеж. В центре зала стоял какой-то взрослый. Но когда он обернулся, это оказался вовсе не Снегг, а Квиррелл. Связав Гарри заклинанием, он рассказал мальчику правду: как он пытался завладеть философским камнем, как искал информацию о том, где спрятан камень и что его охраняет, как пытался убить Гарри Поттера, и как профессор Снегг ему в этом мешал. После этого Квиррелл повернулся к зеркалу и как бы про себя стал рассуждать, что понимает, что Камень спрятан в зеркале, но не понимает как его оттуда вытащить. Вдруг, непонятно откуда, раздался голос, приказывающий Квирреллу использовать мальчишку. Гарри решает соврать что-нибудь о том, что он видит в Зеркале, лишь бы камень не достался приспешнику Волан-де-Морта. Внезапно мальчик чувствует у себя в кармане Философский камень, который непонятно как там оказался. На вопросы профессора он выдумывает что-то незначительное: дескать, он видит, как Дамблдор пожимает ему руку, потому что он выиграл кубок Школы. «Он лжёт!», — прокричал тот же неизвестный голос, и выразил желание самому поговорить с мальчишкой. Квиррелл размотал тюрбан, и на его затылке оказалось лицо Волан-Де-Морта. Как оказалось, Тёмный Лорд смог определить, где находится камень, и потребовал у Гарри отдать его, на что мальчик ответил решительным отказом.
По приказу Хозяина Квиррелл попытался вначале схватить, потом убить Гарри, но у него ничего не получалось: защитная магии Лили Поттер не позволяла обидчику даже коснуться её сына. Каждое прикосновение Квиррелла вызывало у того жуткий ожог. Пытаясь противостоять Квиринусу и Волан-де-Морту, Гарри раз за разом хватал профессора за руки, за лицо. В конце концов, Гарри потерял сознание, но и Квиррелл от полученных ожогов умер. Волан-Де-Морт покинул тело Квиррелла и исчез в неизвестном направлении.
После сражения
Гермиона и Рон выбрались наверх и тут же кинулись искать подмогу. Почти сразу же в коридоре они встретили профессора Дамблдора, который задал только один вопрос: «Он пошёл туда?». Очевидно, директор был в курсе тех дел, которыми занималась троица. Именно Дамблдор и вытащил Гарри из подземелья, где весь учебный год хранился философский камень. Вполне вероятно, что директор позаботился и о теле профессора Квиррелла.
Уже позже, навестив выздоравливающего Гарри Поттера в больничном крыле, Дамблдор говорит, что камень, с разрешения его создателя Фламеля, был уничтожен. На вопрос мальчика, что же ожидает теперь Фламеля, Дамблдор спокойно сказал, что старый алхимик счёл свою жизнь достаточно долгой, и теперь готов принять новое приключение под названием «смерть». Гарри мучает множество других вопросов. Но Дамблдор говорит, что на некоторые он ответит позже. А пока может лишь объяснить, почему Квиррелл обжигался каждый раз, когда дотрагивался до Гарри. И рассказывает о жертве, которую Лили Поттер принесла и этим спасла своего сына.
Итоги
Человеческие потери: Погиб Квиринус Квиррелл.
Ранения: В шахматной партии с живыми шахматами пострадал Рон Уизли. Впрочем, он быстро поправился. Намного тяжелее были раны Гарри Поттера, который пролежал в больничном крыле несколько дней, не приходя в сознание.
Позиционные итоги: Волан-де-Морт не смог получить философский камень, и его возрождение отодвинулось на несколько лет. Гарри Поттер прошёл боевое крещение и в противостоянии с двумя взрослыми волшебниками вышел победителем, тем самым доказав, что он действительно способен будет сразиться с Тёмным Лордом, даже если тот вновь обретёт былое могущество. Также он доказал, что его помыслы абсолютно чисты: ведь только человек с чистым сердцем, лишённый жажды власти и наживы, смог бы вынуть философский камень из Зеркала Еиналеж. Немаловажно и то, что в процессе подготовки к этому сражению вокруг Гарри сплотилась маленькая команда друзей, на которых он всегда мог положиться.
Другие итоги: В последний день учебного года факультету Гриффиндор, на котором учились Гарри, Рон и Гермиона, были присуждены дополнительные очки, что позволило факультету вмиг из аутсайдеров факультетского соревнования выйти на первое место. Интересно, что решающие 10 очков были присуждены Невиллу Долгопупсу, который не побоялся встать на пути у своих друзей и попытался не пустить их «нарушать школьные правила». Как сказал Дамблдор, для такого поступка тоже нужно мужество.
Отличия книги от фильма
В фильме Гермиона справилась с дьявольскими силками с помощью заклинания «Люмос Солем», что в переводе означает «солнечный свет».
В фильме не показаны препятствия Квиррелла и Снегга, Гермиона просто осталась с раненым Роном.
Квиррелл в фильме от прикосновений Гарри рассыпается в прах, а не умирает от ожогов.]]></text>
</doc>
