<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B2_%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сражение в Министерстве магии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вторая магическая война]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сражение в Министерстве магии (англ. Battle of the Department of Mysteries) — кульминационное событие пятой книги. В определённом смысле поворотный момент всей серии.
Битва в Отделе Тайн, состоявшаяся в ночь с 18 на 19 июня 1996 года, стала первым крупным сражением Второй магической войны и, собственно, её началом. Лорд Волан-де-Морт заманил Гарри Поттера и его друзей в Отдел тайн, чтобы получить запись Пророчества. И если бы не пришедшие на помощь подросткам члены Ордена Феникса, вероятно, это ему бы удалось.
В этом сражении участвовали Отряд Дамблдора и Орден Феникса с одной стороны и Пожиратели смерти с другой.
Предыстория
Некогда лорд Волан-де-Морт узнал часть Пророчества, в котором говорилось о рождении мальчика, способного в будущем одолеть Тёмного Лорда. Решив, что этот мальчик — Гарри Поттер, тёмный маг попытался его убить, но не смог, и при этом сам едва не погиб. Через 13 лет, вернув себе тело, Волан-де-Морт хочет узнать полное содержание Пророчества, чтобы понять, как ему одолеть предначертанного судьбой противника.
Запись Пророчества находилась в Отделе тайн, в специальном хранилище — зале пророчеств. Все попытки добыть его заканчиваются неудачей. Пока в январе 1996 года в результате массового побега из Азкабана к Пожирателям смерти не возвращается бывший министерский работник Август Руквуд, работавший ранее в Отделе тайн. Он рассказывает, что взять запись пророчества из Отдела тайн может лишь тот, о ком в этом пророчестве говорится. Значит, интересующее Волан-де-Морта пророчество могут взять либо сам Тёмный Лорд, либо Гарри Поттер. Не желая «светиться» в Министерстве магии, которое так любезно не хочет знать о его возрождении, опасаясь, что на пути к заветному Пророчеству могут оказаться ещё какие-нибудь ловушки, да и просто из соображений престижа, Волан-де-Морт решает, что шарик с записью из Хранилища пророчеств должен взять Поттер.
В это время весьма кстати Северус Снегг по просьбе Альбуса Дамблдора начинает давать Гарри индивидуальные занятия по окклюменции. Однако в результате этих уроков ментальный барьер мальчика не усиливается, а ослабевает. И Волан-де-Морт всё легче и легче посылает ему сны, населённые жгучим желанием открыть некую дверь. Но ничего не знающий о Пророчестве Гарри не понимает, что за дверь ему снится и почему ему так хочется за неё попасть. Тогда Тёмный Лорд, узнав как дорог мальчику Сириус Блэк, посылает Гарри сон, в котором он, Волан-де-Морт, схватил Сириуса и пытает его в Хранилище Отдела тайн, как раз в конце 97 ряда, где на полке лежит вожделенное Пророчество...
Сражение
Подготовка. Отряд Гарри
Свой «вещий сон» Гарри увидел, потеряв сознание на экзамене по истории магии. Почти сразу же он рассказывает о нём Рону Уизли и Гермионе Грейнджер. На резонное замечание Гермионы, что сейчас, в пять часов пополудни, в Министерстве полно народу и Волан-де-Морт не мог проскользнуть туда незамеченным, Гарри раздражённо отвечает, что его сон — вовсе не сон, это всё так же реально, как и случай с мистером Уизли! Единственное, что удалось Гермионе — уговорить Гарри проверить дом Сириуса: вдруг крёстный всё-таки в безопасности. Единственный способ связаться с Лондоном — это воспользоваться камином в кабинете Долорес Амбридж. И ребята с помощью Джинни Уизли и Полумны Лавгуд проникают в её кабинет. Гарри успевает увидеть домового эльфа Блэков Кикимера, который говорит, что Сириус ушёл в Отдел тайн, откуда больше не вернётся... И тут всех шестерых (Гарри, Рона, Гермиону, Полумну, Джинни и пытавшегося защитить Джинни Невилла Долгопупса) ловит сама Амбридж и её любимчики из «Инспекционной дружины». Амбридж вызывает в кабинет Снегга и велит принести побольше сыворотки правды для допроса Поттера. Увы, — отвечает Северус, — мадам директор всю сыворотку уже использовала, а новую надо готовить минимум месяц. Он уже поворачивается, чтобы уйти, и тут Гарри, вспоминает, что Снегг — тоже член Ордена Феникса. Он кричит ему в спину: «Они схватили Бродягу, они держат его там, где оно спрятано». На недоумённый вопрос Амбридж, о чём это так развопился Поттер, Снегг отвечает, что понятия не имеет...
Амбридж уже хотела применить к Гарри непростительные заклятия, но тут Гермиона на ходу придумывает историю о некоем оружии, которое они с ребятами готовили по приказу Дамблдора, и выманивает мадам директора в Запретный Лес. Там ей и Гарри с помощью кентавров удается избавиться от Долорес, но при этом они оказываются вдвоём в самой чаще без волшебных палочек, которые остались в кабинете Амбридж. К счастью, их скоро нашли Рон, Джинни, Полумна и Невилл, которые самостоятельно избавились от слизеринских «дружинников», вернули себе палочки и не забыли захватить палочки друзей. Стихийно созданный отряд отправляется в Лондон на фестралах, которые доставляют ребят прямо к входу для посетителей Министерства, располагавшегося в старой телефонной будке.
В Министерстве. Отдел тайн.
Набрав на диске аппарата номер «62442», ребята спускаются вниз и попадают в Атриум, где нет ни единой души, даже дежурного. Это настораживает, но они спешат на помощь Сириусу... Гарри знает, что заветная дверь находится на самом нижнем ярусе, куда даже не доходит лифт — в Отделе тайн, мимо которого он проходил в августе прошлого года, когда спешил с мистером Уизли на дисциплинарное слушание. Все шестеро спускаются туда.
Во сне Гарри попадал в чёрную комнату за заветной дверью, пересекал её и выходил в следующую дверь, ведущую в светлую комнату, где на стенах играют блики. Те, кто заманивал Поттера в Отдел тайн, рассчитывали, что и наяву мальчик поступит так же. Но Гарри просит Невилла закрыть дверь, и стены комнаты вдруг начинают вращаться. Когда они остановились, ребята не только не знали, куда следует идти, но и через которую дверь они вошли. Они по очереди открывают двери, знакомясь с Отделом тайн и заодно знакомя с ним читателей. Каждый раз, когда очередная комната осмотрена, и дверь в неё закрывается, чёрная комната начинает вращаться. И если бы Гермиона не догадалась помечать пройденные двери огненным крестом, поиск нужной комнаты затянулся бы надолго.
Но вот искомая комната найдена. Гарри с друзьями пересекают её и проходят в громадный зал, где хранятся пророчества. Теперь они идут очень медленно и осторожно, ведь, судя по видению Гарри, в конце 97 ряда стоит Волан-де-Морт... Наконец, они подходят к нужной точке. Вот 97 ряд. Вот он пройден до конца. Вот пустое пространство, где Гарри видел Тёмного Лорда, пытающего Сириуса. Но ни Волан-де-Морта, ни Блэка, ни даже следов борьбы тут нет. Чувствуя себя полным идиотом (сорвал друзей, напоролся на кучу неприятностей, потащил их на фестралах к чёрту на кулички в Лондон... и зачем?), Гарри оглядывается вокруг, ища хоть что-нибудь, что оправдало бы их экспедицию. Это «что-нибудь» находит Рон (в фильме — Невилл). На полке в конце 97 ряда лежит пыльный стеклянный шарик, и на бирке, наклеенной рядом, написано: «С.П.Т. и А.П.В.Б.Д. Тёмный Лорд и Гарри Поттер (?)». Несмотря на предупреждение Гермионы, Гарри берёт шарик в руку...
Шесть подростков против двенадцати Пожирателей
Как только Поттер снял запись пророчества с полки, его роль в этом деле выполнена. Теперь осталось только отобрать у мальчишки шарик. И двенадцать Пожирателей смерти, сидевших до этого в засаде, выходят на свет. Они мгновенно перекрывают все пути отступления, и возглавляющий их Люциус Малфой требует отдать ему пророчество. Гарри не совсем понимает, о чём речь, и Люциусу приходится объяснять ему, что за шарик Поттер держит в руке. Гарри пытается оттянуть время и найти способ спасти от смерти друзей: он не сомневается, что никого из них Пожиратели живыми не отпустят. Поэтому он затевает с Люциусом разговор, расспрашивая его о Пророчестве. Нетерпеливая попытка Беллатрисы Лестрейндж захватить шарик силой и то, какими словами останавливает её Малфой («Осторожно, ты можешь его разбить»), подают Гарри идею. Едва шевеля губами он говорит Гермионе, что надо разбить стеллажи с лежащими там другими пророчествами.
В самый неожиданный момент все шестеро ребят выкрикивают заклятия, направленные в разные стороны. Застигнутая врасплох команда Люциуса теряет несколько мгновений, которых хватает подросткам, чтобы выскочить из окружения. Прикрываясь от летящих осколков, ничего не слыша от звучащих со всех сторон разбитых пророчеств, отбиваясь от настигающих Пожирателей, отряд Гарри разбивается на две части и выбегает в разные двери, ведущие из Хранилища. Джинни, Рон и Полумна попадают в комнату, где летают планеты. Их преследует одна часть Пожирателей. Гарри, Гермиона и Невилл успевают заскочить в комнату времени и запечатать за собой дверь. Они слышат, как Люциус велит оставить раненого Нотта и разбивает остальных по парам, назначая кому в какую комнату бежать.
Группу Гарри преследуют два Пожирателя, одного из которых они оглушают, а голова второго попадает в волшебные песочные часы времени. Подчиняясь волшебству предмета, голова возвращается в состояние младенчества, а потом опять становится головой взрослого человека, снова становиться головой новорожденного, и опять обрастает волосами и бородой... Когда Пожирателю удаётся оттуда выбраться, на теле взрослого мужчины сидит голова плачущего младенца, и по его поведению понятно, что память у него тоже младенческая.
Оторвавшись от погони, Гарри, Невилл и Гермиона попадают в комнату, где в огромном аквариуме плавают мозги. Из этой комнаты ведут множество дверей. Из одной из них вываливается группа Полумны, Джинни, у которой сломана лодыжка и Рона, в которого попали, судя по всему, веселящими чарами. Не отдающий отчёта в своих действиях Рон призывает к себе мозг из аквариума и подвергается его нападению. С трудом его удаётся освободить, но мальчик не в состоянии сражаться. Все друзья в сборе и Гарри сначала хочет найти выход, подняться наверх и позвать на помощь, но Пожиратели уже ломятся в дверь. В последний момент ребята успевают наложить заклятие «Коллопортус», закрывающее двери. Гарри, Гермиона и Полумна (палочка Невилла сломана, а его нос разбит, из-за чего он не может правильно произносить заклятия) пытаются запечатать все остальные входы в комнату. Однако им это не удаётся: в комнату ума врываются Пожиратели. В ходе перестрелки Гермиона падает от неизвестного заклятья Антонина Долохова, произнесенного невербально, и теряет сознание. Полумну тоже выводят из строя. Гарри выскакивает в открытую дверь, держа шарик с пророчеством в поднятой руке в надежде, что Пожиратели не станут добивать его друзей и кинутся за ним.
Гермиона Грейнджер — тяжело ранена Долоховым, без сознания.
Рон Уизли — тяжело ранен, не способен адекватно действовать из-за помрачающих ум чар и нападения мозга.
Полумна Лавгуд — ранена, позднее пришла в себя, небоеспособна.
Джинни Уизли — сломана лодыжка, не в состоянии передвигаться.
Невилл Долгопупс — из-за сломанного носа не может правильно произносить заклинания. Лишился палочки, позднее пытался использовать палочку Гермионы.
Из шести подростков, способных сражаться, осталось двое... или даже того меньше, поскольку Невилл не в состоянии правильно произносить заклинания. И от него нет пользы, кроме моральной поддержки Гарри. Если бы к этому времени ребята умели произносить заклятия невербально! Но это упущение будет исправлено Северусом Снеггом только в следующем учебном году.
Точные потери Пожирателей смерти неизвестны, так как они сумели вернуть в строй несколько бойцов (освободили от парализующего заклятья Долохова, один из Пожирателей был весь в крови). Всего потеряли боеспособность и не участвовали в дальнейшей битве четверо Пожирателей смерти. По-видимому это:
Нотт-старший, раненый обломками шкафа и осколками разбившихся шариков с пророчествами.
Рабастан Лестрейндж, искалеченный Джинни с помощью заклинания «Редукто» и его последствиями.
Пожиратель смерти, угодивший головой в колбу, наполненную временем.
Ещё один, не названный точно, Пожиратель смерти. Возможно, сраженный заклятием в Зале времени.
Таким образом, большинство Пожирателей смерти ещё на ногах и готовы драться, а Отряд Дамблдора практически разгромлен, сражение проиграно. Но...
Орден Феникса вступает в битву
Гарри был готов отдать пророчество окружившим его Пожирателям, но в самый неожиданный момент в Комнату смерти врывается пять членов Ордена Феникса (Аластор Грюм, Нимфадора Тонкс, Кингсли Бруствер, Римус Люпин и Сириус Блэк), которые осыпают комнату различными заклятиями. Несколько Пожирателей падают сраженные, остальные вступают в бой с ОФ.
В ходе боя кто-то поражает Нимфадору Тонкс: та потеряла сознание и позднее ей пришлось провести некоторое время в больнице Св. Мунго. Долохов ранит Аластора Грюма. Видимо, в голову, поскольку Гарри видит катящийся по полу его волшебный глаз.
Гарри Поттер сразил Макнейра, Долохова и Малфоя, но поскольку мальчик употреблял в основном обездвиживающие заклинания, Пожиратели остались в живых.
И тут в Комнате смерти появился Дамблдор. Увидев его, Пожиратели оказались деморализованы, ведь против магической мощи этого волшебника им было не тягаться. Один из них пытался бежать, но безуспешно: Дамблдор снял его заклятием, будто брошенным лассо.
Лишь Беллатриса оказала серьезное сопротивление. Она боролась до конца. Наложила обездвиживающее заклинание на Сириуса и он, не удержавшись на ногах, падает в Арку Смерти и за ним смыкается занавес. Видевший это Гарри никак не может поверить, что крёстный погиб. Но когда после недолгой схватки с Кингсли Беллатриса бежала, став единственной из Пожирателей, избежавшей плена, Гарри бросился за ней...
Таким образом, из шестерых членов ордена Феникса, пришедших на помощь ребятам из ОД, к концу боя невредимым оставался лишь Римус Люпин и Альбус Дамблдор. Но Люпин, скорее всего, бросился к раненым, пока Пожиратели были оглушены, обездвижены и другим образом выведены из боя. Дамблдор, вероятно, тем временем наложил на противников антитрансгрессионное заклятие, лишив их возможности бегства и сопротивления (этим объясняется его отсутствие, пока Гарри гонится за Беллатрисой).
Волан-де-Морт собственной персоной
В конце сражения, когда Гарри Поттер в гневе погнался за Беллатрисой, только что убившей Сириуса, Тёмный Лорд считает уместным вмешаться. Видимо, он устал ждать, когда же ему принесут Пророчество, да и битва грозит обернуться для Пожирателей провалом. Наплевать на Люциуса и его безмозглую команду, позволившую победить себя школьникам и горстке фениксовцев, но Пророчество... Пророчество надо получить обязательно. А оно наверняка у Поттера. Или нет? Связь между Гарри и Волан-де-Мортом позволяет последнему убедиться: заветный шарик разбился в пылу битвы. То, ради чего всё затевалось, ради чего положено столько усилий и времени пропало. Правда, есть одна идея... И в безлюдном коридоре, где кроме Беллы и Гарри никого нет, появляется Тёмный Лорд. Он заговаривает с Поттером, говорит ему, как тот просчитался в этой жизни, связавшись не с теми людьми, и, наверное, готовится убить мальчишку. Конечно, на помощь своему любимому ученику поспешил Альбус Дамблдор. В фильме Белла, почуяв, что «запахло жареным», спешит убраться восвояси: о волшебной мощи Тёмного Лорда и Дамблдора она имеет очень хорошее представление. Между этим молотом и наковальней лучше не попадать. А в книге волшебницу во время всего поединка Дамблдора с Волан-де-Мортом удерживает (по приказу Дамблдора) одна из оживших статуй Волшебного Фонтана, а именно Колдунья. После боя, Темный Лорд трансгрессирует из Министерства вместе с Беллатрисой.
В завязавшейся битве между Томом и его старым учителем нет победителя. Причем, Волан-де-Морт явно целит в Гарри, но раз за разом Дамблдор отражает эти атаки. И тогда Тёмный Лорд вселяется в Поттера в надежде, что Директор, пытаясь убить его, Волан-де-Морта, убьёт и мальчишку. Гарри понимает, что пришёл его смертный час, но это не расстраивает мальчика. Он даже рад тому, что, похоже, скоро встретится с Сириусом. С Сириусом, которого так любит, и потеря которого вызывает такую страшную душевную боль. Эту боль ощутил и Волан-де-Морт, и не смог её вынести.
Он покинул тело Поттера, но в последний момент Того-кого-нельзя-называть успели увидеть волшебники, прибывшие в Министерство по объявленной тревоге, и сам Министр магии Корнелиус Фадж.
Итоги
Человеческие потери. В битве погиб Сириус Блэк.
Ранения. Серьёзные травмы получили Пожиратели смерти Нотт-старший и Рабастан Лестрейндж, неизвестный пожиратель, сражённый в комнате времени, члены ОД Гермиона Грейнджер и Рон Уизли. Член ОФ Нимфадора Тонкс провела несколько дней в больнице Св. Мунго. Переломы Невилла Долгопупса и Джинни Уизли мадам Помфри вылечила за несколько минут.
Позиционные потери. Волан-де-Морт так и не получил запись того самого пророчества, ради чего всё это и затевалось. Более того, одиннадцать из двенадцати посланных на задание Пожирателей были арестованы и отправлены в Азкабан. В рядах сторонников Тёмного Лорда образовалась заметная брешь. Вынужденный «засветиться» Волан-де-Морт поставил волшебное сообщество перед фактом своего возрождения. Теперь вторая магическая война была объявлена официально.
Позиционные выигрыши получил Альбус Дамблдор и его сторонники. Дамблдору вернули все отобранные ранее посты и доброе имя. Его и Гарри Поттера перестали обзывать лгунами в прессе. К мнению Дамблдора вновь стали прислушиваться не только друзья и сторонники, но и министерские чиновники. Дамблдор не допустил, чтобы запись пророчества попала в руки Волан-де-Морта, и этим самым лишил его необходимой для победы информации.
Другие итоги. Корнелиус Фадж был смещён с должности министра магии. Это место занял более энергичный Руфус Скримджер. Долорес Амбридж была уволена из Хогвартса, а занимаемый ею пост Генерального Инспектора упразднён, также были отменены изданные по её инициативе Декреты об образовании.
Главный итог битвы для магического сообщества. Официальное начало второй магической войны.
Главный итог битвы. Гарри Поттер узнал содержание Пророчества и предначертанное ему противостояние с Волан-де-Мортом до смертного часа. Он понял, что их будущий поединок не может закончиться ничьей: в нём обязательно один станет жертвой, а другой — убийцей. И Гарри не нравятся обе роли...
Участники
Отряд Дамблдора
Гарри Поттер
Невилл Долгопупс
Гермиона Грейнджер
Рон Уизли
Джинни Уизли
Полумна Лавгуд
Орден Феникса
Альбус Дамблдор
Сириус Блэк †
Нимфадора Тонкс
Аластор Грюм
Римус Люпин
Кингсли Бруствер
Пожиратели смерти
Волан-де-Морт
Люциус Малфой
Беллатриса Лестрейндж
Родольфус Лестрейндж
Рабастан Лестрейндж
Крэбб-старший
Антонин Долохов
Джагсон
Уолден Макнейр
Нотт-старший
Август Руквуд
Эйвери
Мальсибер
Использованные заклятья
В сражении, если не касаться схватки Дамблдора и Волан-де-Морта, применялись следующие боевые заклятия:
Протего (Люциус Малфой, Беллатриса Лейстрейндж, Гарри Поттер);
Авада Кедавра (Беллатриса Лейстрейндж);
Остолбеней (Беллатриса Лейстрейндж, Невилл Долгопупс, Гарри Поттер, Гермиона Грейнджер);
Экспеллиармус (Невилл Долгопупс);
Импедимента (Уолден Макнейр, Антонин Долохов, Гарри Поттер)
Петрификус Тоталус (Гарри Поттер);
Круцио (Беллатриса Лестрейндж, Гарри Поттер);
Неизвестные чары — «стрелы серебряного света»;
Неизвестные чары, помрачающие разум.
Неизвестное проклятие Антонина Долохова
Все неизвестные чары продемонстированы Пожирателями смерти.
Помимо них, обеими сторонами эффективно использовались небоевые чары:
Таранталлегра (Антонин Долохов);
Редуцио (Полумна Лавгуд);
Силенцио (Гермиона Грейнджер);
Акцио (Рон Уизли, Беллатриса Лестрейндж, Люциус Малфой, Гермиона Грейнджер);
Редукто (Гермиона Грейнджер,Рон Уизли,Полумна Лавгуд,Джинни Уизли );
Коллопортус (Полумна Лавгуд, Гарри Поттер, Гермиона Грейнджер);
Алохомора (отпирание дверей);
Диффиндо (Гарри Поттер);
Флагрейт (Гермиона Грейнджер);
Финита (Римус Люпин).
Отличия фильма от книги
Многие сцены в фильме опущены, из-за этого нарушены некоторые моменты.
Нет сцены с телефонной будкой, ребята попадают в Министерство сразу.
В фильме нет ни Комнаты времени, ни Комнаты мозга, ни Комнаты планет. Из вестибюля Отдела тайн ребята сразу проходят в Зал пророчеств.
Основное сражение между членами ОД и Пожирателями смерти проходит в Комнате смерти. Причём там присутствуют все подростки, которых в определённый момент пленяют Пожиратели. Свободным остаётся только Гарри, и Люциус просит отдать ему Пророчество.
Появившиеся фениксовцы освобождают ребят. Нет сломанного носа Невилла, нет сцены, где Беллатриса пытает его Круциатусом.
В сцене схватки Дамблдора и Волан-де-Морта нет фигур из волшебного фонтана, защищающих то Гарри, то Дамблдора. Нет и Фоукса, проглотившего убивающее заклятие, брошенное в Альбуса. Хотя единоборство двух таких сильных магов показано с потрясающим размахом.
В книге Сириус падает в Арку смерти, за занавес, куда его сталкивает оглушающим заклятием двоюродная сестра Беллатриса Лестрейндж, а в фильме она применяет к Сириусу Блэку Авада Кедавра. Вероятно для того, чтобы зрители не сомневались в его смерти.]]></text>
</doc>
