<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B2_%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сражение в Тайной комнате]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сражение в Тайной комнате — ключевое событие второй книги, в результате которого жизнь Джинни Уизли была спасена, а Тайная комната больше не представляла опасности. Вторая встреча Гарри Поттера с Волан-де-Мортом. Это сражение имело далеко идущие последствия.
Подробности
Предыстория
Салазар Слизерин был против того, чтобы магии обучали нечистокровных волшебников. Поссорившись с остальными основателями Хогвартса, он уходит из Школы, оставив в её недрах тайную Комнату, в которой поселил некоего монстра (подробнее см. статью «Тайная комната»).
Расследование
Осенью 1992 года в Хогвартсе появился некий наследник Слизерина, который открыл Тайную комнату и натравливал монстра на маглорождённых учеников. Целый учебный год время от времени совершались нападения, и лишь по счастливой случайности никто не был убит. Все жертвы нападений были в состоянии окаменения, им мог помочь только настой из корня мандрагоры.
Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер всё это время пытаются узнать, где находится Тайная комната, кто и какого монстра напускает на студентов. Они находят ответ на вопросы «где?» и «кого?», но вопрос «кто?» остаётся открытым. В процессе поисков они узнают, что пятьдесят лет назад комната уже открывалась. Поиски усложняются тем, что Гермиона стала одной из жертв нападения и теперь лежит в больничном крыле в состоянии окаменения.
Проникновение
Внезапно по Хогвартсу была объявлена тревога, и все ученики в срочном порядке были отправлены в факультетские гостиные. Пытаясь рассказать учителям ту информацию, которой они владели на данный момент, Рон и Гарри нечаянно подслушали разговор в учительской. Оказывается, на стене появилась надпись об ещё одной жертве, которая попала в Комнату, и преподаватели Хогвартса заставили профессора Локонса отправиться спасать школу от монстра. Ведь тот так давно этого жаждал! Ребята решают, что те сведения, которыми они располагают, более важны для Локонса, и бегут в его кабинет. Каково же было удивление Гарри и Рона, когда они понимают, что профессор решил срочно сбежать из Хогвартса. Мальчишки обезоруживают «победителя вампиров и троллей» и заставляют идти вместе с ними в Тайную комнату, вход в которую находится в туалете Плаксы Миртл.
В туалете, Гарри с помощью фразы «Откройся!», сказанной на змеином языке, открыл потайной ход в комнату. Первым мальчишки столкнули в открывшуюся трубу Локонса, полагая, что так от профессора будет хоть какая-то польза.
Спустившись в подземелье, Локонс при первом же удобном случае сделал вид, что потерял сознание. Это позволило ему застать Рона врасплох и выхватить его волшебную палочку. Единственное заклятие, которое Локонс умеет исполнять идеально — это заклинание забвения. Если бы всё прошло так, как надеялся профессор, Рон и Гарри потеряли бы память, Джинни так и осталась бы умирать в Тайной комнате, а Волан-де-Морт, скорее всего, вернулся бы к жизни. Но беда в том, что палочка Рона была сломана, и частенько возвращала заклинания... заклинателю. Локонс лишил памяти себя самого. Отлетев от сработавшего «Забвения» и ударившись о ближайшую стену, профессор вызвал обвал в проходе, который разделил Гарри и Рона.
Гарри решает идти дальше один, а Рону советует пока что разобрать завал, чтобы им с Джинни можно было вернуться. Пройдя дальше, Гарри увидел дверь, которую тоже открыл с помощью змеиного языка. За дверью оказался большой зал, где мальчик увидел тело Джинни, лежащее на полу. Когда Гарри подбежал к ней, из тени на свет вышел Том Реддл. Сперва Гарри обрадовался нежданной помощи, но Реддл не спешил ему помогать. Вместо этого он пустился в пространные разговоры и рассказал «Мальчику, Который Выжил», кто на самом деле выпускал Василиска, кто настоящий наследник Слизерина и кто такой на самом деле Лорд Волан-де-Морт. Оказывается, будущий «ужас волшебного мира» когда-то учился в Хогвартсе и носил имя Том Реддл...
Битва с Василиском и Томом Реддлом
Том вызывает Василиска, а к Гарри на помощь прилетает Фоукс с Распределяющей шляпой, откуда Гарри достает Меч Годрика Гриффиндора и убивает змея, получив ядовитое ранение и клык василиска, которым и уничтожает дневник-крестраж (сам не зная об этом), а вместе с ним и воспоминание. Джинни приходит в себя, а целебные слезы феникса заживляют рану Гарри.
Гарри и Джинни возвращаются в начало, где Рон уже раскопал обвал и рассказал, что произошло с Локонсом. Все четверо выбираются из комнаты и рассказывают Дамблдору обо всём случившимся, в том числе и о нарушениях школьных правил, совершённых за последние несколько часов. За спасение Хогвартса от закрытия, убийство василиска и установление личности наследника Слизерина, Гарри и Рон получают специальные награды «За заслуги перед школой» и по 200 очков (итого - 400 очков) в пользу факультета Гриффиндор, и кубок школы снова достается ему.]]></text>
</doc>
