<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Студент]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Административные единицы Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Студент — так называют учеников Хогвартса и, возможно, учеников других магических школ. Студенты обязаны учиться всем основным дисциплинам и имеют право выбрать дополнительные на третьем курсе. С шестого курса могут выбирать расписание в зависимости от уровня сдачи СОВ на пятом курсе.
Студенты также обязаны соблюдать правила школы и её распорядок.
Деление по факультетам
В школе Хогвартс, на первом курсе студентов распределяют по четырём факультетам:
Гриффиндор
Пуффендуй
Когтевран
Слизерин
Деление по курсам
В Хогвартсе студентов также делят по курсам. В зависимости от курса студенты обучаются более сложным предметам, изучают более сложные и опасные разделы магии. Также с каждым курсом они получают больше привилегий и, конечно, обязанностей.
1 курс — по прибытии на станцию Хогсмид первокурсников перевозят в школу на лодках, для того, чтобы те лучше увидели замок, а также для того, чтобы, пройдя по воде, они получили магический пропуск в Школу, защищённую множеством защитных заклинаний. Им запрещено иметь собственные мётлы и играть в квиддич за факультетскую сборную. Изредка для особо одарённых юных магов делаются исключения. Так, профессор Макгонагалл сделала такое исключение для Гарри Поттера, увидев, как мастерски он поймал летящий мелкий предмет — напоминалку. Поттер играл за факультетскую сборную и имел свою метлу.
2 курс — разрешено иметь собственную метлу и играть в квиддич в составе факультетской команды. В конце курса студенты выбирают дополнительные предметы на свой вкус.
3 курс — с письменного разрешения родителей или опекунов студенты могут посещать Хогсмид в разрешённые дни. Могут изучать дополнительные дисциплины по выбору.
4 курс — разрешается присутствовать на Святочном балу.
5 курс — на каждом факультете выбирается один юноша и одна девушка, старосты своих факультетов. Подготовка и сдача студентами СОВ. В случае достаточно успешной сдачи данного экзамена, учащиеся могут покинуть школу и устроиться на работу.
6 курс — студенты, которым к апрелю исполнится 17 лет, получают право обучаться на платных курсах трансгрессии.
7 курс — на этом курсе студенты достигают совершеннолетия (17 лет). Они могут использовать магию даже вне школы. Также они могут сдать экзамен на трансгрессию и отныне использовать этот способ перемещения. На седьмом курсе сдаётся экзамен ЖАБА. Любой семикурсник может стать старостой школы, должны быть выбраны юноша и девушка.
Запреты для всех студентов, независимо от курса
Посещение Запретного леса без сопровождения преподавателя.
Нахождение вне факультетских гостиных и спален после 21:00.
Магические дуэли в коридорах.
Применение некоторых магических товаров, таких как навозные бомбы, кусачие тарелки и т.д. (полный список запрещённых предметов находится в кабинете завхоза Филча).]]></text>
</doc>
