<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0_%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Староста школы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Административные единицы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты школы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звания и Титулы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Старосты школы, или Лучшие ученики (англ. Head Boys and Girls) — ими ежегодно становятся один юноша и одна девушка, учащиеся на последнем, седьмом курсе Хогвартса.
Они получают значок старосты школы.
Назначение
Старосты школы могут быть назначены как из числа старост факультетов, так и из числа обычных студентов. Например, Джеймс Поттер, по словам Сириуса Блэка, некогда был старостой на 5-6 курсах, но, по словам Хагрида, был лучшим учеником на последнем курсе.
Выбор
Точно не известно, по какому критерию происходит отбор старост школы. Возможные критерии :
Отличная учеба
Билл Уизли и Перси Уизли сдали по 12 СОВ с проходными баллами.
Рон Уизли говорил, как само собой разумеещееся, что Перси будет старостой школы, когда тот еще учился на шестом курсе.
Сильные магические способности
Джеймс Поттер и Лили Эванс были очень сильными волшебниками. Хагрид удивлялся, что таких магов, как они, Волан-де-Морт не попытался перетянуть на свою сторону.
Том Реддл. Возможно, он был выбран старостой школы по объёму своей магической силы. У Реддла также была награда «За заслуги перед школой».
Спортивные успехи
В 2020 году, в возможной параллельной реальности, директор Хогвартса Долорес Амбридж говорит четверокурснику Скорпиусу Малфою о возможности стать школьным старостой :
Обязанности
В киноверсии старосты школы по прибытии Хогвартс-экспресса в Хогсмид открывают двери вагонов, первыми выходят на перрон, показывают первокурсникам выход и направляют к Хагриду. В фильме «Гарри Поттер и Философский камень» это мальчик из Слизерина и девочка из Гриффиндора.
Известные старосты школы
Список Лучших учеников прошлых лет находится в Зале почета. В 1992 году Гарри, Рон и Гермиона нашли в том списке имя Тома Реддла.
Альбус Дамблдор — 1898-1899 
Минерва Макгонагалл — 1953—1954
Том Реддл — 1944-1945 
Джеймс Поттер — 1977-1978 
Лили Эванс — 1977-1978 
Билл Уизли — 1987-1988 
Перси Уизли — 1993-1994 
Тедди Люпин — 2015-2016]]></text>
</doc>
