<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BD_%D0%9A%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B7]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стивен Кловз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сценаристы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стивен Кит (Стив) Кловз (англ. Stephen Keith "Steven" Kloves; род. 18 марта 1960, Остин, Техас) — американский сценарист и кинорежиссёр, лауреат нескольких профессиональных премий, номинировался также на "Оскар" и "Золотой глобус". Автор сценариев ко всем фильмам о Гарри Поттере, за исключением пятого.
Биография
Родился в Остине, столице штата Техас, США. Поступил в Калифорнийский университет в Лос-Анджелесе, но не окончил его. Первый пущенный в производство сценарий Кловза — "Наперегонки с Луной" (1984). После чего он написал сценарии ещё к нескольким фильмам, а также самостоятельно поставил два из них, но все они прошли незамеченными. В середине 1990-х Кловз оставил сценарную работу и вернулся к ней только в конце десятилетия, адаптировав роман Майкла Шейбона «Вундеркинды» для экрана. Эта работа (фильм по сценарию вышел в 2000 году) принесла Кловзу успех и номинации на «Оскар» и «Золотой глобус».
После этого «Warner Brothers», где были созданы «Вундеркинды», направила Кловзу список из произведений, которые студия собиралась экранизировать. Внимание сценариста привлекла первая книга о Гарри Поттере — «Гарри Поттер и Философский камень». Фильм по роману вышел в 2001 году. Кловз написал сценарии для всех частей киносериала, кроме пятой, включая дилогию «Гарри Поттер и Дары смерти».
Сценарист
Наперегонки с луной (1984)
Знаменитые братья Бейкер (1989)
Плоть от плоти (1993)
Вундеркинды (2000)
Гарри Поттер и Философский камень (2001)
Гарри Поттер и Тайная комната (2002)
Гарри Поттер и узник Азкабана (2004)
Гарри Поттер и Кубок огня (2005)
Гарри Поттер и Принц-полукровка (2009)
Гарри Поттер и запрещенное приключение (короткометражка), (2010)
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1 (2010)
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2 (2011)
Новый Человек-паук (2012)
Акира (2013)
Режиссёр
Знаменитые братья Бейкер (1989)
Плоть от плоти (1989)
Интервью
«‘Harry Potter’ countdown: Steve Kloves on a ‘haunting moment’ in ‘Half-Blood Prince’» — Интервью Стивена Кловза от 17 июня 2009 года, в котором он рассказал о ещё одном способе использования драконьей крови из двенадцати, открытых Альбусом Дамблдором — в качестве пятновыводителя (первым было использование крови в качестве очистителя духовок).]]></text>
</doc>
