<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B_%D0%9E%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стандарты Обучения Волшебству]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Экзамены и Тесты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стандарты Обучения Волшебству (СОВ) (англ. OWLs — Ordinary Wizarding Levels ) — экзамен, который в обязательном порядке сдают все учащиеся в конце 5 курса по всем изучаемым предметам.
Система оценивания
На экзаменах СОВ применяются следующие оценки:
Положительные оценки:
O = Outstanding (П — Превосходно)
E = Exceeds Expectations (В — Выше Ожидаемого)
A = Acceptable (У — Удовлетворительно)
Отрицательные оценки
P = Poor (С — Слабо)
D = Dreadful (О — Отвратительно)
T = Troll (Т — Тролль) (Рону эта последняя оценка сначала казалась шуткой близнецов Уизли, но потом она оказалась настоящей).
Обратите внимание: в английском оригинале положительные оценки обозначены гласными, отрицательные — согласными.
Результаты экзаменов
Обычно оценки по СОВ выставляются не сразу, а приходят ученикам по почте через месяц.
3 июля 1992 года Перси Уизли получил присланные на дом результаты экзаменов, из которых стало известно, что он получил 12 баллов по СОВ.
В июле 1996 года Гарри, Рон и Гермиона получают по почте свои результаты за СОВ.
Однако, результаты могут быть объявлены и сразу.
В 1994 году результаты всех экзаменов были объявлены в последний день семестра. Стало известно, что Фред и Джордж Уизли едва наскребли скудные баллы по СОВ.
Влияние СОВ на дальнейшее обучение и карьеру
Для продолжения занятий по определённому предмету необходимо получить за экзамен по нему оценку не ниже «У», хотя некоторые преподаватели требуют «В» (например, профессор Макгонагалл) и даже «П» (профессор Снегг). Некоторые студенты, получившие низкие оценки по определенному предмету, продолжают учить его в последние два года, но на уровне СОВ.
СОВ достаточно для того, чтобы волшебник считался образованным и покинул Хогвартс. Сдача экзамена СОВ даёт что-то вроде неполного среднего образования у нас. Так, после шестого курса школу покинули Гарри Поттер, Рон Уизли, Гермиона Грейнджер и многие маглорождённые студенты, которых в это время застало правление приспешников Волан-де-Морта. Близнецы Уизли ушли из Хогвартса, так и не доучившись седьмой год. При желании, волшебник может вернуться в Школу и получить полное образование. Но на это решаются далеко не все «досрочники». Джоан Роулинг говорит, что только Гермиона Грейнджер вернулась в Хогвартс, чтобы окончить седьмой курс. Также, исходя из того, что Невилл Долгопупс стал профессором и преподавателем травологии в Хогвартс, можно сделать вывод, что он также закончил седьмой курс и сдал ЖАБА.
Также оценки по СОВ имеют значение для овладения какой-либо из магических профессий. Недаром для пятикурсников проводятся специальные консультации, на которых декан их факультета в индивидуальном порядке даёт советы, на какие предметы студенту стоит обратить более пристальное внимание, если он выбрал такую-то профессию. Видимо, если учащийся не набрал необходимых проходных баллов по определённым предметам, его не примут к обучению выбранной специальности.
Студенты, сдавшие 12 экзаменов по СОВ
Студенты, получившие проходные баллы по всем 12-ти экзаменам:
Билл Уизли
Перси Уизли
Барти Крауч (младший) (по словам отца)
Этимология
С английского языка полное название экзамена переводится как "Обычный Волшебный Уровень".
Аббревиатура названия экзамена ( OWL ) совпадает с английским словом "owl" ("сова"). В русских переводах учтена эта особенность и аббревиатура созвучна русскому слову "сова".]]></text>
</doc>
