<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%8D%D0%BD%D0%BB%D0%B8_%D0%A8%D0%B0%D0%BD%D0%BF%D0%B0%D0%B9%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стэнли Шанпайк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сбежавшие из Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Империус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стэнли «Стэн» Шанпайк (англ. Stanley «Stan» Shunpike) — молодой волшебник, кондуктор автобуса «Ночной рыцарь».
Биография
Стэн родился примерно в 1974—1975 году . Чистота крови и происхождение его неизвестны. Возможно, он не учился в Хогвартсе, либо отучился не больше пяти курсов.  На момент ареста в 1997 году проживал в Клэпхеме. Немного подслеповат или невнимателен, так как при знакомстве с Гарри не заметил его знаменитый шрам. 
Впервые мы с ним знакомимся как с кондуктором автобуса «Ночной рыцарь»: в августе 1993 года Гарри Поттер сбегает из дома Дурслей, а немного позже он случайно вызывает волшебный автобус. Гарри, не желая называть своё имя, представляется Невиллом Долгопупсом и просит отвезти его в Косой переулок. Всю дорогу Стэн болтает, не переставая, чем несколько раздражает Гарри. Именно от Стэна Гарри узнаёт историю Сириуса Блэка (весьма кстати у Стэна оказывается газета со статьей о побеге Сириуса Блэка). По приезде в Косой переулок, они встречают министра магии Корнелиуса Фаджа. Узнав настоящее имя своего пассажира, Стэн приходит в восторг.
По сути, Стэн — ещё зелёный мальчишка, пытающийся держаться, как битый жизнью и всё на этом свете повидавший волшебник. Год спустя Гарри видит его мельком на Чемпионате Мира по квиддичу, где Стэн заливается соловьём перед болгарскими вейлами и втирает им, будто он уже почти стал самым молодым Министром магии. Эти постоянные попытки придать себе больший вес, чем он имеет на самом деле, в дальнейшем сыграют с Шанпайком злую шутку.
Обстановка в мире магов накалилась, стало ясно, что Волан-де-Морт вернулся и принялся за старое. Волшебники напуганы, боятся лишний раз выйти из дома, в «Ежедневном пророке» то и дело печатают некрологи, Министерство магии с ног сбилось, пытаясь предотвратить бесчинства, творимые Пожирателями смерти... Короче, Стэн выбрал не самое удачное время, чтобы намекать посетителям «Дырявого котла», будто ему известны планы Пожирателей. Нашлись «добрые люди», и Шанпайка арестовали. Несмотря на то, что всем мало-мальски знакомым со Стэном понятно, что из него такой же Пожиратель смерти, как из нюхлера дракон, Министерство не спешит его отпускать даже после разговора об этом с Альбусом Дамблдором. Энергичный Руфус Скримджер из кожи вон лезет, чтобы хотя бы создать впечатление, что ситуация у Министерства под контролем. А «арест Пожирателя смерти» звучит намного лучше, чем «неправомерный арест по ошибке». Так Стэн попал в Азкабан. Практически ни за что.
Но не прошло и года, как Стэн Шанпайк оказывается на свободе: летом 1997 года Волан-де-Морт устроил массовый побег Пожирателей из Азкабана. Заодно освободили и Шанпайка. Но не стоит радоваться. Теперь Стэн находится под заклятием Империус и действительно участвует в акциях Пожирателей. Например, в операции «Семь Поттеров» он пальнул в Гарри заклинанием, но промазал. Остаётся только удивляться, как в такой сумятице Гарри молниеносно оценил ситуацию и применил к Стэну всего лишь Экспеллиармус, сохранив тем самым ему жизнь, но и выдав себя «фирменным» заклинанием.
Оказавшись «испачканным» в тёмных делах сторонников Волан-де-Морта, Стэн пытается занять достойное место среди них. Он «подкидывает работёнку» охотникам за головами. Об этом упоминали подельники Фенрира Сивого. При этом вряд ли Стэн становится полноправным Пожирателем смерти с Чёрной меткой на руке.
Возможно, после гибели Тёмного Лорда, когда Стэн Шанпайк вышел из-под действия «Империуса» и оглянулся на дела рук своих, он потерял желание быть в центре внимания. Это, оказывается, не всегда приятно...]]></text>
</doc>
