<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Струпьяр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Егеря]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Погибшие в Битве за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Струпьяр (англ. Scabior) — егерь в бригаде Фенрира Сивого в конце Второй магической войны.
Биография
Ранняя жизнь
В детстве, возможно, обучался в Хогвартсе, и, в этом случае, оканчивал Слизерин, так как он знал местонахождение гостиной этого факультета. Впрочем, месторасположение и внешний вид гостиной могли ему описать и другие люди, окончившие Слизерин.
За неизвестное преступление Струпьяр был заключён в Азкабан, однако к 1997 году уже оказался на свободе.
Вторая магическая война
Струпьяр был одним из егерей, которые схватили Гарри Поттера, Рона Уизли и Гермиону Грейнджер весной 1998. Струпьяр проверил, нет ли их в списке нежелательных лиц, а также приказал обыскать палатку ребят, где при этом нашлись меч Годрика Гриффиндора и очки Гарри. Сверившись с вырезкой из газеты «Ежедневный пророк», где были фотографии разыскиваемых ребят, егеря приходят к выводу, что поймали «главный приз» — Поттера. И они решают доставить ценную находку прямо в поместье Малфоев, хотя раньше планировали привести пленников в Министерство магии.
Увидев среди вещей пленных меч Гриффиндора, Беллатриса Лестрейндж теряет голову: она опасается, что меч был взят из её банковской ячейки, а там лежит ещё одна вещь... О которой никто не должен знать... Егеря явно сунули нос куда не надо. Беллатриса оглушила Струпьяра и остальных егерей и поспешила заняться выяснением, откуда у пленников Меч. Об оглушённых союзниках она бросает Драко: «Отнеси этот мусор на задний двор. Если самому характера не хватает их прикончить, оставь их там, я потом займусь».
Отличия фильма от книги
В книге не вполне понятна дальнейшая судьба Струпьяра и остальных егерей, после сцены в поместье Малфоев о них не упоминается. Но в фильме видно, что во время атаки школы он, вместе с остальными, нападает со стороны моста, который подготовили к взрыву Невилл Долгопупс и Симус Финниган. После того, как защитные заклинания, окружавшие школу, были разрушены, именно Струпьяр возглавил нападение на мост. Во время взрывов мост разрушился, и Струпьяр, скорее всего, погиб при падении, т. к. в дальнейшем среди участников битвы он больше не появляется.
Кстати, судя по образу Струпьяра в фильме, можно предположить, что он является оборотнем: он явно наделён тонким нюхом...
Внешность
Высокий мужчина с длинными тёмно-русыми, часто собранными в неаккуратный хвост, волосами с красными прядями. Глаза серо-голубые. Одет в кожаное пальто, нижнюю куртку, клетчатые брюки и высокие ботинки на шнурках.
Характер
В книге — необразован, не блещет умом (см. цитату), является шестёркой в команде Сивого.
В фильме — саркастичен, развязен, сексуален, упивается своим главенством среди егерей, не утруждает себя переноской пленных, перекладывая это на других егерей. По всей видимости, обладает чутким обонянием; возможно, оборотень. Не любит маглорождённых и наслаждается возможностью их безнаказанно унижать. Заигрывал с Гермионой, как играет кошка с мышкой, перед тем как её съесть. Учуял её духи, когда егеря догнали Гарри. Либо хочет поцеловать её, либо укусить.]]></text>
</doc>
