<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%8F_%D0%B2_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Судья в квиддиче]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Судьи в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Профессии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Судьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звания и Титулы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Судья в квиддиче — это волшебник, контролирующий ход магического спортивного состязания. Судья даёт сигнал к началу и окончанию матча, следит за нарушениями правил и объявляет победителя. В волшебном мире Гарри Поттера читатели чаще всего встречаются с должностью квиддичных судей.
Кеннилуорти Уисп в своей книге «История квиддича» отмечал, что работа судей когда-то была чрезвычайно сложна и опасна. В 1357 году произошло первое и последнее убийство судьи, известное историкам квиддича — Киприан Йодль из графства Норфолк погиб от неизвестного проклятия, насланного одним из зрителей.
От волшебства болельщиков также пострадал Наджент Поттс — на матче в 1894 году поклонники «Сканторпских стрел» выпустили в воздух стрелы, и одна из них попала в нос мистеру Поттсу. После инцидента Отдел магических игр и спорта запретил соблюдение этой традиции болельщиков.
Бывали случаи, когда мётлы судей проклинали и превращали их в порталы, переносящие в безлюдные места. Отдел магических игр и спорта серьёзно занимался этой проблемой и подписал ряд постановлений о мерах безопасности по отношению к мётлам, как игроков, так и судей.
Также у судей бывают и профессиональные травмы: например, вывих шеи. Это случается с судьями, которые стремятся уследить за всеми четырнадцатью игроками. Поэтому у современных судей есть помощники, летающие по краям поля и следящие за игроками.
В Великобритании судьи проходят серьёзную профподготовку в Департаменте магических игр и спорта: они сдают экзамен по полётам и письменную работу на знания правил квиддича. Также судей подвергают неким испытаниям, демонстрирующим, как они будут вести себя с нарушителями правил — не станут ли применять к ним магию.
Известные квиддичные судьи
Киприан Йодль
Наджент Поттс
Леопольдина Смезвик
Хасан Мустафа
Роланда Трюк
Герман Юнкер
Джозия Планкетт
Жоржиус Ксенакис
Северус Снегг (временно)]]></text>
</doc>
