<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%8C%D1%8E%D0%B7%D0%B5%D0%BD_%D0%91%D0%BE%D1%83%D0%BD%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сьюзен Боунс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боунсы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фанаты Златопуста Локонса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сьюзен Боунс (англ. Susan Bones) — студентка-пуффендуйка, однокурсница Гарри Поттера, член Отряда Дамблдора, племянница Амелии Боунс. Участвовала в Битве за Хогвартс. В битве выжила.
Биография
Ранние годы
Сьюзен Боунс родилась в период с сентября 1979 по август 1980 года, в семье волшебников. В первой магической войне погибла семья её дяди, Эдгара Боунса, который состоял в Ордене Феникса. Сама девочка ни дядю, ни его семью не помнит, ведь она в то время была младенцем, но рассказы о них наверняка слышала дома. Тётя Сьюзен — Амелия, работала в Министерстве магии, заседала в Визенгамоте. Иногда, приходя к родителям Сьюзен в гости, она рассказывала об особо впечатляющих делах, слушавшихся в суде.
Учёба в Хогвартсе
В 1991 году Сьюзен Боунс получила приглашение в Хогвартс. Перед поступлением в Школу магии и волшебства она, как и все первокурсники, посетила Косой переулок и купила в лавках всё необходимое для учёбы, в том числе и свою первую волшебную палочку. Вероятнее всего, палочку племянница судьи Визенгамота покупала у лучшего мастера волшебных палочек Великобритании — мистера Олливандера.
При распределении Сьюзен попала на факультет Пуффендуй и в дальнейшем никак не выделялась. Довольно было того, что девочка была честной и достаточно смелой.
На втором курсе ей так же, как и Гермионе Грейнджер, нравился Златопуст Локонс, как герой своих книг и учитель. Она участвовала в дуэлях в Дуэльном клубе, учреждённом новым преподавателем ЗОТИ. Хотя, вероятнее всего, её больше интересовал сам Локонс, чем дуэльный клуб.
На пятом курсе Сьюзен вступила в Отряд Дамблдора. Кстати, именно тогда и выяснилось, что её тётя, Амелия Боунс, кое-что рассказывает о своей работе племяннице. Сьюзен попросила Гарри подтвердить, что вызываемый им патронус имеет вполне чёткое телесное воплощение. А такие подробности она могла узнать только от тёти, которая присутствовала на организованном тогдашним Министром магии Фаджем дисциплинарном слушании по якобы «неправомерному» применению Поттером заклинания «Экспекто Патронум».
Боунс исправно ходила на занятия ОД и хорошо усваивала заклинания.
Летом 1996 года погибла тётя Амелия. Набиравший силу Волан-де-Морт убил её лично. Возможно, после этого Сьюзен, и раньше никому не лезшая на глаза, стала вести себя тише воды, ниже травы. Однако, в книге «Гарри Поттер и Принц-полукровка» её имя снова упоминается. На уроках трансгрессии у неё первой случился «расщеп».
Следующий, последний учебный год Сьюзен провела в Хогвартсе. Она не могла не приехать на занятия, так как учёба в 1997 году была объявлена обязательной для всех детей волшебников.
2 мая 1998 года Сьюзен Боунс участвовала в Битве за Хогвартс. В битве она выжила.
За кулисами
В фильмах «Гарри Поттер и Философский камень» и «Гарри Поттер и Тайная комната» Сьюзен играет актриса Элинор Коламбус.]]></text>
</doc>
