<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A1%D1%8D%D1%80_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D1%81_%D0%B4%D0%B5_%D0%9C%D0%B8%D0%BC%D1%81%D0%B8-%D0%94%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%82%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сэр Николас де Мимси-Дельфингтон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Привидения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Придворные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Знать]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы василиска]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 15 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сэр Николас де Мимси-Дельфингтон (англ. Sir Nicholas de Mimsy-Porpington, XV век — 31 октября 1492 года ), после смерти известен как Почти Безголовый Ник (англ. Nearly Headless Nick) — факультетское привидение Гриффиндора. Очень демократичное привидение. И к тому же харизматичен. Всегда готов прийти на помощь, по крайней мере — гриффиндорцам, позволяет ученикам называть себя просто «Ник». Но если вы задели его чувства, гордо вскидывает голову и холодно замечает, что зовут его «Сэр Николас де Мимси-Дельфингтон», и именно так к нему следует обращаться.
Биография
Сэр Николас родился в Англии в XV веке, хотя частица «де» говорит о французском происхождении его фамилии. Вероятно, он был богатым аристократом и светской персоной. Был посвящён в рыцари и, скорее всего, обучался в Хогвартсе на факультете Гриффиндор, хотя точных данных об этом нет. 
По сведениям сайта Pottermore, сэр Николас был самодовольным, считая себя великолепным волшебником, хотя это было далеко не так. Он жил спокойно при дворе короля Генриха VII, пока однажды не решил сделать красивее одну из придворных фрейлин. Однако, вместо того чтобы сделать её первой красавицей, он отрастил ей бивни. Сэр Николас был лишен своей волшебной палочки и весьма неудачно обезглавлен.
После смерти
Сэр Николас был казнён 31 октября 1492 года. Сорок пять ударов тупым топором по шее! В результате голова Ника так и не была полностью отделена от туловища и держится теперь на нескольких сантиметрах кожи. Чтобы голова держалась на плечах, Ник постоянно носит широкий гофрированный воротник по моде своего времени. И именно эти несколько сантиметров стали непреодолимым препятствием для сэра Николаса при его попытке вступить в «Клуб обезглавленных охотников». Это доставило ему столько огорчений!
Поскольку Почти Безголовый Ник — привидение Гриффиндора, мы сталкиваемся с ним чаще всего. Будет очень долго перечислять все эпизоды романа, где появляется и действует Ник. Но всегда, когда бы Ник ни появился, он неизменно дружелюбен с Гарри и частенько ему помогает. Ну так, по мелочи... Что-то подсказать, о чём-то предупредить...
Юбилей смерти
1992 год был для Ника особенным. В этом году Николас отпраздновал свой 500-летний «Юбилей смерти». На свои «смертенины» он пригласил множество привидений со всех концов Великобритании, а также всех школьных привидений и трёх своих лучших друзей из мира живых: Гарри Поттера, Гермиону Грейнджер и Рона Уизли.
В этом же году он спасает жизнь пуффендуйца Джастина Финч-Флетчли. Правда, вышло это у него нечаянно: он оказался между Джастином и взглядом Василиска, и принял основной удар на себя. В результате Джастин только окаменел, и его смогли вернуть к жизни зельем из корня мандрагоры.
Так как Ник уже мёртв, взгляд Василиска не причинил ему сильного вреда. Он лишь на время был обездвижен и как бы потускнел, но вскоре пришёл в себя.
Интересные факты
Гофрированный воротник, который Ник носит «по моде своего времени», на самом деле появился позже, в конце XVI века, в Испании.. То есть через сто лет после казни Ника и совсем в другой стране.
Перевод фамилии
В оригинале Почти Безголового Ника зовут «Nicholas de Mimsy-Porpington» — «Николас де Мимси-Порпингтон». Перевод РОСМЭН («Мимси-Дельфингтон»), скорее всего, сделан на основе англ. porpoise (рус. бурый дельфин), хотя фамилия скорее произошла от другого значения этого слова (рус. подпрыгивать).]]></text>
</doc>
