<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%B1%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Табу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические обряды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания с неизвестной формулой]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Заклинание табу (англ. Taboo) накладывает запрет на какое-то действие (например, произнесение какого-либо имени). Это заклинание вызывает магические помехи на месте «несанкционированных действий». Известен только один случай наложения этого заклинания: табу (запрет) было наложено на имя Волан-де-Морта. Тот, кто произнёс это имя, из-за этих помех лишался всех своих защитных и маскирующих заклятий, его местоположение мгновенно становилось известно Пожирателям смерти и работавшим на них охотникам за головами. Очевидно, что какое-то время с места происшествия нельзя трансгрессировать. Весьма умное и действенное средство выявлять врагов. Ведь имя Тёмного Лорда и до этого было как бы под негласным запретом. Было принято говорить «Тот-кого-нельзя-называть», или, ещё один вариант — «Сами-знаете-кто». Общеизвестный псевдоним «Волан-де-Морт» осмеливались употреблять только бесстрашные противники Тёмного Лорда, преимущественно — члены Ордена Феникса. Интересно, что в период действия этого заклинания табу можно было спокойно называть Тёмного Лорда по имени — Том Реддл, ведь запрет был наложен только на имя «Волан-де-Морт», а не на любое упоминание человека по имени Волан-де-Морт. 
Заклинание табу принадлежит к типу магических обрядов, полный список которых можно найти здесь
Интересные особенности
Заклинание «Табу» не срабатывает в месте, защищённом заклинанием «Фиделиус» (заклинанием Доверия). Пока Гарри, Гермиона, Кингсли Бруствер и Римус Люпин произносят имя Волан-де-Морта в «Норе», которую ради безопасности Гарри закрыли «Фиделиусом», с ними ничего не происходит. Стоило пасть Министерству магии, а вместе с ним — всей защите этого дома, стоило Гарри, сбежавшему вместе с Роном и Гермионой в Лондон произнести имя Тёмного Лорда в магловском кафе, как тут же появились Пожиратели, попытавшиеся схватить ребят. Но когда троица нашла убежище под крышей дома на пл. Гриммо, 12 (дом этот тоже находится под заклятием «Фиделиус», причём давно) называть Волан-де-Морта Волан-де-Мортом стало опять безопасно. Это имя произносит и Гарри, и пришедший к беглецам Люпин, но ничего не происходит. И даже дежурящие на площади Пожиратели не могут обнаружить дом.
Возможно, из-за какой-то разновидности заклинания «Табу» невозможно создать воду в пещере, где Волан-де-Морт спрятал Медальон Слизерина. Такие же по природе, судя по всему, и антимагические чары, действующие в Азкабане, а также чары, мешающие действию акцио в той же пещере и в сейфах банка Гринготтс.
Заклинание «Надзор», вероятно, принадлежит к тому же классу заклинаний, что и заклинание «Табу», но оно несколько слабее. И хотя после произнесения заклинания несовершеннолетним не наступает никаких последствий, Надзор указывает на место, где заклинание было произнесено.
Судя по страху большинства волшебников называть имя Волан-де-Морта, заклинание "Табу" применялось и во время Первой Магической Войны]]></text>
</doc>
