<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%82_%D0%A3%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Талботт Уингер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анимаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Талботт Уингер (англ. Talbott Winger) — студент Школы Чародейства и Волшебства Хогвартс, когтевранец, незарегистрированный анимаг.
Биография
Ранняя жизнь
Талботт родился на территории Великобритании или Ирландии в период с 1972 по 1973 год в семье корреспондента «Ежедневного пророка» и целительницы больницы Св. Мунго.
Родители Талботта противостояли Волан-де-Морту в годы Первой магической вонйы. Миссис Уингер, сама будучи анимагом-лебедем, в тайне научила сына превращаться в орла. Когда Пожиратели смерти напали на дом Уингеров, Талботту удалось спастись благодаря способностям анимага, тогда как его родители погибли.
Жизнь в Хогвартсе
Талботт поступил в Хогвартс в 1984 году и был распределён на факультет Когтевран.
В школе Уингер преуспел в трансфигурации, и был вынужден рассказать профессору Макгонагалл о своих тайных способностях. Профессор потребовала от Талботта поступить в соответствии с законом и зарегистрироваться в реестре анимагов Министерства магии. Талботт же не делал этого из страха перед Пожирателями, которые могли узнать о его спасении и вернуться, чтобы докончить начатое.
В 1987-1988 учебном году он узнал, что у мистера Олливандера есть павлин, о чём позже рассказал сиблингу Джейкоба в библиотеке.
В том же учебном году, когда сиблинг Джейкоба вошёл (вошла) в Большой зал, чтобы поговорить с Пенни Хейвуд о зельеварении, Талботт сидел за столом Когтеврана и предупреждал кого-то о «надвигающейся буре».
Характер
Талботт Уингер был одиноким, замкнутым в себе и нелюдимым. Опасаясь, что кто-либо сможет узнать его секрет, он предпочитал всё делать сам. Тем не менее, он нашёл себе подругу в лице Пенни Хейвуд, которую просил не распространяться об их дружбе. Позже он также сблизился с сиблингом Джейкоба, хотя долгое время отказывался признавать его (её) своим другом.
Интересные факты
По словам Барнаби Ли, отец Талботта был вампиром, а мать — русалкой, однако это оказалось не более, чем слухами.]]></text>
</doc>
