<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайная комната]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Тайная комната]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайная комната (англ. Chamber of Secrets) — особое помещение, расположенное глубоко под Школой Чародейства и Волшебства Хогвартс, созданное одним из основателей школы Салазаром Слизерином.
Слизерин считал, что магии должны учиться только дети магов — так называемые чистокровные волшебники. Полукровкам и маглорождённым в школе, по его мнению, было не место. Не найдя поддержки своих идей у трёх других основателей, Слизерин покинул Хогвартс. Но перед уходом создал комнату, названную им «Тайной комнатой» и поместил там «немыслимое чудовище», названное «Ужасом Слизерина». Для создания василиска он использовал опыт Герпия Злостного.  По преданию, найти и открыть Тайную комнату под силу только прямому потомку, наследнику Слизерина. Именно этот наследник должен будет выпустить Ужас Слизерина, чтобы очистить Хогвартс от нечистокровных волшебников.
О других помещениях и локациях Хогвартса можно узнать здесь
Первое открытие комнаты
Почти тысячу лет никто не мог не то что открыть — даже найти Тайную комнату. Хотя многие пытались это сделать. Постепенно волшебники стали думать, что легенда о Тайной комнате — всего лишь легенда. Однако нашёлся человек, которому удалось и найти Комнату, и открыть её, и даже подчинить себе «Ужас Слизерина». Это случилось в 1943 году. Шестнадцатилетний студент пятого курса факультета Слизерин Том Реддл проник в комнату и обнаружил живого василиска, которого поместил туда Салазар Слизерин. Змееуст Реддл подчинил себе «Ужас Слизерина» и даже натравил его на когтевранку Миртл.
Впрочем, «натравил» — это громко сказано. Вход в Тайную комнату находится в женском туалете второго этажа. А Миртл забралась в одну из кабинок, чтобы поплакать о своих неприятностях. Когда она услышала голоса, один из которых принадлежал явно мальчику, она выскочила с намерением прогнать наглеца, но... встретила взгляд василиска. В планы Реддла никак не входила эта смерть. Он собирался доучиться в Хогвартсе до конца, а тут школу собрались закрывать из-за этой странной гибели студентки. Тогда Реддл находит «виновного» — третьекурсника Рубеуса Хагрида, который обожает возиться со всякими опасными тварями, и который как раз в это время тайком выхаживал детёныша паука-акромантула по имени Арагог. Обрадовавшись, что виновник нападений найден, никто из преподавателей не взял на себя труд проверить это обвинение. Только Альбус Дамблдор, преподававший тогда трансфигурацию, был уверен в невиновности Хагрида. Но один в поле не воин, и Дамблдор остался в меньшинстве.
Второе открытие комнаты
В 1992 году Люциус Малфой решил улучшить своё положение в обществе путём кое-каких административных перестановок. Для начала он хотел сместить Дамблдора с поста директора Хогвартса, но таким образом, чтобы это никто не связал с его, Малфоя, именем. У Люциуса остались кое-какие вещички Волан-де-Морта. А поскольку Тёмного Лорда уже давно никто не видел, Малфой-старший решил употребить их для собственной выгоды. У него находился дневник Тома Реддла, являвшийся крестражем, то есть вместилищем части души Волан-де-Морта. Но об этом Люциус Малфой не знал. Знал только, что дневник может кого-нибудь подчинить собственной воле. Придя во «Флориш и Блоттс» в те часы, когда Златопуст Локонс подписывал свои книги почитателям, Люциус выбирает подходящую жертву. Цель найдена: это дочь «маглолюбца» Артура Уизли. Если её руками будет открыта Тайная комната и убита пара «грязнокровок», Люциус Малфой получит двойную выгоду: сместит Дамблдора, который не смог уберечь Хогвартс и натравит общество против Уизли, с которым у Малфоя были свои счёты. Затеяв ссору, перешедшую потом в драку, Люциус незаметно подкладывает Дневник в учебники Джинни.
Находясь под воздействием Дневника, Джинни открывает Тайную комнату и выпускает василиска. При этом девочка не осознаёт и даже не помнит, что делает. В школе совершаются нападения на студентов. По чистой случайности, вернее, по счастливому истечению обстоятельств, обходится без смертельных случаев. Дамблдора действительно отстраняют от должности. Школа оказывается на грани закрытия (до которого, однако, дело так и не доходит).
Ситуация получает совершенно неожиданную развязку: Джинни завлечена Томом Реддлом в Тайную комнату, и выручать её отправляются Гарри Поттер и брат Джинни Рон Уизли. Вместе с Гермионой Грейнджер они весь год ломали голову над загадкой нападений. И сообща эту загадку решили, даже несмотря на то, что Гермиона при этом тоже стала жертвой василиска и оказалась в оцепеневшем состоянии на больничной койке. Мальчики идут выручать Джинни сами. В конце концов Гарри, не без помощи феникса Фоукса и меча Гриффиндора, убивает Ужас Слизерина, и Тайная комната перестаёт представлять опасность.
Вернувшись из Тайной Комнаты Гарри, Джинни, Рон и Локонс застают в кабинете Макгонагалл Дамблдора, — после похищения Джинни одиннадцать членов Попечительского совета признались, что их вынудили отстранить Альбуса от директорства, пригрозив в противном случае наслать проклятья на их семьи. Люциус Малфой был выведен из Совета и, таким образом, не получил то, что хотел, да ещё и потерял то, что имел. Жаль, что этот случай ничему его не научил. Ведь впереди у Люциуса устремления ещё более смелые, а потери — более ощутимые...
Битва за Хогвартс (Третье открытие комнаты)
Во время битвы за Хогвартс Рон Уизли и Гермиона Грейнджер снова спустились в Комнату за клыками василиска: яд василиска — одна из немногих субстанций, способных уничтожать крестражи. Рон, запомнив звучание слова «Откройся» на змеином языке, открыл Комнату. Там друзья нашли мёртвого василиска (точнее, его скелет), выдрали из пасти ядовитые клыки, и Гермиона уничтожила ими Чашу Пенелопы Пуффендуй. Выбрались они с помощью мётел, захваченных заранее. После этого Комната больше не фигурирует в истории.]]></text>
</doc>
