<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Телевизор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Неволшебные предметы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Телевизор (англ. Television) — магловский электронный прибор для приёма телевизионных и звуковых сигналов.
Не описано ни одного случая, когда волшебники пользовались бы данным устройством в своих домах. В то же время, Дурсли (подобно многим другим маглам) буквально не мыслили своего существования без телевизора. Вернее, без телевизоров, поскольку в доме их было несколько (в гостиной, на кухне...). Неоднократно они дарились на дни рождения Дадли. Впрочем, Гарри тоже любил посидеть у телевизора, перебирая каналы, но это удавалось ему крайне редко — когда Дурсли уезжали, оставляя его дома одного (либо отправляя к миссис Фигг). Во всё остальное время Поттер мог смотреть (да и то не всегда) лишь те передачи, которые выбирали дядя, тётя и двоюродный брат.
История
«Гарри Поттер и Философский камень».
На следующий день после гибели Поттеров и исчезновения Волан-де-Морта Вернон Дурсль смотрел вечерние новости, из которых узнал о многих странностях, происходивших в тот день по всей Британии.
В 1991 году Гарри Поттер смотрел телевизор во время визита к Арабелле Фигг.
Дадли сломал свой первый телевизор, пиная его, когда был отменён показ его любимой передачи. На летних каникулах родители подарили ему другой телевизор. Дадли часто смотрел телевизионные программы, такие как Шоу Великого Умберто и расстраивался, если пропускал любимую передачу. Так, он был крайне расстроен из-за того, что его лишили возможности посмотреть телевизор, когда Вернон сорвал с места всю семью, пытаясь скрыться от писем из Хогвартса. Перед поездкой Дадли попытался впихнуть в спортивную сумку телевизор, видеомагнитофон и компьютер, за что получил затрещину от отца. А во время поездки он требовал, чтобы отец остановился на ночь там, где есть телевизор.
«Гарри Поттер и узник Азкабана».
После окончания учебного года Дали подарили новенький телевизор, чтобы тот смотрел мультфильмы рядом с холодильником. Всё лето Дадли провёл на кухне, жуя без остановки. Утром в день приезда тётушки Мардж Дурсли (и Гарри заодно) смотрели телевизор во время завтрака и из показанных по телевизору новостей узнали о побеге Сириуса Блэка.
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Телевизор с видеомагнитофоном в доме Дурслей очень заинтересовал Артура Уизли, когда он прибыл за Поттером, чтобы взять его на Чемпионат мира по квиддичу.
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
Гарри Поттер каждый вечер (зачастую — тайно от Дурслей) слушал по телевизору семичасовые новости, надеясь услышать какие-то новости из волшебного мира, неправильно истолкованные дикторами-маглами. 2 августа он слушал новости, лёжа в кустарниках гортензии под окном дома Дурслей.
Телевизор с большим экраном был и на кухне у тёти Петуньи. Дядя Вернон, оставляя Гарри в доме одного, запретил ему прикасаться к вещам Дурслей и в первую очередь — к телевизору.
«Гарри Поттер и Дары Смерти».
Дурсли незадолго до своего отъезда из дома с членами Ордена Феникса Гестией Джонс и Дедалусом Динглом мельком увидели в выпуске новостей по телевизору Кингсли Бруствера, сопровождавшего магловского премьер-министра.
В фильмах
В фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана» Дадли Дурсль смотрел телевизор во время ужина с тётей Мардж. Он настолько был увлечён происходящим на экране, что не замечал ничего вокруг. И даже инцидент с раздуванием тётушки прошёл для него незамеченным.
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» Дурсли смотрят погодную широковещательную передачу, когда Гарри и Дадли возвращаются после нападения дементоров.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» миссис и мистер Грейнджер смотрят телевизор в тот момент, когда их дочь Гермиона накладывает на них заклинание Забвения.
Интересные факты
В магическом мире не пользуются таким достижением науки и техники, как телевидение. Однако ещё в начале 1980-х годов была предпринята попытка создать Волшебную телевизионную сеть, но эта задумка не была одобрена британским Министерством магии. Отказ объяснили тем, что сигнал вещания волшебной телевизионной сети может быть случайно пойман магловскими телевизорами, что является серьёзным нарушением Статута о секретности. Некоторые волшебники считали это заявление бессмысленным и несправедливым, так как существовало несколько волшебных радиоканалов. Поэтому, по их мнению, должен быть разрешён и телевизионный канал. В ответ Министерство объявило, что маглы легче поверят тому, что они ослышались, чем тому, что их обманывают глаза.
В играх
В игре «LEGO Гарри Поттер: годы 1-4» телевизор был в Тайной комнате
В игре «LEGO Гарри Поттер: годы 5-7» телевизор принадлежал итальянскому кафе «Лучино»]]></text>
</doc>
