<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%9D%D0%BE%D1%82%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теодор Нотт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Ноттов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теодор Нотт (англ. Theodore Nott) — студент-слизеринец, чистокровный волшебник худощавого телосложения, который воспитывался отцом Пожирателем смерти — Ноттом-старшим.
Биография
Ранняя жизнь
Теодор Нотт — единственный наследник в семье чистокровного волшебника Нотта и его жены (её имя и девичья фамилия неизвестны). После скоропостижной кончины матери, когда мальчик был ещё мал, его дальнейшим воспитанием полностью занимался отец, Пожиратель Смерти, который, однако, успевал отдавать сыну всё свободное время.
Теодор ровесник Гарри Поттера.
Школьные годы
Теодор поступил в Хогвартс 1 сентября 1991 года, где был отобран на Слизерин. Во время урока по Уходу за магическими существами он был одним из немногих студентов, которые могли видеть фестралов, — это, вполне возможно, произошло потому, что он видел смерть своей матери. Он нашёл этих необычных животных весьма противными, когда увидел, как один из них ел.
Единственная сцена, где мы видим Теодора — он принимает участие в обсуждении с другими детьми Пожирателей — Малфоем, Крэббом и Гойлом — интервью Гарри в «Придире».
В шестой книге Теодор присутствует на уроках зельеварения профессора Слизнорта, где сидит вместе с Драко Малфоем. Также он обсуждает с однокурсниками тюремное заключение, которому подвергся после битвы, произошедшей в Отделе Тайн, его отец, Нотт-старший.
Дальнейшая жизнь
Около 2020 года Теодор Нотт по заказу Люциуса Малфоя создаёт экспериментальную модель Маховика времени, вероятно, в надежде спасти Волан-де-Морта. Этот прототип позволяет путешественнику во времени оставаться в прошлом только пять минут, однако, волшебник может погружаться в глубь времён так далеко, как захочет.
Позже Нотт создаёт усовершенствованный Маховик. С его помощью можно оставаться в прошлом сколь угодно долго и возвращаться в будущее, когда необходимо. Эту продвинутую модель хранит у себя Люциус Малфой, а Нотт — прототип. Однако, ни Теодор, ни Малфой-старший так никогда и не использовали Маховики, что свидетельствует о том, что на самом деле они предпочитают мир без Волан-де-Морта.
За кулисами
По словам самой Джоан Роулинг, Теодор — умный мальчик с чувством собственного достоинства. Писательница даже описала его разговор с Драко Малфоем в поместье Ноттов. Ей было интересно, как поведёт себя Драко с человеком равным себе по уму и общественному положению. Однако потом она от этой сцены отказалась, так как та была явно лишней в повествовании.
Этимология
Имя «Теодор» имеет английское происхождение и происходит от греческого имени «Theodoros», которое состоит из слов «Teos» что означает «Бог» и «doron» — Божий дар. Подобное имя носили многие святые. Валлийский вариант имени «Теудур» и англизированный «Тюдор» — королевская династия, закончившаяся на Елизавете I. Это может означать, что Теодор был божьим даром для своих родителей.
Возможно, это отсылка автора к тому, что мать Теодора Нотта была уже в преклонном возрасте когда родила сына. Ведь неясно, сколько было его отцу когда мальчик родился. В книгах упоминается лишь однокурсник Тома Реддла, и на момент рождения Теодора ему было примерно 40-60 лет. О его сыне ничего неизвестно.]]></text>
</doc>
