<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%B4_%D0%A2%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тед Тонкс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглорождённые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тонксы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдвард «Тед» Тонкс (англ. Edward «Ted» Tonks) — маглорождённый волшебник, муж Андромеды Тонкс (в девичестве Блэк), зять её сёстрам, Беллатрисе и Нарциссе Блэк, отец Нимфадоры Тонкс, которую они с женой называют «Дора», тесть Римуса Люпина и дедушка Тедди Люпина. Впрочем, до рождения внука он так и не дожил. Теда убили егеря, так называемые «охотники за головами», за деньги сдававшие «грязнокровок» и инородцев подконтрольному Волан-де-Морту Министерству магии. Это произошло в начале (февраль-март) 1998 года.
Биография
Тед Тонкс родился в 1950-ые гг. в семье маглов. В одиннадцать лет он узнал о том, что он волшебник, и отправился в школу чародейства и волшебства Хогвартс. Неизвестно, на каком факультете он обучался.
Вероятно, в школе он познакомился с Андромедой Блэк, слизеринкой из древней чистокровной семьи. Несмотря на презрение всей её семьи к маглорождённым, Андромеда влюбилась в Теда. Они поженились в период между 1970 и 1973 годами. Андромеда при этом потеряла связь со своими родителями, двумя сёстрами, тётями, дядями и кузенами, и её имя было выжжено с семейного древа Блэков.
В 1973 году у молодой пары родилась дочь Нимфадора Тонкс. Она оказалась не просто волшебницей, но и метаморфомагом. С рождения Дора, как называл её отец, была способна изменять свою внешность.
Когда дочь выросла и окончила Хогвартс, она стала мракоборцем в Министерстве магии. К тому же Нимфадора вступила в Орден феникса. Не раз ей приходилось сражаться с преступившими магический закон волшебниками и Пожирателями смерти. Тед и Андромеда как могли помогали дочери. В 1997 году они предоставили свой дом в качестве промежуточного пункта при перемещении Гарри Поттера в «Нору». В результате сражения Гарри и Хагрид на летающем мотоцикле разбиваются в их саду. Тед оказывает медицинскую помощь Гарри и провожает гостей в комнату, где лежит их щётка-портал. Он обеспокоен тем, что на участников операции устроили облаву, но успокаивает жену, говоря, что их дочь — опытный мракоборец и сможет за себя постоять.
Несколькими днями позже Министерство пало, и все конспиративные дома Ордена потеряли свою защиту. В дом Тонксов ворвались Пожиратели смерти: они хотели под пыткой Круциатусом выведать у супругов, где прячется Гарри Поттер. Однако серьёзного вреда здоровью им не причинили. Это удивительно, потому что Тед и Андромеда ничего не рассказали прислужникам Волан-де-Морта.
Вскоре в Министерстве была организована Комиссия по учёту магловских выродков, цель которой состояла в том, чтобы преследовать маглорождённых. Тех надлежало зарегистрировать и узнать, у кого те «украли» волшебные палочки. Тед отказался регистрироваться и был вынужден пуститься в бега. Жена осталась дома: ей, как чистокровной, ничего не угрожало, и ей нужно было помогать беременной дочери. Без сомнений, это расставание было тяжелым для любящих друг друга супругов.
Позднее Гарри, Рон и Гермиона, скрытые от глаз защитными заклинаниями, подслушивают беседу Теда Тонкса, Дина Томаса, Дирка Крессвелла и гоблинов Крюкохвата и Кровняка, скрывавшихся от преследования Комиссии. Крюкохват рассказывает о попытке похищения Меча Гриффиндора, и Тед тревожится за судьбу пойманных при этом студентов — Джинни Уизли и её друзей. Он резко негативно высказывается о Снегге, считая его убийцей Дамблдора, и решительно отвергает мысль о возможной причастности к этому убийству Гарри Поттера. Тед не сомневается в порядочности Гарри и не верит, что тот струсил и сбежал от Тёмного Лорда.
Позже из сообщений «Поттеровского дозора» становится известно о гибели Теда при попытке захвата его в плен егерями. Новорождённого сына Нимфадора и Римус называют в его честь — Тедом.
Личность и черты характера
Тед описан как светловолосый мужчина с изрядным брюшком и мягким приятным голосом.
По словам Нимфадоры, её отец, Тед Тонкс, настоящий неряха.
Он отлично владеет медицинскими заклинаниями. Когда Гарри и Хагрид разбились в саду Тонксов, Тед срастил Гарри ребра и руку и вырастил новый зуб за весьма короткое время.
Этимология
Тед — это краткая форма имени Теодор. В переводе с древнегреческого языка имя Теодор означает «божий дар».
Интересные факты
На Pottermore говорится, что полное имя сына Римуса и Тонкс — Эдвард, и назван он в честь деда. Следовательно, его имя — Эдвард, что странно, потому что это имя обычно сокращают, как Эд, но не Тед.
До участия в операции «Семь Поттеров» Тед был хорошо знаком и, возможно, дружен с Артуром Уизли, потому что знал об увлечении того магловскими вещицами. Также Тед считает нужным переправить Артуру сломанный летающий мотоцикл Сириуса.
В разговоре с Дирком Крессвелом Тонкс называет журнал «Придира» достоверным источником информации в данной политической обстановке, отмечая, что Ксенофилиус Лавгуд забыл о морщерогих кизляках. Это наводит на мысль, что Тед читал журнал и раньше.]]></text>
</doc>
