<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%91%D1%83%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Терри Бут]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Терри Бут (англ. Terry Boot) — волшебник, поступивший в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс в один год с Гарри Поттером, на факультет Когтевран.
Биография
1991-1992 год
В 1991 году Терри начал свое образование в Хогвартсе и попал на факультет Когтевран вместе с Падмой Патил, Майклом Корнером и Энтони Голдстейном, с которыми он в дальнейшем подружился.
1992-1993 год
Во второй год обучения школа была под угрозой закрытия после того, как Тайная комната была открыта. В качестве меры предосторожности, чтобы защитить учащихся от любой возможной опасности, профессором Златопустом Локонсом был создан Дуэльный клуб. Во время одной дуэли Терри получил травму.
1995-1996 год
В  пятый год обучения Хогвартс был под надзором Министерства Магии. Долорес Джейн Амбридж работала в качестве Генерального инспектора из-за событий, которые имели место в предыдущем учебном году на Турнире Трёх Волшебников, а также в качестве профессора защиты от Темных Искусств. Амбридж вызвала бурю негодования среди студентов, она отказалась обучать защитным заклинаниям, несмотря на то, что Волан-де-Морт возродился. Гермиона Грейнджер основала организацию Отряд Дамблдора, где желающие студенты могли узнать, как защитить себя и сражаться в бою; обучал их Гарри Поттер, который имел опыт в борьбе с Волан-де-Мортом. В Отряд вступил и Терри Бут.
Во время одного из занятий ОД, Терри выражает восхищение сообразительностью Гермионы и её знанием Протеевых чар, которые проходят на уровне ЖАБА. Терри спрашивает Гермиону, почему она не на Когтевране.
В конце учебного года Гарри и некоторые члены ОД сразились в Отделе Тайн с Пожирателями Смерти, и стало известно, что Люциус Малфой входит в их ряды. Драко Малфой, Винсент Крэбб и Грегори Гойл попытались напасть на Гарри в Хогвартс-Экспрессе во время отъезда домой, и Терри был одним из членов Отряда, пришедших на помощь сокурснику. Терри применил заклинание, которое превратило слизеринцев в больших слизней в школьной форме.
1996-1997 год
Во время своего шестого курса Терри ходит на Зельеварение. Видимо, он вошел в число студентов, сдавших эту дисциплину на «Превосходно» или «Выше ожидаемого», раз присутствовал на уроках. На одном из занятий он интересуется Феликсом Фелицисом.
В марте Терри записался на занятия Трансгрессией.
В конце года, Терри присутствовал на похоронах Альбуса Дамблдора со своими сокурсниками.
1997-1998 год
1 мая 1998 года, узнав о том, что Гарри, Рон и Гермиона ворвались в банк Гринготтс и сбежали оттуда на драконе, Терри стал кричать об этом в Большом Зале, пытаясь донести до других ребят хоть крупицу правды о Мальчике-Который-Выжил. За это он был избит Амикусом Кэрроу. После этого Терри пришлось скрываться в Выручай-комнате: была реальная опасность поплатиться за свои слова жизнью. Позже Бут вместе с другими когтевранцами пытается помочь вернувшемуся в Хогвартс Гарри Поттеру собрать информацию о диадеме Кандиды Когтевран.
Участвовал в битве за Хогвартс, где, возможно, выжил, так как в списке погибших не появляется.
Интересные факты
В первоначальных заметках Джоан Роулинг имя Бута было «Тревор» (см. статью «Первоначальные сорок студентов»).
Кевин Ли Йи исполнил роль Терри Бута в фильме «Гарри Поттер и Философский камень», а Эндрю Эдмидс озвучил героя в игре «Гарри Поттер и Орден Феникса».]]></text>
</doc>
