<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%B4%D0%B4%D0%B8_%D0%9B%D1%8E%D0%BF%D0%B8%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тедди Люпин]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люпины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Метаморфомаги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1990-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдвард Римус «Тедди» Люпин (англ. Edward Remus «Teddy» Lupin) — метаморфомаг, полукровка, единственный сын Римуса Люпина и Нимфадоры Тонкс. Оба его родителя были членами Ордена Феникса и погибли в Битве за Хогвартс приблизительно через месяц после его рождения.
Биография
Тедди родился в апреле 1998 года. Назван в честь Теда Тонкса, своего дедушки, погибшего незадолго до рождения внука. Мальчик унаследовал от матери способности метаморфа. Когда Тедди было меньше месяца, он остался круглым сиротой: его родители погибли в Битве за Хогвартс. Малыш рос с бабушкой, чистокровной волшебницей Андромедой Тонкс (в девичестве Блэк). Деятельное участие в судьбе мальчика принимали друзья его родителей и особенно Гарри Поттер, крёстный Тедди, и его жена Джинни. 
1 сентября 2009 года Тедди поступил в Хогвартс, где Распределяющая шляпа отсортировала его в Пуффендуй, факультет, на котором обучалась его мать. На пятом курсе Тед стал старостой факультета, и, когда Джеймс Поттер поступил на Гриффиндор, был разочарован.
На финальную игру Чемпионата мира по квиддичу, проходившего в Аргентине в 2014 году, Тед приезжает вместе с Поттерами и многочисленной семьёй Уизли. Он не знакомится с Виктором Крамом, как младшие Поттеры, предпочитая компанию Мари-Виктуар Уизли, дочери Билла и Флёр. Как отмечает скандальная журналистка, Рита Скитер, Тед и Мари лишь расходуют место в VIP-ложе, так как не следят за игрой, а лишь целуются.
Отношения пары продолжаются, по крайней мере, на протяжении трёх лет. В сентябре 2017 года Тедди провожает Мари-Виктуар в Хогвартс, так как он уже окончил школу, а девушка едет обучаться дальше. Также в этом году Лили Полумна Поттер надеется, что они поженятся, и Тед станет полноправным членом их большой семьи. Гарри же отмечает, что парень обедает у них четырежды в неделю и разумнее будет вообще поселить крестника в их доме.
Интересные факты
Тедди был назван в честь своего дедушки, которой погиб незадолго до его рождения.
Римус, находясь в «Ракушке» и сообщая о рождении сына, упомянул, что Тедди родился с чёрными волосиками, но через час они уже были рыжими. Это говорит о том, что естественный цвет волос Тедди на самом деле чёрный, как у всех Блэков.
Тедди Люпин является троюродным братом Скорпиуса Малфоя.
Известно, что Тедди не унаследовал ликантропию от отца, поэтому оборотнем он не является: ведь единственный способ заболевания оборотничеством — укус оборотня.
Тедди и его крестный отец Гарри Поттер во многом похожи. Их родители погибли из-за Волан-де-Морта (Джеймс и Лили Поттер погибли от его руки, а Римус и Нимфадора погибли в битве за Хогвартс). Причём, сиротами они стали в очень юном возрасте (Гарри было немного больше года, а Тедди не было и месяца). Их вырастили близкие родственники: Гарри вырос в семье родной тётки, а Тедди воспитывала бабушка. Кроме того, их отцы в своё время были Мародёрами. Однако, в отличие от Гарри, Тедди растёт в новом безопасном мире, окружённый заботой любящей бабушки и друзей.
Судьба Тедди Люпина схожа также и с судьбой Невилла Долгопупса: у обоих родители пострадали от рук Беллатрисы Лестрейндж. Также и Тедди, и Невилла вырастили их бабушки — Андромеда и Августа соответственно.
У Тедди и Мари-Виктуар есть очень значимая схожесть — его отец и её отец в своё время были жертвами нападения Фенрира Сивого. Также и Тедди, и Виктуар имеют матерей с уникальными особенностями: мать Мари имеет в роду вейл, а мать Тедди была метаморфом.
В одном интервью Роулинг заявила, что одной из причин, по которой она написала эпилог, было желание убедить многих читателей в том, что Тедди, хоть никогда и не знал своих родителей, никогда не был одинок, потому что у него были бабушка и друзья, которые подарили ему любовь, заботу и замечательное детство.
В эпилоге серии книг Джеймс Сириус Поттер откровенно поражён тем, что застал Тедди и Мари-Виктуар целующимися, тогда как взрослые не удивлены. В одной из статей на Pottermore отмечается, что они встречались ещё в 2014 году, что достаточно противоречиво «открытию» Джеймса. Этому можно найти два объяснения: либо это ошибка Роулинг, забывшей при написании статьи на Pottermore, что их роман должен был стать новостью лишь в 2017; либо Джеймс был настолько далёк от Тедди и своей кузины, что не заметил их романтических отношений.
За кулисами
Люк Ньюберри был выбран в результате кастинга на роль Тедди Люпина, но в окончательную версию фильма сцена с данным персонажем не вошла.Тедди также не появляется ни в одном из удалённых сцен «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» DVD и Blu-Ray.
Этимология
Имя «Тед» является краткой формой имен «Теодор».Именем Теодор называли многих святых, имя происходит от греческого Θεόδωρος, что означает «дар Божий». Эдвард происходит от старого английского слова ead, что означает «благословенный», и weard, что означает «гвардия». Это имя носили многие члены английской знати и королевских семей.
Имя «Римус» («Ремус») — это англизированная форма имени Рема, брата Ромула. Ромула и Рема по легенде вскормила молоком волчица.
Фамилия «Люпин» восходит к латинскому «люпус», что означает «волк».]]></text>
</doc>
