<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%B1%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тоби Папворт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Молодое поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тоби Папворт (англ. Toby Papworth) — актёр, исполнивший в возрасте 18-ти месяцев роль маленького Гарри Поттера в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
Сцены в фильме
Тоби появляется в сценах ретроспекции в начальные годы жизни юного волшебника.
Сцена прихода Волан-де-Морта в дом Поттеров, показанная его глазами.
Сцена в воспоминаниях Северуса Снегга, тот скорбит по погибшей Лили, не обращая внимания на плачущего в кроватке малыша.
Съемки
Съемки проходили в студии Leavesden Studios.
На студии была отдельная раздевалка с табличкой «Ребенок Папворт» (англ. Baby Papworth). Мама Тоби, Эшли Папворт, была поражена тем, что у них была отдельная раздевалка, как у голливудской звезды: «Это было невероятное смешивание со всеми звездами!».
В кадре кажется, будто ребенок находится один в комнате, однако на самом деле при съемках было множество людей вокруг.
Карьера
Модельное агенство сообщило по электронной почте, что Тоби был выбран для этой роли.
Мама Тоби не знала наверняка, выберут ли сцены с её сыном для фильма. Её не известили об этом. И поняла, что его выбрали, только увидев трейлеры, как и все обычные зрители.
Несмотря на значимость роли, Тоби заплатили всего £ 40 за беспокойство. Сама Эшли получила £ 90 по тарифу компаньонки, т.е. вдвое больше, чем за роль сына.
Мама Тоби хотела бы, чтобы её сын продолжил актерскую карьеру и собиралась подобрать для него модельное агенство.]]></text>
</doc>
