<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BC_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%B4%D0%BB_(%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%B9)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Том Реддл (старший)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вдовцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Реддлов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Литтл-Хэнглтона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убитые Волан-де-Мортом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1900-е]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Том Реддл (старший) (англ. Tom Riddle Sr.) — магл, сын богатых родителей, владевших поместьем в селении Литтл-Хэнглтон. Муж Меропы Мракс и отец Тома Марволо Реддла, известного как Волан-де-Морт.
Жизнь
Том был не только достаточно богат, но и весьма хорош собой. Поэтому молодые девушки с радостью отвечали на его ухаживания. Особенно ему нравилась Сесилия, с которой он подолгу прогуливался верхом на лошадях. Скорее всего он хотел на ней жениться, но его планам не дано было осуществиться. Жившая неподалёку нищая дурнушка Меропа Мракс опоила его любовным зельем и женила на себе. Впоследствии Меропа, искренне любившая Тома, перестала поддерживать «искусственную любовь» в муже, и тот, «прозрев», бросил беременную жену в Лондоне без средств к существованию.
Что Том говорил родителям, вернувшись в Литтл-Хэнглтон, неизвестно. Но «в округе сплетничали, что он говорил, будто бы его «обманули» и «завлекли»». Том до конца жизни так больше и не женился, хотя Меропа умерла ещё 31 декабря 1926 года, родив сына, названного в честь отца Томом и в честь деда, отца Меропы, Марволо.
Смерть
Том Реддл старший умер от руки своего сына, о котором ничего не знал и не хотел знать, летом 1943 года. Вместе с ним были убиты его родители, мистер и миссис Реддл.
Интересные факты
На кладбище Грейфрайерс в Эдинбурге есть могила Томаса Реддла (Thomas Riddell), чьё имя Роулинг возможно использовала для имени отца Тёмного Лорда, в честь которого был назван и сам Волан-де-Морт.
Взаимоотношения
Отношения Тома с семьей, по всей видимости, были достаточно крепкими. Всех их троих описывают, как состоятельных, грубых и заносчивых маглов. Можно также предположить, что родители были только рады возвращению Тома обратно в семью после окончания «романа» с Меропой.
Изначально Том смотрел на Меропу сверху вниз и насмехался над плачевным состоянием её семейства. Однако, в один момент жалкая девчушка смогла подсунуть красавцу Тому любовное зелье, под действием которого он воспылал к ней любовной страстью. Но когда Меропа приняла решение перестать опаивать возлюбленного этим снадобьем, все вернулось на свои места, и Том, не имея никакого желания оставаться с беременной женой, оставил её без средств к существованию, бросив на произвол судьбы.
Неизвестно, насколько близко общался Том с Морфином и Марволо, но обе стороны конфликтовали и недолюбливали друг друга достаточно долго. Том считал их обычными оборванцами, в то время, как те, убежденные в превосходстве чистой крови, относили его к отбросам, поскольку он являлся маглом. Однажды Морфин наслал на него заклятие, заметив, как увлеченно за Томом наблюдала Меропа. «Не такой-то он был красавчик, как покрылся сыпью с ног до головы, а, Меропа?»
Во время обучения в Хогвартсе Том Марволо Реддл сперва верил, что его отец был волшебником. Позднее он узнал, что, наоборот, это мать владела магическими способностями и происходила из древнего чистокровного рода, а отец же являлся обычным маглом, который без капли сострадания бросил её. С тех пор отношение Тома-младшего к нему резко переменилось, он жил с идеей убить своего отца, что, в конечном счёте, и сделал.
Примечательно, что кровь Тома Реддла-старшего и его гены, передавшиеся сыну, оказались весьма полезными для второго. Том-младший в подростковом возрасте являлся необычайно спокойным, вежливым и обладал джентльменскими качествами (на публике), а также холодностью и отсутствием любви, что явно унаследовал от ненавидимого им отца. Симпатичная внешность Тома-старшего также отразилась на сыне, который очаровывал своим внешним видом девушек и дам разного возраста.
В 1995 году Том-старший оказался как никогда полезным своему сыну, который уже был известен, как Лорд Волан-де-Морт, поскольку его кость использовалась в обряде возрождения Темного Лорда.
В обоих Томов, и старшего, и младшего, были влюблены чистокровные волшебницы. Старшим была одержима Меропа, а младшим — Беллатриса Лестрейндж.
Сесилия также была маглом. Том ухаживал за ней до тех пор, пока не был опоен любовным зельем Меропы.
Среди жителей деревушки Том имел репутацию грубого сноба, превосходящего в этом даже своих высокомерных родителей, и, соответственно, не пользовался доброй славой. После того, как в 1943 году его с родителями нашли мертвыми, никто даже не скорбел о их смерти. Всех больше интересовало то, каким образом они умерли, поскольку установить причину смерти следствие так и не смогло.]]></text>
</doc>
