<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%B1%D0%B8_%D0%A0%D0%B5%D0%B3%D0%B1%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тоби Регбо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Молодое поколение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы серии фильмов «Фантастические твари»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тоби Регбо (англ. Toby Finn Regbo) — английский актёр. В фильмах о Гарри Поттере сыграл роль молодого Альбуса Дамблдора. Эту же роль актёр сыграл во втором фильме франшизы Фантастические твари.
Биография
Тоби родился 18 октября 1991 года в обычной семье в Хаммерсмите (Лондон, Англия). Его отец норвежского происхождения. Регбо — это выдуманная фамилия, выбранное предками отца, чтобы заменить норвежскую Хансон. Его мать дочь капитана итальянского корабля и австралийской балерины, но родилась и выросла в Лондоне. Учился Latymer Upper School в Западном Лондоне. Его актёрское мастерство проявилось после участия в школьной пьесе.
Карьера
На телевидении Тоби дебютировал в 2006 году, снявшись в телефильме «Испытание королевского стрелка Шарпа». Через 3 года он получил первую роль на «большом» экране — в военной мелодраме «1939». Также сыграл роль молодого Дамболдора в фильме «Гарри Поттер и Дары смерти: Часть 1». На сегодняшний день его самая крупная работа это роль в научно-фантастической драме Господин Никто (фильм, 2009), премьера которого состоялась 12 сентября 2009 года. Где он сыграл главного персонажа Немо Никто в подростковом возрасте.
В 2009 году Регбо дебютировал и как театральный актер на сцене лондонского Royal Court Theatre.
Фильмография
«Heart of Nowhere» (2013)
«Ты хочешь, чтобы я его убил?» (2013)
«Little Boy Blue» (2012)
«Остров сокровищ» (2012)
«Однажды эта боль принесет тебе пользу» (2011)
«Один день» (2011)
«Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть I» (2010)
«1939» (2009)
«Господин Никто» (2009)]]></text>
</doc>
