<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD_%D0%A0%D0%BE%D1%83%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торфинн Роули]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники встречи в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Торфинн Роули (англ. Thorfinn Rowle) — высокий, светловолосый Пожиратель Смерти. Видимо, весьма импульсивный, но не слишком аккуратный маг.
Активно участвовал во второй магической войне. Довольно неплохо проявил себя в нападении на Хогвартс в июне 1997 года. Он прикрывал отступление Пожирателей смерти из Астрономической башни, сражался со всеми защитниками Хогвартса: с членами Ордена Феникса и Отряда Дамблдора.
Во время этого сражения именно он создавал большую часть хаоса. Но одно из выпущенных им непростительных заклятий случайно попало в другого Пожирателя Смерти, Гиббона, оборвав жизнь последнего. После отступил вместе со Снеггом и поджёг хижину Хагрида.
Участвовал в погоне во время операции «Семь Поттеров». Позже Роули и Долохов чуть не поймали Рона, Гермиону и Гарри Поттера в магловском кафе 1 августа 1997 года на Тотнем-Корт-роуд. Во время короткой стычки он попал под Заклятие окаменения Гарри. За фиаско был наказан Тёмным лордом, причем Круцио к нему применял младший Малфой.
Торфинн Роули как и большинство сторонников Волан-де-Морта участвовал в Битве за Хогвартс, в частности он охранял плененного Хагрида во время часовой передышки. После окончания битвы, скорее всего, был посажен в Азкабан.
Этимология
Имя имеет скандинавское происхождение. Его носил исландский мореплаватель Торфинн Карлсефни — герой «Саги об Эрике Рыжем». Карлсефни побывал на американской земле еще задолго до Христофора Колумба. По его пути в Винланд прибыл викинг по имени Лейф Эриксон.
Имя «Торфинн» произошло от сложения имени скандинавского бога Тора и слова «finnr» («лопарь, представитель народа саами»).
Фамилия Роули довольно распространена в Британии. Такое же название имеют два географических объекта: остров Канадского арктического архипелага и группа рифов в Индийском океане.]]></text>
</doc>
