<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BC_%D0%A4%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Том Фелтон]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Молодое поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Том Фелтон (англ. Thomas Andrew Felton; род. 22 сентября 1987, Эпсом, Англия, Великобритания) — британский актёр, сыгравший роль Драко Малфоя в экранизации книг о Гарри Поттере.
Биография
Том Фелтон стал актёром в восемь лет. Он случайно попал в шоу-бизнес по совету подруги семьи, актрисы, разглядевшей в Фелтоне драматический талант. Том встретился с агентом и через две недели, после прослушивания (более четырёхсот детей!), он получил роль в фильме «Воришки».
В фильме «Анна и король» одиннадцатилетний Том Фелтон исполнил одну из главных ролей — мальчишку-сорванца, сына Анны, героини Джоди Фостер.
Однако настоящая слава пришла к Тому после сыгранной роли Драко Малфоя в фильме «Гарри Поттер и Философский камень». Несмотря на то, что он стал знаменитостью, сначала Тома не прельщала профессия актёра, он даже желал связать свою жизнь с рыбным промыслом. Однако после выхода шестого фильма Фелтон решил строить актёрскую карьеру.
В перерывах между съёмками в поттериане, он сыграл в триллере «Пропавший», фильме ужасов «13 часов» и короткометражной драме «Другой», где продемонстрировал свои способности к драматической, напряженной игре. После выхода последнего фильма серии о Гарри Поттере он, следуя амплуа злодея, исполнил роль заносчивого жестокого охранника питомника в «Восстании планеты обезьян». На данный момент ожидается выход по крайней мере трёх фильмов и одного сериала с его участием.
Кроме того Том — талантливый певец. Он начал петь в церковном хоре в возрасте семи лет, был членом четырёх школьных хоров. Юному дарованию даже было предложено место в Гилфордском соборном хоре. Впоследствии он выпустил три альбома авторских песен: «Time well spent» в апреле 2008 года, «All I need» в июле 2008, «In good hands» в 2009 году. Раскручивал Том свои песни, выкладывая на YouTube видеоролики со своим исполнением их, а альбомы распространялись через интернет-магазины. К тому же, он один из основателей звукозаписывающей компании «Six String Productions».
Интересные факты
В юности Тому очень нравилось заниматься рыбалкой.
Не читал ни одну из книг о Гарри Потере, до того момента, как получил роль Драко.
Том Фелтон работал на радио, в частности в радиоспектакле «Волшебник Земноморья», по знаменитому фэнтэзи-роману Урсулы Ле Гуинн, где озвучивал Лоэта.
У Тома есть три старших брата — Эшли, Крис и Джонатан.
Натуральный цвет волос Тома — каштановый, для роли Драко Малфоя его перекрасил в платиновый.
Том любит футбол и болеет за лондонский «Арсенал».
Увлечение гольфом позволило ему сняться в фильме «По кочкам» (англ. From the Rough) в роли гольфиста Эдварда.
Он встречается с Джейд Гордон с 2008 года.
1 июня 2016 года стало известно, что Том Фелтон и Джейд Гордон расстались.
У Тома есть любимая собака — чесапикский ретривер Тимбер.
Фильмография
Фотогалерея]]></text>
</doc>
