<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трансгрессия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические способности]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Трансгрессия (англ. Apparition вариант перевода: «аппарация») — способ перемещения волшебника на достаточно дальнее расстояние за считанные секунды. Для этого ему надо чётко представить место прибытия («нацеленность»), сконцентрироваться на желании туда попасть («настойчивость») и без суеты, спокойно крутануться на месте («неспешность»), мысленно нащупывая путь в ничто и переносясь в запланированную точку.
Очевидно, что для трансгрессии существуют ограничения по дальности перемещения. Так, в седьмой книге говорится о том, что Волан-де-Морт узнал о поимке Гарри Поттера, будучи далеко на материке, в Нурменгарде, и вынужден был перелететь через море, чтобы иметь возможность трансгрессировать. Перемещение без ограничений возможно только с порталом.
Возрастной допуск
Трансгрессия — сложное магическое действие, и для того, чтобы его использовать, требуется сдать экзамен и получить разрешение. Экзамен по трансгрессии сдают только лица, достигшие семнадцатилетнего возраста (в 17 лет волшебник считается совершеннолетним).
В Хогвартсе обычно каждый год для шестикурсников организуются платные курсы трансгрессии, которые ведёт специальный инструктор из Министерства магии. Чтобы помочь студентам поскорее освоить трансгрессию, Министерство магии издало специальную брошюру — «Трансгрессия — часто совершаемые ошибки и как их избежать». На шестом курсе Гарри Поттера и его однокурсников обучал Уилки Двукрест. Стоимость обучения составляла 12 галлеонов.
Наиболее частая ошибка новичков — так называемый «расщеп», когда та или иная часть тела остаётся на точке старта. Это происходит при недостаточной концентрации внимания. Некоторые волшебники предпочитают вообще не связываться с трансгрессией именно из-за таких вот её «сюрпризов».
Парная трансгрессия
Существует ещё так называемая «парная трансгрессия», когда один волшебник (или другое существо, способное к трансгрессии) переносит не только себя, но и другого человека (в редких случаях — несколько человек). Для такого «человека-багажа» навыки трансгрессии необязательны, следует только очень крепко держаться за «поводыря».
Другие особенности
Правила хорошего тона предписывают волшебникам не трансгрессировать прямо в дом к другим волшебникам, а появляться где-нибудь невдалеке и последние несколько метров проходить пешком.
В шестой книге описано, что при трансгрессии ощущается сдавливание со всех сторон: «В следующий миг в глазах у него (Гарри) потемнело, его сдавило со всех сторон сразу, он не мог вздохнуть — грудь как будто стиснули железные обручи, глаза словно вдавило внутрь черепа, барабанные перепонки прогибались, и вдруг... Он жадно глотнул холодный ночной воздух и открыл слезящиеся глаза.»
При попытке трансгрессировать сквозь специальные магические границы, человек просто не тронется с места (вопреки слухам, что он «доберётся» до границы, и, уж тем более, разобьётся о них). Также трансгрессии могут мешать и специальные заклинания. Одно из них — заклинание «Табу».
Существует и локальное антитрансгрессионное заклятие. Таким заклятием Альбус Дамблдор связал захваченных в Министерстве магии напавших Пожирателей смерти.
Домовые эльфы могут трансгрессировать даже на территории защищенной чарами.
Вероятнее всего, вещи, попавшие в непосредственную близость от трангрессирующих волшебников могут перемещаться вместе с ними. В книге «Гарри Поттер и Дары Смерти» во время побега из поместья Малфоев Рон, Гарри и гоблин Крюкохват используют парную трансгрессию, ухватившись за домовика Добби. В какой-то момент Гарри чувствует, что домовик странно дёрнулся и его пальцы стали ускользать из руки Гарри. По прибытии на место оказалось, что Добби смертельно ранен серебряным ножом Беллатрисы Лестрейндж, который та запустила в беглецов за секунду до трансгрессии.
Согласно книгам, в Хогвартсе и из него трансгрессия невозможна из-за того, что на нём стоят защитные чары. При этом, в фильмах неоднократно демонстрировалось иное. Так, в 1997 году (согласно фильму «Гарри Поттер и Принц-полукровка»), Альбус Дамблдор трансгрессировал вместе с Гарри непосредственно из Хогвартса ко входу в пещеру, в которой хранился ложный крестраж Волан-де-Морта — подделка под Медальон Слизерина. Дамблдор объяснил это тем, что у него есть «директорские привилегии». В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти», часть вторая Волан-де-Морт снимает эту защиту вместе с прочей защитой Хогвартса, и пока его армия наступает снаружи, Малфой, Гойл и Блейз Забини трансгрессируют внутрь и устраивают в Выручай-комнате засаду для Гарри (в книге этого не было, они просто спрятались «там, где все спрятано», пока Гарри был в гостиной Когтеврана).
Также известно, что капитан команды Слизерина по квиддичу Монтегю каким-то непостижимым образом трансгрессировал в Хогвартс из сломанного Исчезательного шкафа. Это можно объяснить тем, что когда он транссгрессировал, то находился больше в магазине, чем в Хогвартсе.
Можно провести параллель с вылезающими из палочки «тенями личностей» в четвёртой книге с трансгрессией. Говорится, что наш Шрамированный Малый, когда переместился в точку, «будто вылез из узкой щели».
Особенности перевода
В переводе от издательства «РОСМЭН» второй книги нет упоминания о трансгрессии, так как переводчиком был «выброшена» часть текста, в котором упоминалась трансгрессия.]]></text>
</doc>
