<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Травология]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Травология (предмет)]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Травология (англ. Herbology, из-за этого существует вариант перевода — «Гербология») — дисциплина, изучающая различные растения: обычные, лечебные и откровенно волшебные. Последние, конечно, пристальней всего. Изучаются особенности произрастания, ухаживания, полезности различных частей (стебли, листья, корни, плоды и т. д.) и их сбора. Отдельное внимание уделяется опасным и умеренно опасным растениям (например, Дьявольские силки, Бубонтюбер, Мандрагора) и способам их нейтрализации.
Преподаватели
В то время, когда Альбус Дамблдор был учителем трансфигурации в Хогвартсе, преподавателем травологии был Герберт Бири, бывший страстным поклонником любительского театра. Именно он поставил единственный за всю историю Хогвартса рождественский спектакль на тему сказки «Фонтан феи Фортуны».
Преподавателем Травологии на протяжении всех семи книг о Гарри Поттере является Помона Стебль.
В эпилоге мы узнаём, что эту должность впоследствии занял Невилл Долгопупс .
Программа 
1 курс
Инсендио
Ядовитая тентакула (просто показывают)
Колючка обыкновенная (учат избавляться)
Прыгучая Луковица (учат избавляться)
Диффиндо
Паффопод (просто рассказывают)
Моли или Волшебный корень (нужно собрать)
Асфодель (в учебнике)
Крапива (в учебнике)
Бадьян (в учебнике)
Полынь (в учебнике)
Корень мандрагоры (в учебнике)
Аконит (в учебнике)
Люмос Солем
Дьявольские силки
2 курс
Диффиндо (повторение)
Колючка обыкновенная (повторение)
Ядовитая тентакула (повторение)
Паффопод (повторение)
Лукотрус
Мандрагора
Водоросли
Прыгающая поганка
Смоква
3 курс
Паффопод (повторение)
Диффиндо (повторение)
4 курс
Инсендио (повторение)
Орхидеус
Гербивикус
Бубонтюбер и его гной
Горная вода
5 курс
Инсендио (повторение)
Китайская кусачая капуста
Зубастая герань
Самоудобряющиеся кустарники
6 курс
Ядовитая тентакула
Цапень
Место проведения занятий
Занятия по травологии проводятся чаще всего в теплицах, которые имеют порядковые номера. Чем больше номер теплицы, тем растения в ней опасней.
Существуют также грядки с лечебными травами и растениями, используемыми в зельеварении, но ни разу не упоминалось, чтобы уроки велись на этом огороде.]]></text>
</doc>
