<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Третье задание]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Третье задание» (англ. The Third Task) — тридцать первая глава книги «Гарри Поттер и Кубок Огня», действие которой происходит с конца мая по 24 июня 1995 года в Хогвартсе. Гарри и его соперники проходят последнее, третье испытание Турнира Трёх Волшебников.
Краткое содержание
Конец мая.  Гарри рассказывает друзьям и крёстному о том, что он видел в Омуте памяти в воспоминании о рассмотрении Визенгамотом дела Пожирателей смерти. Гермиона с Роном помогают Гарри отрабатывать заклинания. Профессор МакГонагалл разрешает ребятам заниматься заклинаниями в классе Трансфигурации.
Утром 24 июня перед третьим испытанием в «Ежедневном пророке » публикуется статья Риты Скитер о Гарри Поттере, в которой прямым текстом говорится, что Гарри ненормален.  В ней приводятся такие подробности, которые нельзя было выведать у других. Наконец-то Гермиона начинает догадываться, как Рита Скитер получает информацию. 
В Хогвартс прибывают миссис Уизли и ее сын Билл  в качестве родственников участника Турнира. Рон и Гермиона уходят сдавать последний экзамен, а Гарри устраивает Молли и Биллу экскурсию по Хогвартсу.
Вечером все собираются на бывшей квиддичной площадке. Третий тур начинается. Гарри вместе с Седриком, затем Крам и Флер заходят в Лабиринт с целью найти Кубок.
Гарри проходит дементора, при этом слышится крик Флёр.
Гарри побеждает соплохвоста, слышит голос Седрика и спасает того от нападения Крама, который выбывает из третьего тура. Гарри с Седриком вновь расходятся.
Гарри отгадывает загадки сфинкса и, наконец, видит Кубок. Седрик опять оказывается рядом. Огромный паук нападает на Седрика, а затем и на самого Гарри. Оба участника пытаются помочь друг другу и совместно побеждают паука.
Оба хотят уступить друг другу право первенства. И решают, что это их совместная победа, победа Хогвартса. Оба берутся за ручки Кубка и тут же трансгрессируют.
Действующие лица
  Упоминаемые персонажи
  п•о•р]]></text>
</doc>
