<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тролль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тролли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Разумные волшебные существа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Золотые карточки из шоколадных лягушек]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тролль (англ. Troll) (ⅩⅩⅩⅩ) — магическое существо с большим телом и крошечной головой. У тролля короткие ноги толщиной с дерево и плоские мозолистые ступни. Руки у него намного длиннее ног, а исходящий от него запах может сразить получше любой дубины. Тролли совершенно тупые, но опасно жестокие и агрессивные создания. Из некоторых наиболее способных особей, при надлежащем обучении, выходят неплохие охранники.
Тролли пришли из Скандинавии и расселились по всей Европе. Привычной едой для них является сырое мясо, и не в шутку будет сказано, что есть они могут всё: от животных до людей.
Язык троллей
Язык троллей— это не более чем простое «хрюканье», которое тролли, кажется, в состоянии интерпретировать. Есть даже магические мульти-лингвисты, к примеру Барти Крауч, которые в состоянии не только понимать хрюканье троллей, но и говорить с ними на их языке. Троллям плохо даются чужие языки. Обычно они могут понять лишь определённое количество человеческих слов, но более способные из них могут стать охранниками.
У профессора Квиррелла был дар общаться с троллями, и он использовал его. Он запустил дикого горного тролля в подземелья Хогвартса, чтобы получить доступ к философскому камню. В дальнейшем этот тролль забрёл в туалет, где оказалась Гермиона, Гарри Поттеру и Рону Уизли пришлось с риском для жизни вступить с ним схватку, лишь чудом закончившуюся для них благополучно .
Подвиды
Есть четыре подвида троллей, каждый из которых имеет свои особенности:
Горные тролли: Самые огромные из своего вида. Часто их описывают как лысых и гранитно-серых гигантов. Взрослый тролль может достигать 4 метров в высоту и весить целую тонну. Нередко наблюдалось, как горные тролли ездят на дромарогах, несмотря на то, что последние с большой неохотой поддаются приручению, и большинство представителей вида покрыты шрамами от атак крюкорогов.
Тролль из Надрож: Подвид горного тролля с непропорциональными руками. Такой тролль изображён в «Чудовищной книге о чудовищах».
Лесной тролль: Тролли, живущие в лесу, имеют бледно-зелёную кожу, а иногда даже жидкие волосы зелёного или коричневого цвета.
Речной тролль: Речные тролли волосатые, с пурпурной кожей и с короткими рожками. Они часто прячутся под мостами или же в реках.
Полутролль
Очень редко встречаются полутролли — волшебники, родившиеся от союза тролля и человека.
Тролли-охранники
Тролли-охранники — умнейшие из своих представителей, которые специально обучены для охраны как магов, так и каких-либо территорий.
Один из троллей охранял Подземелье Философского камня и был выведен из строя проникшим туда Квирреллом.
Двух троллей-охранников Альбус Дамблдор поставил охранять вход в гостиную Гриффиндора, когда на Полную Даму напал Сириус Блэк, а заменивший его Сэр Кэдоган пропустил того же Блэка в спальни, т. к. тот заполучил выкраденный Живоглотом у Невилла листок со всеми паролями.
Долорес Амбридж, по слухам, тоже приставила троллей-охранников, но уже к конфискованной метле Гарри Поттера, после того, как близнецы Уизли забрали из её кабинета свои (конфискованные вместе с метлой Гарри) с помощью манящих чар.
Интересные факты
Сопли тролля являются одним из вкусов драже «Берти Боттс».
«Тролль» — низшая из оценок, выставляемая за экзамен СОВ. Считалось, что это шутка Фреда и Джорджа Уизли, но на самом деле так оно и было. Данная оценка означает, что студент по умственному развитию тупой, как тролль.
Съемки фильмов
«Гарри Поттер и Философский камень»
Тролль в фильме «Гарри Поттер и Философский камень» воплощён на экране при помощи самых разных методов.
Был создан миниатюрный макет тролля с глупым выражением на морде и трехпалыми конечностями с огромными шипастыми наростами.
Затем сделали полноразмерный макет, раскрасили его и одели. Поверженный тролль на полу в туалете — это и есть тот самый макет.
Для сцены, где Гермиона увертывается от дубины тролля, сделали отдельные макеты рук и ног. Их надевали на актера Мартина Бэйфилда (который дублировал также роль Хагрида).
Поскольку на момент съемок первого фильма технологии захвата движения еще не были отработаны, пришлось также изготовить костюм тролля для актера.
Все фрагменты были смонтированы в нужном порядке, потом добавили анимированные кадры, и получилась цельная сцена битвы с троллем.
«Гарри Поттер и Принц-полукровка»
Изначально предполагалось, что тролли должны появиться на гобелене с Варнавой Вздрюченным в шестом фильме. Двоим актерам в костюме троллей надели розовые пачки и пуанты и отсняли, чтобы потом объединить кадры и воссоздать танец сразу восьмерых чудищ. Танец не попал в окончательный вариант фильма.]]></text>
</doc>
