<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B8%D1%80_%D0%A2%D1%80%D1%91%D1%85_%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Турнир Трёх Волшебников]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[События]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Соревнования]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Турнир Трёх Волшебников (англ. Triwizard Tournament) — старинное состязание юных магов, в котором участвуют по одному представителю от трёх известнейших магических школ: Хогвартса, Дурмстранга и Шармбатона. Представителей школ, называемых «чемпионами школы», выбирает Кубок огня. Далее «чемпионы» состязаются в трёх турах.
Интервал между турами может быть до нескольких месяцев. На каждом туре «чемпионы» получают одно и то же магическое и часто смертельно опасное задание. В соответствии с качеством и быстротой выполнения каждый участник получает некое количество очков. Набравший во всех турах самое большое число баллов становится победителем.
История Турнира
В 1994 году Альбус Дамблдор на праздничном пиру в честь начала нового учебного года рассказывает историю Турнира:
«Турнир Трёх Волшебников был основан примерно семьсот лет назад как товарищеское соревнование между тремя крупнейшими европейскими школами волшебства — Хогвартсом, Шармбатоном и Дурмстрангом. Каждую школу представлял выбранный чемпион, и эти три чемпиона состязались в трёх магических заданиях. Школы постановили проводить Турнир каждые пять лет, и было общепризнано, что это наилучший путь налаживания дружеских связей между колдовской молодёжью разных национальностей — и так шло до тех пор, пока число жертв на этих соревнованиях не возросло настолько, что Турнир пришлось прекратить.»
Изначально не было никаких ограничений для участников, кроме того, что участвовать могли лишь студенты вышеперечисленных школ.
Задания были очень сложными. На Турнире 1792 года участники ловили кокатриса , тот вышел из под контроля, судьям пришлось помогать, при этом сами судьи получили увечья. Чемпионы погибали на Турнирах. Однако, когда количество смертей стало слишком уж большим, Турнир закрыли.
Понадобилось несколько веков и усилия трёх министерств магии, чтобы Турнир Трёх Волшебников возобновили. В Турнире, проведённом в 1994-1995 учебном году, задания были строго сверены со школьной программой и введено возрастное ограничение: участвовать в состязании могут лишь те, кому на момент избрания «чемпионов» исполнится 17 лет.
Чемпионы школ на Турнире Трёх Волшебников 1994 года
В отборе участвовали студенты последних курсов волшебных учебных заведений Хогвартс, Шармбатон и Дурмстранг. Кубок огня выбрал следующих чемпионов:
Школа чародейства и волшебства Хогвартс — Седрик Диггори
Академия магии Шармбатон — Флёр Делакур
Институт Дурмстранг — Виктор Крам
Совершенно неожиданно для всех Гарри Поттер, которому исполнилось только 14, был избран Кубком огня четвёртым «чемпионом».
Как выяснилось позже, Барти Крауч младший, скрывавшийся под внешностью Грозного Глаза Грюма, навёл на Кубок заклятия «Конфундус» и заставил магический предмет забыть, что школ всего-то три. Гарри Поттер был заявлен от некоей четвёртой школы, и, не имея альтернативы, Кубок выбрал именно его как представителя этой мифической четвёртой школы.
Судейство
Турниры Трёх Волшебников всегда судили директора трёх школ-участниц.
Турнир 1994-1995 гг. оценивала судейская бригада из пяти человек. Трое из них были директорами участвующих школ, и двое — организаторы турнира из британского Министерства магии, они разработали инструкции к состязаниям. За тур каждый из судей выставлял свои оценки по десятибалльной шкале, затем они суммировались.
Мадам Олимпия Максим, директор Шармбатона
Бартемиус Крауч, глава Отдела международного сотрудничества
Профессор Альбус Дамблдор, директор Хогвартса
Людовик Бэгмен, глава Отдела магических игр и спорта
Профессор Игорь Каркаров, директор Дурмстранга
После нестандартной ситуации с выбором двух чемпионов от Хогвартса, директор Дурмстранга потребовал «переиграть» избрание: зажечь Кубок снова, чтобы участники других школ могли повторно бросить свои имена, и Кубок выбрал бы по второму участнику. Иначе Каркаров грозился объявить бойкот этому Турниру и отозвать своего участника. Однако Кубок огня уже погас, новый разожгут только к следующему Турниру. А все участники остались скрепленными обязательным магическим контрактом.
Перед началом Турнира был дополнительно приглашен специалист по проверке волшебных палочек — Гаррик Олливандер. В присутствии всех пяти судей он произвел осмотр палочек участников, т. к. это был их главный и единственный инструмент в состязаниях.
Этапы Турнира Трёх Волшебников 1994 года
Первый этап
Для этого задания специально были доставлены драконы четырёх пород, которые были разыграны между чемпионами с помощью жеребьевки.
24 ноября Сражение с драконом. Каждый участник должен был забрать у «своей» драконихи золотое яйцо, в котором было закодированное описание второго задания.
Седрик Диггори и Шведский тупорылый дракон. Диггори превратил камень в собаку, чтобы отвлечь внимание драконихи, но она в последний момент кинулась всё же на юношу и обожгла его (но не сильно). Судьи поставили 38 баллов.
Флёр Делакур ввела валлийского зелёного дракона в транс, но дракон всхрапнул огнём и опалил юбку девушке.
Виктор Крам наложил заклятие Коньюнктивитус на самку породы Китайский огненный шар. Золотое яйцо он забрал без проблем, но дракониха заметалась от боли и передавила половину настоящих яиц. Оценка судей — 40 баллов.
Гарри Поттер и Венгерская хвосторога. С помощью манящих чар Гарри вызвал метлу и в результате нескольких отвлекающих манёвров сумел выхватить золотое яйцо прямо у неё из-под носа. Хвосторога успела нанести по касательной удар хвостом, и Поттер получил небольшую травму. Оценка судей — 40 очков.
Второй этап
24 февраля Спасение узника. В озере на территории Хогвартса были помещены друзья или родственники каждого из участников. «Чемпионам» давался один час, чтобы найти «своего» узника и освободить его.
Флёр Делакур применила заклинание головного пузыря, но не смогла прорваться через засаду гриндилоу и сошла с дистанции, так и не добравшись до своего «пленника» — младшей сестры Габриэль Делакур. Оценка за это задание — 25 очков.
Седрик Диггори также воспользовался заклинанием головного пузыря и освободил Чжоу Чанг на минуту позже установленного срока. Его оценка — 47 баллов.
Виктор Крам продемонстрировал неполное превращение в акулу и освободил Гермиону Грейнджер намного позже отведённого времени. Оценка судей — 40 очков.
Гарри Поттер воспользовался жаброслями и прибыл в деревню русалок первым, но поспорил с местным населением, собираясь непременно освободить не только своего, но всех «пленников». В итоге, он освободил Рона Уизли и Габриэль Делакур. Все судьи, за исключением Игоря Каркарова, сочли это проявлением благородства натуры и поставили 45 очков.
Третий этап
24 июня Прохождение лабиринта. На поле для квиддича были выращены живые изгороди, образовавшие стены лабиринта. Кроме запутанных ходов, в лабиринте были различные магические ловушки и магические существа. Кубок Турнира поместили в центре лабиринта. Побеждал тот, кто первым дотронется до Кубка. В лабиринт участники заходили по очереди: у кого было больше очков, тот шёл раньше.
В ходе прохождения лабиринта из состязания выбыла Флёр Делакур, на которую под действием заклятия «Империус» напал Виктор Крам.
Заставшие эту сцену Седрик Диггори и Гарри Поттер оглушили Крама и послали красные искры, давая знак патрулировавшим периметр преподавателям о том, что Флёр и Виктору нужна помощь.
На поляну в центре лабиринта, где стоял Кубок, Седрик и Гарри вышли одновременно. Но на Седрика напал гигантский паук и Гарри бросился на помощь. В этой схватке Гарри повредил ногу и не мог состязаться в быстроте с пуффендуйцем.
Седрик отказался брать Кубок: ведь Поттер только что спас ему жизнь. Тогда Гарри предложил взять Кубок вдвоём. «Это не только наша победа, — сказал он, — но и победа Хогвартса».
Мальчики взялись за Кубок одновременно... Но Кубок оказался порталом и перенёс обоих на кладбище Литтл-Хэнглтона, где произошли события, которые уже не имели отношения к Турниру Трёх Волшебников.
Однако, в результате этих событий Седрик Диггори был убит и, когда Гарри удалось вернуться обратно к выходу из лабиринта, он вернулся с телом Седрика.
Итоги Турнира 1994 года
Из-за смерти Седрика Диггори никаких торжественных мероприятий не проводилось. Приз в тысячу галлеонов министр магии Корнелиус Фадж отдал Гарри Поттеру чуть ли не приватно, когда посетил мальчика в больничном крыле Хогвартса.
Министерство магии пыталось скрыть истинную причину гибели Диггори, представив всё как несчастный случай. Однако на заключительном пиру Альбус Дамблдор заявил всем присутствующим, что Седрик был убит по приказу возродившегося Волан-де-Морта.
Отличия фильмов от книг
В фильме на Турнире всего четверо судей, а не пять. Отсутствует Людо Бэгмен.
В фильме мадам Максим собиралась подавать протест по поводу второго участника от Хогвартса. В книге протест намеревался подать Игорь Каркаров.]]></text>
</doc>
