<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A2%D1%91%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0_%D0%9C%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%8D%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тётушка Мюриэль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Годриковой Впадины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тётушка Мюриэль (англ. Muriel; род. в 1890 году) — высокая костлявая колдунья, чем-то напоминающая старого фламинго. Весьма неприятная особа, обожающая выискивать во всём недостатки. В 1997 году, на свадьбе Билла Уизли и Флёр Делакур она не уставала повторять, что нуждается в повышенном внимании, так как ей «уже сто семь лет!».
Роль в книгах
В детстве маленькая Мюриэль жила в Годриковой Впадине, и её семья была знакома с Батильдой Бэгшот. Но от этого знакомства в памяти тётушки Мюриэль сохранились лишь скандальные подробности похорон матери Альбуса Дамблдора, которые любопытная девчонка подслушала через дверь.
Дожив до преклонных лет, тётушка Мюриэль находит особое удовольствие в поиске очередных недостатков во всём, что её окружает, особенно в людях. Даже красавица Флёр Делакур, которая была особенно ослепительна в день своей свадьбы, вызвала её нарекания.
Упоминания в книгах
Впервые об этой женщине упоминает Джинни Уизли в шестой книге во время ссоры с братом Роном: «... никто не станет с ним целоваться, кроме тётушки Мюриэль».
Несколькими месяцами позже Грозный Глаз Грюм говорит о ней как о тёте миссис Уизли перед операцией «Семь Поттеров». Её дом должен был стать убежищем для Рона и Тонкс. Джинни сообщает, что они должны уже вернуться, т.к. тётя Мюриэль живет неподалеку от Норы.
Вполне возможно, что фамилия тётушки Мюриэль такая же, как и девичья фамилия Молли — Пруэтт. Тем более, что позже, на свадьбе, когда тётушке представляют Гарри Поттера под именем «кузена Барни», она заявляет: «Что, ещё один Уизли? Вы плодитесь как гномы...» Так что Мюриэль уж точно не Уизли.
Однако, при всех неприятных сторонах своего характера, есть в тётушке Мюриэль и хорошие черты: она, пусть и косвенно, участвует в операции «Семь Поттеров», а позже, весной 1998 года, пускает к себе жить опальную семью мистера Уизли и спасённого мастера Олливандера. И не выгоняет их даже после того, как Фред и Джордж превратили её дом в пункт приёма почтовых заказов своего магазина.]]></text>
</doc>
