<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уагаду]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магические школы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Школа магии Уагаду (англ. Uagadou School of Magic) — древняя африканская школа магии, расположенная в горном хребте «Лунные горы».
Описание
Несмотря на то, что в Африке существует ряд небольших магических школ, есть только одна, которая выдержала испытание временем (по крайней мере тысячу лет) и достигла завидной международной репутации: Уагаду. Самая большая из всех волшебных школ, она приветствует студентов со всего огромного континента. Единственно, что известно из её адреса — это «Лунные Горы»; посетившие её рассказывают о потрясающем здании, вырезанном в горном склоне и закутанном в туман так, что иногда оно кажется просто плывущим в воздухе. Значительная часть магии (если не сказать, вся) возникла в Африке, и выпускники Уагаду особенно хорошо разбираются в Астрономии, Алхимии и Само-Трансфигурации.
Палочка является европейским изобретением, и несмотря на то, что африканские ведьмы и волшебники приняли её в качестве полезного инструмента в прошлом веке, многие заклинания выполняются простым указанием пальца или с помощью жестов. Это даёт студентам Уагаду прочную линию обороны, когда обвиняемый нарушает Международный статут о секретности («Я всего лишь махал руками, я и не хотел, чтобы его подбородок отвалился»). На последнем Международном Симпозиуме Анимагов, школьная команда Уагаду привлекла большое внимание прессы, когда их демонстрация синхронной трансформации вызвала практически бунт. Многие пожилые и более опытные ведьмы и волшебники почувствовали угрозу от четырнадцатилетних подростков, которые могли обернуться по своему желанию в слонов и гепардов, а в Международную конфедерацию магов была подана официальная жалоба от Адриана Татли (анимаг: песчанка). Длинный список выпускников Уагаду включает Бабайди Экинбада, который сменил Альбуса Дамблдора на посту Верховного Чародея Медународной конфедерации магов.
Студенты получают извещение, что он зачислены в Уагаду через Сонные послания, отправленные директором или директрисой, действующим на тот момент. Сонные послания предстают перед детьми пока они спят, и оставляют знак, обычно начертанный на камне, который находится в руках ребенка при пробуждении. Ни одна другая школа не применяет этот метод отбора учащихся.
Студенты школы традиционно участвуют в Чемпионате мира по зельям.
Известные студенты
Победитель чемпионата по зельям 
 Бабайди Экинбад (выпускник)
Интересные факты
Согласно Джоан Роулинг, название африканской школы произносится как Wag-a-doo.]]></text>
</doc>
