<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убивающее заклятие]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Непростительные заклятия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Боевые заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Убийственные заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Средство уничтожения крестражей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проклятия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Убивающее заклятие (Ава́да Кеда́вра)(англ. Killing Curse) — одно из трёх непростительных заклятий, запрещённое Министерством магии.
Любое применение к человеческому существу достаточно для пожизненного заключения в Азкабан. Представляет собой луч зелёного цвета. После применения живое существо мгновенно, без мучений умирает. При этом все органы остаются неповреждёнными, и причину смерти установить невозможно. При попадании в неживые объекты также наносит повреждения, вплоть до уничтожения. Не имеет контрзаклинаний, однако при определённых обстоятельствах может быть отражено. Практически существует только три случая, когда человек, подвергнувшийся Убивающему заклинанию, остался жив (см. ниже).
Не каждый маг может применить это заклинание, так как оно требует огромной колдовской силы и искреннего желания убить.
Исключительные случаи
31 октября 1981 года Лорд Волан-де-Морт направил палочку на Гарри Поттера, собираясь произнести роковые слова, когда Гарри был всего лишь год. Но тут его мать, Лили Поттер, заслонила ребёнка, умоляя Темного Лорда убить её вместо сына. Таким образом она создала очень мощное и очень древнее заклинание Жертвы, возможно, даже не понимая, что делает, действуя скорее инстинктивно. И Волан-де-Морт, убивший сначала Лили, эту жертву принял. Древний контракт был произнесён, принят и подписан материнской кровью. Поэтому следующее заклинание «Авада Кедавра», направленное на мальчика, отрикошетило от Гарри, оставив незаживающий шрам на лбу в виде молнии. Мало того, оно попало в Волан-де-Морта, нарушившего договор (он попытался убить того, за кого была заплачена жертвенная жизнь), лишив его тела.
Та же Авада Кедавра, которая не убила маленького Гарри, не убила и Тёмного Лорда, хотя по всем правилам должна была. Просто к этому времени Волан-де-Морт (настоящее имя Том Реддл) успел разделить свою душу на несколько частей и эти части спрятать в особые предметы, крестражи. Авада Кедавра, отскочившая от Гарри, убила в Тёмном Лорде лишь «активную» часть его души, обитавшую на тот момент в его теле.
На дуэли Волан-де-Морта с Гарри Поттером, состоявшейся на кладбище после возрождения Тёмного Лорда, «Авада Кедавра» просто не сработала из-за родства двух волшебных палочек, которыми противники одновременно послали друг в друга заклятия.
Очередной случай, когда «Авада Кедавра», несмотря на попадание в цель, не дала ожидаемого результата, произошёл 2 мая 1998 года, и опять в ходе «выяснения отношений» между Волан-де-Мортом и Гарри Поттером. Тут сложилось несколько обстоятельств. Во-первых, Гарри принял смерть вполне осознанно, он пришёл к Тёмному Лорду сам, именно для того, чтобы быть им убитым. Ведь Волан-де-Морт во всеуслышание заявил, что если Гарри Поттер ему сдастся, он снимет осаду с Хогвартса и не будет преследовать защитников замка (см. статью «Битва за Хогвартс»). Так что Гарри, как в своё время его мать, инстинктивно создал то же заклинание Жертвы. Но, поскольку Волан-де-Морт и не собирался выполнять свою часть сделки, есть вероятность, что заклинание Жертвы для равновесия отменило и ту часть, которую честно выполнил Поттер. Во-вторых, для ритуала возрождения три года назад Волан-де-Морт взял кровь Гарри Поттера, приняв таким образом в себя частичку жертвы Лили. И теперь одна и та же кровь течёт в жилах этих непримиримых врагов. В-третьих, юный Поттер (и об этом на тот момент знал только сам Гарри) был ещё одним крестражем Тёмного Лорда, ещё одной ниточкой, удерживающей душу Тома Реддла на этом свете. А стало быть, «Аваде Кедавре» как бы было из чего выбирать: убить самого Гарри или часть Волан-де-Морта в нём. В-четвёртых, Бузинная палочка в руках Тёмного Лорда на самом деле подчинялась своему истинному хозяину — Гарри Поттеру, и не захотела его убивать, опять-таки имея в распоряжении два варианта. Кроме того, к моменту встречи с Волан-де-Мортом Гарри, поняв, что смерть его неизбежна, получил из снитча Воскрешающий камень, таким образом, став обладателем всех трех Даров Смерти — силы Палочки, Камнем и Мантией, а, значит, согласно преданию, став Повелителем Смерти. Поэтому, когда Волан-де-Морт произнёс Убивающее заклинание, направленное на Гарри, мальчик очутился в некоем месте, находящемся между миром мёртвых и миром живых, и, освободившись от части души Тома Реддла, получил уникальную возможность вернуться к жизни.
Авада Кедавра не действует на фениксов. Точнее, она их убивает, но даже после такого заклинания они восстают из пепла. Так, феникс Альбуса Дамблдора, Фоукс, во время поединка в Министерстве Магии закрыл собой директора и проглотил зелёный луч. После поединка Дамблдор бережно собирает пепел, чтобы Фоукс смог возродиться.
Контрзаклятие
У столь мощного заклятия не существует ответных контрзаклятий. Тем не менее, его нельзя назвать «абсолютно неотразимым». К примеру, если поставить на пути заклятия материальную преграду в виде окружающих объектов, они остановят его. Так сделал Дамблдор в Отделе Тайн: когда у Гарри не было шанса уклониться от атаки Волан-де-Морта, он оживил и заставил статую Чародея в атриуме заслонить собой Гарри, после чего заклинание отразилось от статуи и срикошетило в соседнюю стену.
Этимология
На арамейском языке «Авада» означает «Я уничтожаю/убиваю», «Кедавра» — «как я сказал». Таким образом «Авада Кедавра» переводится как «Я убиваю словом».
Возможно, Роулинг придумала это заклинание по аналогии с Абракадабра. На арамейском «Абара» означает «Я создаю», значение Кедавра — см. выше. Таким образом, «Абара Кедавра» переводится «Я создаю своим словом».
Интересные факты
В мультфильме «Шрек 2» Крёстная Фея пытается наслать на Шрека заклинание, уж очень похожее на заклятье Авада Кедавра. Правда Шрека заслоняет тесть, а Фее не дают договорить.
В книге Таня Гроттер и трон Древнира упоминается жуткий школьный вурдалак Адавра Кедавра, обитающий в Магфорде (Аналог Хогвартса в «Тане Гроттер»). Его собирались натравить на Таню Гроттер фанаты Гурия Пуппера (Аналог Гарри Поттера)]]></text>
</doc>
