<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уилкис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уилкис (англ. Wilkes; имя и точные годы жизни неизвестны) — пожиратель смерти. Выпускник Слизерина, обучавшийся приблизительно в то же время, что и Мародёры. Вероятнее всего он не был маглорождённым волшебником (иначе не примкнул бы к Пожирателям). Участвовал в Первой магической войне, во время которой, приблизительно, в 1980 году был убит мракоборцами (примерно в этот же промежуток времени погиб Пожиратель Смерти Эван Розье).
Единственный раз прямо упоминается Сириусом Блэком во время разговора с Гарри в пещере, неподалеку от Хогсмида:
Этимология
Фамилия «Уилкис» (Wilkes) имеет древне-английское происхождение. Произошло от имени «Wilk» (уменьшительное от имени Wilkin). Связано с распространенным в Британии именем «William», и происходит от слова «Will» - желание. Современная фамилия Wilkes означает «Сын Уилка». Возможно, происходит от слова «Wile» - приятно проводить время, заманивать, хитрость. Фамилия Уилкис довольно распространена в Англии, и ее носили довольно известные личности.
Джон Уилкис был журналистом и политиком эпохи Возрождения.
Чарльз Уилкис — американский ученый, исследователь и офицер.]]></text>
</doc>
