<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%B8%D0%BB%D1%82%D1%88%D0%B8%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уилтшир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Англия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Графства]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уилтшир (англ. Wiltshire; другое название Вильтшир) — церемониальное графство в Южной Англии в составе региона Юго-Западная Англия (Великобритания).
С 2009 года графство разделено на две политически независимые друг от друга унитарные единицы — Уилтшир и Суиндон, а бывшее неметропольное графство Уилтшир с тех пор упразднено. Столица — Троубридж, крупнейший город — Суиндон.
Уилтшир занимает территорию 3 485 км² (14-е место среди церемониальных графств) и граничит на северо-востоке с церемониальными графствами Оксфордшир и Беркшир, на юго-востоке с церемониальным графством Хэмпшир, на юго-западе с церемониальным графством Дорсет, на западе с церемониальным графством Сомерсет, на северо-западе с церемониальным графством Глостершир.
На территории Уилтшира находится часть национального парка Нью-Форест.
На территории Уилтшира находятся загадочные культовые объекты:
Мегалитическое каменное сооружение Стоунхендж (кромлех), внесённое в список Всемирного наследия.
Комплекс мегалитических гробниц и святилищ Эйвбери — культовый объект, относящийся к эпохам позднего неолита и ранней бронзы.
В мире Гарри Поттера
В Уилтшире находится поместье Малфоев, что означает, что в нём есть не только магловские поселения, но и поселения волшебников.
За кулисами
В деревне Лэкок, которая находится в графстве Уилтшир, проходили съёмки некоторых сцен фильма Гарри Поттер и Принц-полукровка (деревня Бадли-Бэббертон).]]></text>
</doc>
