<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уолден Макнейр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1998 году]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Использовали непростительные заклятья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела регулирования магических популяций и контроля над ними]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уолден Макнейр (англ. Walden Macnair) — один из Пожирателей смерти. Участвовал в обеих магических войнах; между конфликтами пристроился в Министерстве магии. Давний заклятый враг Рубеуса Хагрида, был назначен палачом для гиппогрифа Клювокрыла. Вновь примыкает к Волан-де-Морту после его возрождения во время финала Турнира Трёх Волшебников.
Биография
Пожиратель смерти
Во время первого восхождения Волан-де-Морта, Макнейр был одним из его последователей Пожирателей смерти. Принимал участие во многих стычках и также принимал участие в борьбе с Орденом Феникса. Многие маглы и маги пострадали от его рук. Но когда во время попытки убийства ребёнка Тёмный лорд бесследно исчезает, он в страхе перед Азкабаном, как и многие пожиратели, сообщает, что был на стороне Тёмного лорда по принуждению (т. е. под заклинанием Империус).
Служащий министерства
После первого падения Волан-де-Морта в 1981 году каким-то образом ухитрился убедить всех, что был подвержен заклятию Империус и все злодеяния совершал не по собственной воле. Он остаётся на свободе и даже становится работником Министерства Магии. Причём, его должность ликвидатора опасных животных при отделе Надзора за магическими животными как нельзя кстати подходит ему по характеру. Ведь в обиходе его должность называлась проще и ёмче: «палач».
Именно его послали, выражаясь казённым языком, «привести приговор в исполнение», проще говоря — убить Клювокрыла, который по счастливой случайности избежал «наказания».
Снова пожиратель смерти
Но при всём этом Макнейр откликается в 1995 году на призыв свежевоскресшего Волан-де-Морта, и старый хозяин не преминул пообещать ему «более интересную работу».
Летом 1995 года, когда Альбус Дамблдор послал Хагрида и мадам Максим для переговоров с великанами перед началом Второй магической войны, Макнейр и другие Пожиратели смерти вышли с аналогичной миссией и «уговорили» великанов выступить на стороне Тёмного лорда.
Отдел тайн
Позже, в 1996 году, вместе с другими пожирателями смерти, Макнейр участвует в нападении на Министерство магии. Макнейру во время схватки удалось схватить Гарри за горло, и он уже был близок к тому, чтобы отобрать «пророчество», которое так страстно желал его хозяин, но в этом ему помешал Невилл Долгопупс, ткнув палочкой в глаз. После чего Пожиратель был подвергнут ошеломляющему заклятью от Гарри.
После битвы со студентами и мракоборцами и после того как Волан-де-Морт предстал перед всеми собственной персоной, Макнейр был посажен в Азкабан, вместе с другими схваченными сообщниками. Там он провёл немногим больше года, после чего был освобождён лордом Волан-де-Мортом..
Битва за Хогвартс
В 1998 году, когда Гарри Поттер вернулся в Хогвартс после продолжительных поисков крестражей, Пожиратели смерти и разного вида привлечённые на тёмную сторону субъекты осадили замок. В ходе развернувшейся Битвы за Хогвартс Макнейр вместе с другими Пожирателями проник в замок, где, возможно, и нашёл свою смерть. Во всяком случае, Гарри видел, как тот же Хагрид швырнул его через весь Большой Зал, и Уолден, врезавшись в противоположную стену, мешком сполз на пол.
Взаимоотношения
Рубеус Хагрид
Макнейр и Рубеус Хагрид испытывают взаимную неприязнь, первое известное столкновение происходит, когда именно Макнейру в качестве палача поручают в 1993 году убить Клювокрыла, и он с энтузиазмом берётся исполнить это поручение. И когда Клювокрылу удаётся бежать (как казалось, самому, поскольку было ясно, что Хагрид участия в этом не принимал), Макнейр сильно огорчается такому повороту. Впрочем, несмотря на спасение гиппогрифа, отношение Хагрида к палачу от этого не улучшилось.
Впоследствии им «посчастливилось» встретиться во время путешествия в горы к великанам, где Хагрид потерпел неудачу. И также они пересеклись во время битвы за Хогвартс, где лесничему удалось поквитаться за всё с ненавистным палачом.
Этимология
Имя «Уолден» дословно означает «могучий».
Фамилия «Макнейр» — «сын кузнеца». Скорее всего, имеет шотландские корни, так как частица «Мак» является патронимом и указывает на гэльское происхождение носителей.
За кулисами
Макнейра в фильмах «Гарри Поттер и узник Азкабана» и «Гарри Поттер и Орден Феникса» сыграл Питер Бест.
В фильме «Орден Феникса» во время сражения в отделе тайн Макнейр удерживает Полумну Лавгуд, что расходится с книгой.
По словам Дж. Роулинг, Макнейр посетил Боуда в канун Рождества в больнице Святого Мунго. Весьма вероятно, что именно Макнейр оказался «другом», который принес Боуду Дьявольские силки, которые и послужили причиной смерти последнего (ОФ, глава 25).]]></text>
</doc>
