<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%A1%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Урик Странный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Урик Странный (англ. Uric the Oddball) — слегка сумасшедший маг, известный тем, что носил на голове медузу вместо шляпы. Жил в средние века. В магическом мире Урик является героем многих шуток и приколов.
Биография
Ранние годы
Урик родился в средние века где-то на Британских островах. В 11 лет он поступил в школу Хогвартс, где шляпа распределила его на Когтевран.
Зрелость
Урик прославился тем, что постоянно носил на голове медузу вместо шляпы. Народ посмеивался над ним и придумывал много разнообразных шуток и приколов. Также известно, что Урик Странный держал у себя в спальне не менее пятидесяти авгуреев. В одну особенно дождливую зиму Урик, постоянно слыша пение своих авгуреев, уверовал в то, что он уже мёртв и стал призраком. Попытки пройти сквозь стены собственного дома закончились, как пишет его биограф Радольфус Питтиман, сотрясением мозга, последствия которого сказывались в течение десяти дней.
Урик Странный, пытаясь доказать, что пение фвупера полезно для здоровья, слушал его три месяца без перерыва. К сожалению, Совет волшебников не убедили результаты его эксперимента, поскольку Урик явился на заседание, одетый в один только парик, оказавшийся при ближайшем рассмотрении мёртвым барсуком!
После смерти
Урик умер в Средневековье в неизвестные годы. После смерти Урика занесли в Карточки от шоколадных лягушек. Радольфус Питтиман исследовал жизнь Урика Странного и стал его биографом.
Интересные факты
В 1991-1992 году на уроках по Истории магии профессор Бинс рассказывал ученикам разные истории, но они были до того нудными, что ребята постоянно путали Эмерика Злого и Урика Странного.
В 1991 году староста факультета Когтевран Роберт Хиллиард рассказывал первокурсникам, что именно их факультет подарил магическому миру Урика Странного, который использовал медуз в качестве шляпы. Урик дал толчок многим волшебным приколам.]]></text>
</doc>
