<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%85%D0%BE%D0%B4_%D0%B7%D0%B0_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B8_%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уход за магическими существами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплины Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уход за магическими существами (англ. Care of Magical Creatures) — дисциплина, изучающая волшебных животных, птиц, насекомых, их особенности поведения, кормления и ухода за ними. Начинается с третьего курса, поэтому предмет необязателен. Входит в список экзаменов на СОВ.
Преподаватели
К началу повествования Уход за магическими существами преподавал профессор Сильванус Кеттлберн, который в 1993 году подал в отставку. Его место Альбус Дамблдор тут же предложил Рубеусу Хагриду, с которого было к этому моменту снято давнее обвинение в убийстве, оказавшееся ложным.
Иногда Хагрид нуждался в замене: то он хотел отказаться от места, когда Рита Скитер раструбила в «Ежедневном пророке», что мать Хагрида — великанша, и он неделю не показывал носа из своей хижины; то он отправился вместе с мадам Максим по заданию Ордена Феникса искать великанов и не успел вернуться к началу занятий. В этих случаях Дамблдор просил вести уроки профессора Граббли-Дёрг.
Учебная программа
По-видимому, каждый преподаватель решает сам каких волшебных животных и на каком курсе будут проходить студенты. Хотя, вероятно, существуют какие-то методические рекомендации по программе этого предмета. Поскольку в книгах рассказывается об уроках, на которые ходил Гарри Поттер на третьем, четвёртом и пятом курсах, мы можем судить только о тех животных, которых давали изучать студентам Рубеус Хагрид и заменявшая его иногда Вильгельмина Граббли-Дёрг.
Третий курс
Гиппогриф
Единорог
Флоббер-червь
Четвёртый курс
Нюхлер
Соплохвост
Шишуга
Пятый курс
Лукотрус
Нарл
Фестрал
Необходимые учебники
Сдававшие СОВ
Анджелина Джонсон
Барти Крауч мл.
Чарли Уизли
Гарри Поттер
Гермиона Грейнджер
Перси Уизли
Рон Уизли
Ньют Саламандер
Полумна Лавгуд
Рольф Саламандер
Патриция Рейкпик]]></text>
</doc>
