<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B3%D0%BE%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учебный год]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пиры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Экзамены и Тесты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хогвартс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учебный год — период времени от начала занятий до основных каникул, обозначающий годичный цикл учебного процесса, аналогичный таковому в магловских учебных заведениях.
Описание учебного процесса
Учебные занятия
Также, как и в магловских учебных заведениях, учебный год в Хогвартсе начинается 1 сентября. В этот день из Лондона студентов доставляет специальный поезд «Хогвартс-Экспресс» (по сути, аналог магловского школьного автобуса). В этот день первокурсники проходят церемонию распределения по четырём факультетам (Гриффиндор, Пуффендуй, Когтевран и Слизерин), после которой начинается пир. После окончания пира директор сообщает новости, знакомит вновь поступивших и уже обучающихся с правилами и преподавателями, после чего все отправляются по своим общим гостиным. В течение учебного года предусмотрены рождественские и пасхальные каникулы, во время которых устраиваются пиры. На эти каникулы студенты могут либо остаться в школе, либо поехать домой на поезде.
Также первокурсники учатся летать на мётлах под руководством мадам Трюк.
В течение первых двух курсов изучаются только обязательные предметы, начиная с третьего в расписание вводятся необязательные на выбор. В конце учебного года в июне месяце студенты сдают сессию по всем предметам. В случае провала экзаменов студент может остаться на второй год, как это было со студентом Слизерина и капитаном сборной факультета по квиддичу Маркусом Флинтом, а также друзьями Драко Малфоя Винсентом Крэббом и Грегори Гойлом.
На пятом курсе студенты выбирают профессию и сдают экзамены на уровне СОВ (Супер-Отменное-Волшебство, более высокий уровень по сравнению с базовым), а на последнем седьмом — ЖАБА (Жутко-Академическая-Блестящая-Аттестация, более высокий уровень по сравнению с СОВ). Высшие оценки необходимы тем, кто намерен после учёбы работать в Министерстве магии.
В конце учебного года в последний день учёбы устраивается пир в честь окончания учебного года, на котором подводятся итоги и вручается Кубок Хогвартса факультету, набравшему наибольшее количество очков. После чего все студенты уезжают на поезде в Лондон на летние каникулы.
Чемпионат Хогвартса по квиддичу
В течение учебного года все четыре факультета проводят шесть матчей по квиддичу, причём каждая команда играет три раза. Победитель получает Кубок Хогвартса по квиддичу. Судьёй матча является школьный тренер мадам Трюк.
Старосты и капитаны
На пятом курсе от каждого факультета назначаются старосты, мальчик и девочка, а на последнем седьмом — староста школы (Лучший ученик), причём таковых остаётся двое. Назначаются они деканами.
На шестом курсе деканы назначают капитанов факультетских сборных по квиддичу, имеющих равный статус со старостами.
Примечательные события времён Гарри Поттера
В 1991/1992 учебном году Гарри Поттер стал самым молодым ловцом в квиддиче за последние 100 лет. Также в конце года впервые за шесть лет обладателем Кубка Хогвартса стал факультет Гриффиндор, сместив на второе место своего извечного соперника — Слизерин.
В 1992/1993 учебном году были массовые нападения василиска на студентов Хогвартса, причём оцепенению подверглись студенты всех факультетов, кроме Слизерина. В честь победы Гарри Поттера над ужасом Слизерина все экзамены были отменены распоряжением директора. Уничтожен первый крестраж Волан-де-Морта.
В 1993/1994 учебном году Гермиона Грейнджер взяла себе все до единого предметы, причём занятия по некоторым из них были в одно и то же время. Для того, чтобы лучшая ученица школы успевала посетить все учебные занятия, ей был выдан маховик времени, с помощью которого были также спасены гиппогриф Клювокрыл и Сириус Блэк. В конце года девочка отказалась изучать все предметы, предпочтя учиться по обычному расписанию. Также первый матч по квиддичу впервые был проигран Гарри Поттером, зато в финальной игре Гриффиндор выиграл Кубок. Профессор ЗОТИ Римус Люпин научил Поттера сражаться с дементорами.
В 1994/1995 учебном году в Хогвартсе состоялись Турнир трёх волшебников (из-за него чемпионат по квиддичу был отменён), Святочный бал и, к сожалению, 24 июня 1995 года погиб Седрик Диггори. ЗОТИ преподавал Барти Крауч-младший, скрываясь под маской Аластора Грюма, которого он держал в заточении. Он же бросил записку с именем Гарри Поттера в Кубок огня, благодаря чему несовершеннолетний маг неизбежно принял участие в турнире и, несмотря на гибель Седрика, стал его победителем.
В 1995/1996 учебном году Рон Уизли и Гермиона Грейнджер были избраны старостами факультета. Преподаватель ЗОТИ Долорес Амбридж, назначенная министром магии, преподавала только теоретический материал, совершенно игнорируя практику защиты. Гарри Поттер и его друзья создали подпольную организацию «Отряд Дамблдора», где Поттер, как самый талантливый студент в области ЗОТИ, стал им преподавать практику, которая помогла всем занимавшимся в дальнейшей борьбе против Волан-де-Морта. Долорес Амбридж стала генеральным инспектором, а впоследствии и директором школы, по сути, превратив Хогвартс в колонию для малолетних преступников.
В 1996/1997 учебном году прежний министр магии Корнелиус Фадж ушёл в отставку и его пост занял Руфус Скримджер. Гарри Поттер становится лучшим учеником по зельеварению, причём этот предмет преподаёт Гораций Слизнорт, а Северус Снегг занял пост профессора ЗОТИ. Обречённый на смерть директор школы Альбус Дамблдор стал проводить с Гарри Поттером индивидуальные уроки в Омуте памяти, с целью восстановить прошлое Волан-де-Морта: Альбус начал поиск и уничтожил второй крестраж ценой смертельного подрыва здоровья. 30 июня 1997 года был убит Северусом Снеггом по предварительной с ним договорённости и похоронен в белой гробнице на территории Хогвартса. На жизнь Дамблдора дважды покушался Драко Малфой, который по заданию Тёмного Лорда должен быть убить директора, если он дорожит своей жизнью и своей семьёй. Однако его попытки провалились и едва не стоили жизни Кэти Белл и Рону Уизли.
В 1997/1998 учебном году Гарри, Рон и Гермиона решили не возвращаться в Хогвартс, а посвятить себя поиску крестражей. В течение всего года они находят их и уничтожают, а 2 мая 1998 года Гарри Поттер окончательно побеждает Волан-де-Морта. В Хогвартсе же происходят следующие события: Северус Снегг становится директором школы, а брат и сестра Кэрроу становятся его заместителями, причём Амикус преподаёт ЗОТИ, а Алекто — магловедение. Стиль преподавания Амикуса напоминает Тёмные искусства в чистом виде, причём он даже не гнушается применением к студентам Круциатуса. На его занятиях особенно преуспели Винсент Крэбб и Грегори Гойл. Стиль же преподавания Алекто сводился к тому, что маглы — это низшие создания, не имеющие права на существование.
В 1998/1999 году Гермиона Грейнджер вернулась в Хогвартс, где доучилась последний год вместе с Джинни Уизли и Полумной Лавгуд и после поступила на работу в Министерство магии. По всей видимости, также Хогвартс окончил и Гарри Поттер, поскольку он также поступил на работу в Министерство магии и несколько раз в году приглашается в школу для чтения лекций по ЗОТИ.]]></text>
</doc>
