<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учебник Принца-полукровки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Книги по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Учебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Северуса Снегга]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Гарри Поттера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учебник Принца-полукровки (англ. Severus Snape's copy of Advanced Potion-Making) — с виду обычный старый учебник «Расширенного курса зельеварения» с тем отличием, что один из бывших владельцев учебника, называвший себя Принцем-полукровкой, «слегка подредактировал» текст Либациуса Бораго, добавив советы по процессу приготовления зелий, их составу и записал несколько заклинаний собственного изобретения.
История
В 1996 году учебник попал к Гарри Поттеру. С драгоценными советами Принца-полукровки Гарри становится лучшим на курсе по зельеварению. Также, кроме правок рецептов, прошлый хозяин оставил многочисленные советы и даже сочинённые им самим заклинания.
Учебник становится для Гарри лучшим советчиком. Благодаря этой книге, Гарри узнаёт множество заклинаний и пробует их в жизни. Действие одного из заклинаний — Левикорпус (с его помощью можно подвесить человека в воздухе вниз головой) — оказывается знакомым Гарри. На пятом году обучения он проник в Омут памяти и увидел самое худшее воспоминание профессора зельеварения Северуса Снегга. В нём отец Гарри, тогда ещё школьник Джеймс Поттер, издеваясь над юным Снеггом, использовал именно это заклинание. И поэтому Гарри заподозрил, что Принцем-полукровкой может быть либо Джеймс, либо кто-то из его друзей. Но Римус Люпин опровергает это предположение. Он советует Гарри найти год издания книги и таким образом выяснить, когда учился загадочный Принц. Гарри следует его совету и выясняет, что книге без малого пятьдесят лет. Разочарованный Гарри понимает, что пятьдесят лет назад ни отец, ни его друзья в Хогвартсе еще не учились, и поэтому никто из них не может быть Принцем-полукровкой.
Гермиона, уязвленная тем, что Гарри обошёл её в зельеварении, относится к «соавтору» Бораго недоверчиво. Она пытается выяснить, кто раньше был хозяином учебника. Но единственный «принц», упоминания о котором находит Гермиона — это Эйлин Принц. В библиотеке есть старая школьная газета, на фото которой изображена эта девочка, капитан команды Хогвартса по игре в плюй-камни. Гермиона предполагает, что она и есть Принц-полукровка, однако Гарри с этим категорически не согласен. Он считает, что Принц-полукровка — это мужчина.
Неожиданно с книгой приходится расстаться. Гарри использует против Драко Малфоя изобретённое Принцем-полукровкой заклинание Сектумсемпра. Не зная, какое действие оказывает это заклинание, Гарри с ужасом видит, что Сектумсемпра нанесла Малфою жуткие раны, будто разрубив тело слизеринца мечом. К счастью, в этот момент в туалет мальчиков, где Гарри и Драко устроили импровизированную дуэль, ворвался Северус Снегг. Ему удается быстро и практически без следа залечить раны Малфоя. Профессор, конечно, узнал собственное заклинание, но вслух выразил удивление, откуда Гарри знакома столь тёмная магия.
С помощью легилименции Снегг проникает в сознание Гарри и видит изображение книги. Профессор требует у Гарри принести ему на проверку все учебники. Тот, понимая, что ни в коем случае нельзя показывать Снеггу учебник Принца-полукровки, прячет драгоценную книгу в Выручай-комнате, а Снеггу показывает аналогичный учебник Рона Уизли.
Дальнейшая судьба книги неизвестна, но можно предположить, что она сгорела год спустя при пожаре, вызванном Адским огнем, который наколдовал Винсент Крэбб в день Битвы за Хогвартс.
Гарри испытывает потрясение от того, что Принц, которым он восхищался и которому он был благодарен за ценные советы, мог придумать такое далеко не безобидное заклинание. Но тем не менее он собирался при первой же возможности забрать учебник. Однако этому не суждено было случиться.
После убийства Северусом Снеггом профессора Дамблдора, Гарри, находясь в состоянии аффекта, набросился на убийцу директора, стал оскорблять его и насылать различные заклятья, в том числе и заклинания Принца-полукровки — Левикорпус и Сектумсемпра.
Разъяренный тем, что Гарри обозвал его трусом, Снегг признался — именно он и есть Принц-полукровка, а Гарри использует против него его же заклинания.
После всего произошедшего Гарри испытывает горькие чувства по поводу того, что он не распознал в бывшем хозяине потенциального убийцу и решается оставить учебник там, где его спрятал.
Гермиона оказывается частично правой в предположении, что Принц-полукровка — это студентка Хогвартса Эйлин Принц. Эйлин оказывается матерью Северуса Снегга и первой хозяйкой «Расширенного курса зельеварения» Либациуса Бораго.]]></text>
</doc>
