<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A3%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учительская]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учительская (англ. Staff Room) — комната, где профессора Хогвартса могут собраться вместе и обговорить насущные проблемы. Вероятно, имеет два выхода. Потому что когда Гарри Поттер слышит жалобные причитания Квиринуса Квиррелла, а потом видит, как тот выскочил из учительской, из любопытства заглядывает в комнату, чтобы посмотреть, с кем разговаривал профессор.
Мальчик видит только вторую приоткрытую дверь и делает вывод, что собеседник Квиррелла вышел из другого выхода.
Учительская описывается как отделанная деревянными панелями просторная комната с разномастными креслами и камином.
Вход в учительскую охраняется двумя говорящими горгульями, которым нужно сказать пароль. В отличие от горгульи перед кабинетом директора, они наделены чувством юмора и переговариваются между собой.
История
Гарри Поттер и Философский камень.
После Хэллоуина Гарри видит, как Аргус Филч лечит укушенную трёхглавым псом ногу профессору Снеггу.
Гарри слышит, как профессор Квиррелл с кем-то разговаривает в учительской, а потом выбегает. Заглянув в комнату мальчик никого не видит, и решает, что собеседник Квиррелла вышел через другую, приоткрытую, дверь.
Гарри Поттер и Тайная комната.
Гарри и Рон проникают в учительскую незадолго до того, как там соберутся учителя, чтобы узнать, кто из учеников попал в Тайную комнату.
Гарри Поттер и Узник Азкабана.
В учительской провел свой первый урок с третьекурсниками Гриффиндора профессор Люпин. На этом уроке ребята учились сражаться с боггартом.
Гарри Поттер и Орден Феникса.
Гарри приносит свою сову Буклю в учительскую, потому что искал кого-то, кто смог бы вылечить птицу: на неё явно напали. Хагрида в замке не было, но в учительской оказались профессор Макгонагалл и преподаватель, заменявший Хагрида на уроках по уходу за магическими существами Вильгельмина Граббли-Дёрг.
Гарри Поттер и Дары Смерти.
Во время битвы Гарри пробегает мимо горгульи, стоявшей раньше возле входа в учительскую. Её слова («Не обращайте на меня внимание. Я буду лежать тут и крошиться») заставляют его вспомнить о другой статуе в Выручай-комнате, точнее бюсте, на которую он год назад нахлобучил корону... На самом деле никакую не корону, а диадему Кандиды Когтевран.]]></text>
</doc>
