<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D1%82%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8_%D0%B8_%D0%B3%D0%B4%D0%B5_%D0%BE%D0%BD%D0%B8_%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фантастические твари и где они обитают]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Фантастические твари и где они обитают» (англ. Fantastic Beasts and Where to Find Them) — первый фильм из серии о приключениях Ньюта Саламандера. Экранизация книги Джоан Роулинг, она же и является сценаристом фильма. Режиссер — Дэвид Йейтс. Премьера в России — 17 ноября 2016 года.
Описание
Фильм рассказывает о приключениях писателя Ньюта Саламандера в Нью-Йоркском секретном обществе волшебниц и волшебников, происходивших за 70 лет до того, как Гарри Поттер прочитает книгу этого писателя в школе. Действие фильма происходит в 1920-х годах.
Сюжет
Эксцентричный магозоолог Ньют Саламандер прибывает в Нью-Йорк со своим повидавшим виды чемоданом. Этот чемодан один из тех, что намного, намного больше внутри, чем снаружи, в нём поместилась обширная естественная среда обитания для коллекции редких, находящихся под угрозой исчезновения, волшебных существ, найденных Ньютом в его кругосветных путешествиях. Ньют обнаруживает, что американское волшебное сообщество в страхе прячется от маглов (или, на американский манер, «не-магов»), и что угроза публичного разоблачения, в частности от организации Вторые Салемцы, является здесь ещё более серьёзной проблемой, чем в Великобритании. В Нью-Йорке он сталкивается с американским не-магом Якобом Ковальски, и у них возникает путаница с чемоданами, Якобу достаётся чемодан волшебника, открыв который, Ковальски выпускает на волю множество фантастических существ, одно из них кусает его, поэтому Ньют берёт Якоба с собой и пытается вылечить, параллельно собирая свой зоопарк. В ходе этой круговерти они становятся друзьями.
Съемочный процесс
Съёмки велись в Англии, в сельской местности неподалёку от Лондона.
После нескольких недель съемок в Ливсден, студии компании Warner Bros. в пригороде Лондона, съемочную площадку спин-оффа «Гарри Поттера», «Фантастические твари и где они обитают», переносят в Ливерпуль. Режиссер Дэвид Йейтс говорит, что с городом, где родилась его мать и где он снял свой дебют «Истец Тичборн» в 1998 году, у него связаны «теплые воспоминания».
«В детстве мы часто посещал этот город всей семьей», — вспоминает Йейтс. «Действие нашего фильма происходит в Нью-Йорке 20-х годов и архитектура Ливерпуля идеально подходит в качестве локации. Я знаю, что нас там тепло встретят».
29 января 2016 года закончились съёмки в фильме «Фантастические твари и где они обитают» Эдди Редмэйна.
Кроме Редмейна в фильме снялись Колин Фаррелл, Кэтрин Уотерстон, Эзра Миллер, Саманта Мортон и Дэн Фоглер. Кроме того, свое участие подтвердили Джемма Чан, Джон Войт и Рон Перлман. К числу других картин, которые относительно недавно снимали в Ливерпуле, относятся «Форсаж 6», «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1», «Первый мститель» и «Стать Джоном Ленноном».
18 апреля 2016 года состоялся закрытый показ предварительной версии фильма.
«Фантастические твари и где они обитают» вышли в мировой прокат 18 ноября 2016 года, в России на день раньше, 17 ноября.
Производство
Съемочная группа
В главных ролях
Эдди Редмэйн — Ньют Саламандер
Кэтрин Уотерстон — Порпентина Голдштейн
Элисон Судол — Куинни Голдштейн
Дэн Фоглер — Якоб Ковальски
Эзра Миллер — Криденс Бэрбоун
Фэйт Вуд-Благроув — Модести Бэрбоун
Колин Фаррелл — Персиваль Грейвс
Дженн Мюррей — Частити Бэрбоун
Саманта Мортон — Мэри Лу Бэрбоун
Джон Войт — Генри Шоу
Джош Коудери — Генри Шоу (младший)
Ронан Рафтери — Лэнгдон Шоу
Кармен Эджого — Серафина Пиквери
Рон Перлман — гоблин Гнарлак
Джонни Депп — Геллерт Грин-де-Вальд
В ролях
Зои Кравиц — Лита Лестрейндж
Питер Брейтмайер — Гилберт Бингли
Дэн Хедайя — Рыжий (озвучка)
Кевин Гатри — Абернэти
Элли Хаддингтон — Миссис Эспозито
Мартин Оельберманн — Генрих Эберштадт
Джемма Чан — Йа Чжоу
Кристиан Диксон — Момолу Уоторсон
Вунми Моссаку — Берил
Мэттью Уилсон — Сэм
Фэнни Карбоннель — Миссис Голдштейн
Алан Мэндел — Мистер Голдштейн
Шинед Мэтьюз — Милдред
Мэтью Робертс — М. Янг
Микель Браун — Бернадетт




  Русский дубляж
Режиссер дубляжа
Всеволод Кузнецов
Переводчик
Эвелина Новикова
Актеры дубляжа
Илья Бледный — Ньют Саламандер
Полина Щербакова — Порпентина Голдштейн
Константин Карасик — Якоб Ковальски
Наталья Фищук — Куинни Голдштейн
Вадим Медведев — Персиваль Грейвс
Елена Харитонова — Серафина Пиквери
Владимир Левашёв — Генри Шоу
Ольга Шорохова — Мэри Лу Бэрбоун
Павел Дорофеев — Лэнгдон Шоу
Всеволод Кузнецов — Геллерт Грин-де-Вальд
Прохор Чеховской — Мистер Абернэти
Станислав Тикунов — Криденс Бэрбоун
Екатерина Ишимцева — Мэри Лу Бэрбоун
Роман Стабуров — Гнарлак
Прохор Чеховской — Абернэти
Анастасия Ясева
Александр Скиданов
Григорий Маликов
Егор Васильев
Элина Фатеева
Саундтрек
Саундтрек к фильму «Фантастические твари и где они обитают» был написан композитором Джемсом Ньютоном Ховардом, прежде не работавшим с фильмами Поттерианы.
Премьеры
Мировая премьера фильма состоялась 10 ноября 2016 года в Нью-Йорке в концертном зале Alice Tully Hall. На премьере присутствовали все ведущие актёры фильма и его создатели, а также актрисы Эванна Линч и Бонни Райт. 15 ноября состоялась премьера в Европе, в Лондоне, на Лестер-сквер, где всегда проходили мировые премьеры. 18 ноября состоялась азиатская премьера в Пекине.
Отзывы кинокритиков
Фильм получил преимущественно положительные отзывы критиков. На Rotten Tomatoes фильм имеет рейтинг 73 % на основе 267 рецензий критиков со средней оценкой 6,8/10. На Metacritic фильм получил оценку 66 из 100 на основе 50 рецензий, что соответствует статусу «в основном положительные отзывы».
Журнал «Мир фантастики» назвал «Фантастических тварей» лучшим фэнтези-фильмом 2016 года.
Награды и номинации]]></text>
</doc>
