<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B0%D0%BD_%D0%9F%D1%80%D1%83%D1%8D%D1%82%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фабиан Пруэтт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие в 1981]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Пруэттов]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фабиан Пруэтт (англ. Fabian Prewett) — чистокровный волшебник, родной брат Гидеона Пруэтта и Молли Уизли, член первого состава Ордена Феникса. Героически погиб вместе с братом в отчаянной битве с пятью Пожирателями смерти. В убийстве Фабиана и его брата принимал участие Антонин Долохов.
Интересные факты
У Фабиана были карманные часы, его подарок на совершеннолетие, которые его сестра Молли хранила после смерти брата многие годы и потом сочла их достойным подарком Гарри Поттеру на его семнадцатилетие. Гарри был очень тронут таким подарком и берёг эти часы всю свою жизнь.
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» в роли Фабиана и Гидеона на фотографии выступали Джеймс и Оливер Фелпс, сыгравшие роль Фреда и Джорджа Уизли во всех фильмах поттерианы. Возможно, это указывает на то, что Фабиан и Гидеон были близнецами, хотя в книгах об этом никогда не говорилось. Сами же близнецы Фелпс говорили, что это точно не так.
Интересно, что имена сыновей-близнецов Молли начинаются на ту же букву, что и имена её братьев: «F» (Фред и Фабиан) и «G» (в английском варианте имена George и Gideon начинаются на одну букву).
Этимология
Имя «Фабиан» является английской формой латинского имени Fabianus, которое давали освобожденным рабам в Риме. Оно является производным от «Fabius» — имени очень влиятельной римской семье патрициев, в состав которой входили многие политики и солдаты. Наиболее заметным из семьи Фабиан был Квинт Фабий Максим Веррукоз Кунктатор, которому дали эпитет Кунктатора из-за неортодоксальных стратегий, которые он использовал во Второй Пунической войне против Ганнибала. Он разработал фабианскую стратегию ведения войны.
Фамилия «Пруэтт» валлийского происхождения. Она произошла от среднеанглийского слова «prou», что означает «отважный» или «доблестный», а суффикс «-эт» подразумевает «малости». Таким образом, считается, что фамилия происходит от прозвища для кого-то маленького, но храброго!]]></text>
</doc>
