<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8_%D0%B8_%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0_%D0%B8%D1%85_%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фантастические звери и места их обитания]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Реальные книги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Фантастические звери и места их обитания» (другой перевод «Магические твари и где их искать»; англ. Fantastic Beasts and Where to Find Them) — книга, написанная Джоан Кетлин Роулинг и выпущенная под псевдонимом «Newt Scamander» (Ньют Саламандер) издательством «Блумсбери» в 2001 году.
В 2001 году известная благотворительная организация «Comic Relief» («Разрядка смехом») предложила Джоан Роулинг написать «что-нибудь во имя добра». Роулинг согласилась и в достаточно короткий срок (в перерыве между четвёртой и пятой книгами о «Гарри Поттере») сочинила два произведения: «Квиддич с древности до наших дней», а также «Фантастические звери и места их обитания». Суммарная выручка от продажи обеих книг составила 15,7 млн. фунтов стерлингов, причём около 80 % этой суммы пошло на помощь детям.
В России книга выпущена издательством Росмэн в 2009 году. Имя автора, указанное на обложке — Ньют Саламандер (Newt Scamander).
В апреле 2015 года издательство Махаон выпустило репринт издания под названием «Фантастические твари и где они обитают» в переводе Марии Спивак. Часть вырученных от продажи средств также пойдёт в фонды «Comic Relief» и «Lumos».
В серии романов о Гарри Поттере (в переводе Росмэн) эта книга называется «Фантастические звери: места обитания» (автор Ньют Саламандер) и является учебником по дисциплине Уход за магическими существами.
Оглавление книги (Росмэн)]]></text>
</doc>
