<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Февраль]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Февраль — второй месяц года. Обычно имеет 28 дней, раз в четыре года (в високосные года) в феврале появляется ещё одно, 29-ое число. Каждый год 14 февраля католический мир празднует День святого Валентина. С некоторых пор этот праздник празднуется и в некатолических странах как День Влюблённых.
События
Точные даты
4 февраля 1901 — Министр магии Фэрис Спэвин в возрасте 145 лет приходит на похороны королевы Виктории в адмиральской шляпе и леггинсах. Сотрудники Визенгамота приходят к выводу, что Министру пора в отставку.
5 февраля 1994 — состоялся Квиддичный матч. Играли Гриффиндор и Когтевран. Гриффиндор победил.
11 февраля 1883 — принято решение о стандартизации квиддичных ворот и уничтожении корзин, служивших воротами на протяжении многих веков.
14 февраля 1993 — Златопуст Локонс организовывает в Хогвартсе праздничную почту. Переодетые купидончиками гномы разносят по адресам поздравления и открытки.
14 февраля 1996 — Гарри Поттер даёт в Хогсмиде интервью Рите Скитер для журнала «Придира». Магический мир узнаёт правду о возрождении Волан-де-Морта.
24 февраля 1995 — состоялся второй тур Турнира Трёх Волшебников.
Неточные даты
1994 — Гарри и Рон всё ещё злились на Гермиону за то, что она отдала метлу Гарри «Молнию» Минерве Макгонагалл на проверку наложенных заклятий. Гермиона проводила много времени в библиотеке и хижине Хагрида, помогая ему подготовиться к суду над Клювокрылом.
Родились
6 февраля 1950 — Артур Уизли.
13 февраля 1981 — Полумна Лавгуд.
24 февраля 1897 — Ньют Саламандер.
Умерли
В реальном мире
События
 Февраль в Википедии
Родились
3 февраля 1970 — английский актёр-лилипут Уорвик Дэвис, сыгравший в фильмах о Гарри Поттере профессора Флитвика и гоблина Крюкохвата.
8 февраля 1932 — композитор Джон Уильямс, написавший саундтреки к первым трем фильмах о Гарри Поттере.
8 февраля 1944 — актер Роджер Ллойд-Пак. В четвертом фильме о Гарри Поттере, сыграл роль Барти Крауча.
8 февраля 1952 — актриса Каролин Пиклз. В седьмом фильме о Гарри Поттере сыграла роль Чарити Бербидж.
9 февраля 1953 — ирландский актёр Киаран Хайндс, исполнитель роли Аберфорта Дамблдора в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2».
12 февраля 1945 —  российский актёр дубляжа Борис Быстров, в «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» озвучивал Грозного Глаза Грюма.
12 февраля 1988 — британская актриса Афшан Азад. В фильмах о Гарри Поттере исполнила роль Падмы Патил.
13 февраля 1990 — актёр Том Муркрофт, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» юного Регулуса Блэка.
17 февраля 1991 — английская актриса Бонни Райт, исполнившая в Поттериане роль Джинни Уизли.
19 февраля 1990 —  актёр Люк Ньюберри, сыгравший в последнем фильме о Гарри Поттере Тедди Люпина.
21 февраля 1946 — британский актёр Алан Рикман, сыгравший в Поттериане роль Северуса Снегга.
21 февраля 1954 — продюсер шести фильмов о Гарри Поттере, Дэвид Баррон.
22 февраля 1950 — британская актриса Джулия Уолтерс, исполнившая в Поттериане роль Молли Уизли.
22 февраля 1989 — британская актриса  Шарлотта Скеч. В фильмах о Гарри Поттере сыграла роль Ханны Аббот.
23 февраля 1976 — британская актриса Келли Макдоналд. В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» исполнила роль Серой Дамы.
25 февраля 1986 — близнецы Джеймс и Оливер Фелпс, исполнившие в фильмах о Гарри Поттере роли Джорджа и Фреда Уизли.
26 февраля 1998 — Роэн Готобед, исполнивший роль 11-летнего Сириуса Блэка.
27 февраля 1957 — Тимоти Сполл, исполнивший роль Питера Петтигрю.
28 февраля 1990 — британская актриса Джорджина Леонидас. В последних фильмах о Гарри Поттере, исполнила роль Кэти Белл.
Умерли
16 февраля 2011 — Альфред Бёрк. В фильмах о Гарри Поттере сыграл роль Армандо Диппета. 
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Февраль 2005 — Артемизия Лафкин
Февраль 2006 — Ярдли Платт
Февраль 2007 — Мнемона Рэдфорд]]></text>
</doc>
