<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%BD%D1%80%D0%B8%D1%80_%D0%A1%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фенрир Сивый]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оборотни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Егеря]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы оборотней]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы в Астрономической башне]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Нападения на Нору]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники сражения в Поместье Малфоев]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Помощники Пожирателей Смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фенрир Сивый (англ. Fenrir Greyback) — старый оборотень, можно сказать «идейный борец за оборотническое дело». Именно он заразил Римуса Люпина, когда тот был ещё ребёнком. Так Сивый отомстил отцу Римуса за то, что Люпин-старший назвал оборотней «бездушными, злобными существами, которые не заслуживают ничего кроме смерти».
Мировоззрение
Вообще, кусать детей, превращая их тем самым в себе подобных, — тактика Сивого: «Кусайте их юными, растите вдали от родителей, в ненависти к нормальным волшебникам».
Фенрир стремится перекусать как можно больше людей, пополняя ряды своих сторонников и лелея мысль создать армию оборотней, способных одолеть «обычных» волшебников. Ясно, что лорд Волан-де-Морт нашёл в лице Фенрира ярого последователя.
Биография
Детство и юность
О молодости Фенрира Сивого практически ничего не известно. Неизвестно, кто и когда заразил его ликантропией. Наиболее вероятно, что Фенрира укусили в детстве, поскольку из его речи, повадок и магических умений видна его необразованность. А мы знаем, что Римус Люпин и Кьяра Лобоска были единственными оборотнями, которым разрешили учиться в Хогвартсе.
Союз с лордом Волан-де-Мортом
Когда к власти пришёл Волан-де-Морт, он поспешил заручиться поддержкой всех сторонников, на помощь которых мог рассчитывать: дементоров, великанов, оборотней... Сивый присоединился к людям Тёмного Лорда, формально оставаясь независимым «боевым командиром». Он и его оборотни не стали Пожирателями смерти, никто из них не носит Чёрной метки, но чувствуется, что независимость Сивого и его «армии» бутафорская.
Отношение к Фенриру со стороны остальных Пожирателей брезгливо-отстранённое. Оборотней терпят, пока они нужны. Удобно иметь такое пугало для остальных волшебников: не хотите присоединяться к Тёмному Лорду, значит мы напустим на ваших детей Фенрира Сивого! Просто и эффективно. Например, когда миссис Монтгомери отказалась сотрудничать с Пожирателями смерти в апреле 1997 года, Сивый напал на её пятилетнего сына. Мальчик умер от ран.
Именем Фенрира Сивого и демонстрацией Чёрной метки Драко Малфой пугает мистера Горбина, хозяина лавки тёмных артефактов «Горбин и Бэркес». Старый торгаш, повидавший на своём веку немало, после этого начинает воспринимать юного Малфоя всерьёз.
Первая магическая война
В годы первого восхождения Волан-де-Морта, примерно в 1964 году, Сивый был задержан Отделом регулирования магических популяций и контроля над ними и доставлен в Министерство магии для дачи показаний о смерти двух магловских детей. Реестр оборотней велся из рук вон плохо. В волшебном сообществе оборотней чурались, и они в основном избегали контактов с другими людьми; они жили в «стаях», как они сами их называли, и делали всё возможное, чтобы не попасть в реестр. Министерство не знало о том, что Сивый — оборотень. Заявляя, что он всего лишь бродяга-магл, он был крайне удивлён, оказавшись в комнате полной волшебников, и напуган разговорами о бедных, мёртвых детях. Грязной одежды Сивого и отсутствия волшебной палочки было достаточно, чтобы убедить двух перегруженных работой и несведущих членов комитета в том, что он говорит правду, но Лайелла Люпина было не так просто обмануть. Он распознал некоторые красноречивые признаки в наружности Сивого и его поведении и посоветовал комитету подержать Сивого под арестом до следующего полнолуния, которое должно было наступить через одни сутки. Сивый сидел молча, пока коллеги по комитету смеялись над Лайеллом. Люпин, обычно тихий по натуре человек, разозлился. Он описал оборотней как «бездушных, злобных существ, которые не заслуживают ничего кроме смерти». Комитет приказал Лайеллу покинуть комнату, глава комитета принёс извинения «маглу», и Сивого отпустили.
Волшебник, сопровождавший Сивого после допроса, собирался наложить на него заклинание забвения, чтобы тот забыл о том, что был в Министерстве. До того, как ему представилась такая возможность, Сивый и двое его сообщников, прятавшихся у входа, одолели его, и три оборотня бежали. Сивый, не теряя времени, поделился со своими друзьями описанием, которое только что дал им Лайелл Люпин. Их месть волшебнику, который считает, что оборотни заслуживают лишь смерти, будет быстрой и ужасной. Незадолго до пятого дня рождения Римуса Люпина, когда он мирно спал в кроватке, Фенрир Сивый взломал окно в его комнате и напал на него. Лайелл вовремя подоспел в спальню, чтобы спасти жизнь сына, и прогнал Сивого несколькими мощными заклинаниями, однако с этого времени Римус стал полноценным оборотнем. Боясь упрёков сына, Лайелл многие годы скрывал от сына правду о нападении и о личности нападавшего.
После первого падения Волан-де-Морта Сивый был одним из многочисленных последователей Тёмного Лорда, которые думали, что хозяин мёртв и не делали попыток найти его. Тогда их дороги разошлись. У Фенрира были свои дела. Но стоило Тёмному Лорду возродиться, как он поспешил наладить старые связи.
Нападение на Хогвартс
В 1980-х годах несколько оборотней под предводительством Сивого совершили две попытки нападения на Хогвартс в Хэллоуин. Во время первого налёта пострадала студентка Кьяра Лобоска, которая, сама будучи оборотнем, попыталась не пропустить Фенрира в замок. Кроме того, оборотни разгромили хижину Хагрида, однако их удалось вовремя обратить в бегство.
Для поимки преступников Министерством был прислан сотрудник Секции по учёту оборотней Сесил Ли, которому, при содействии сиблинга Джейкоба, удалось успешно противостоять оборотням во время второго нападения и взять в плен Фенрира. Тем не менее, главарь оборотней смог сбежать вскоре после ареста.
Вторая магическая война
Летом 1996 года Сивый снова присоединился к войскам Волан-де-Морта и был объявлен в розыск Министерством магии. Вскоре после сражения в Министерстве магии Сивый вместе с несколькими избежавшими заключения Пожирателями смерти устроили налёт на Косой переулок, откуда по приказу Тёмного лорда похитили мастера волшебных палочек Гаррика Олливандера. Сивый также был в числе Пожирателей, разрушивших мост Миллениум. 
Ужас, в который приходили волшебники, услышав имя Фенрира Сивого, умело использовали сторонники Волан-де-Морта. Именно Сивым молодой Драко Малфой припугнул мистера Горбина, который отказывался помогать юному Пожирателю. Позже, в апреле 1997 года, Фенрир совершил нападение на пятилетнего Монтгомери, чья мать отказалась сотрудничать с Пожирателями. Мальчик умер от ран в больнице Св. Мунго.
Фенрир Сивый с удовольствием участвовал в первом нападении на Хогвартс в июне 1997 года. Мысль попасть в школу, где полно «мягких вкусных детишек», кружила оборотню голову. Он один из первых ворвался на Астрономическую башню, где Драко Малфой в это время пытался заставить себя произнести убивающее заклятие и прикончить Альбуса Дамблдора, как ему велел Волан-де-Морт. Сивый в нетерпении убеждал Драко поторопиться с убийством. А нет — так дать ему, вожаку оборотней, убить Директора.
В этом сражении Сивый сумел искусать Билла Уизли. Шрамы на лице молодого человека были столь ужасны, что его мать засомневалась, захочет ли невеста Билла выходить за него замуж. И ещё она боялась, что её сын станет теперь оборотнем. К счастью, самые худшие опасения не подтвердились: Билл остался нормальным человеком (Фенрир покусал его не в волчьем обличьи, и не при полной луне), а Флёр, оказывается, действительно любила Билла Уизли и не отказалась от намерения стать его женой.
Кстати, именно то, что Фенрир покусал противника, будучи в человеческом облике, говорит о том, как сильно проявляется в нём его звериная сущность. Ведь не ударил заклятием или хотя бы кулаком, а бросился рвать и кусать!
Несколько месяцев спустя, после падения Министерства Магии, Сивый возглавил работу охотников за головами, которых в стране стали называть «егерями». Эти люди выискивали маглорождённых волшебников-беглецов, «предателей крови» и других неблагонадёжных, которые избежали преследования.
Бригада Сивого поймала Дирка Крессвелла, Теда Тонкса, Дина Томаса, а также гоблинов Кровняка и Крюкохвата.
Дин Томас и Крюкохват были захвачены живыми, остальные погибли, сопротивляясь. Чуть позже Сивый и его егеря поймали Гарри Поттера, Гермиону Грейнджер и Рона Уизли, и доставили их в поместье Малфоев, где Фенрир надеялся получить десять тысяч галлеонов, обещанных за голову Поттера, а также возможность укусить Грейнджер. Тем не менее, когда Беллатриса Лестрейндж обнаружила среди вещей троицы меч Гриффиндора (который, как она думала, должен был находиться в её сейфе в Гринготтсе), егеря, отказавшиеся отдавать ей меч, были оглушены. Парализованный Фенрир единственный из егерей остался в сознании, однако ему оставалось только злобно рычать на Беллатрису из-за спинки кресла.
Поттеру и остальным пленникам удалось сбежать при помощи Добби, бывшего домовика Малфоев. Во время схватки Сивый был оглушён заклинанием Гарри Поттера, которое он вызвал используя сразу три палочки. Заклинание оказалось настолько мощным, что старого оборотня подбросило к потолку и с треском швырнуло на пол. 
Фенрир Сивый участвовал в Битве за Хогвартс. Именно его, пытавшегося напасть на раненную Лаванду Браун, остановила заклятием Гермиона Грейнджер, а позже старый оборотень получил по голове увесистым хрустальным шаром, которые швыряла Сивилла Трелони. Во время последней схватки Гарри замечает, что Сивого «повалили» Рон Уизли и Невилл Долгопупс.
О судьбе Фенрира Сивого после окончания Второй магической войны ничего не сказано. Возможно, его посадили в Азкабан.
Внешность]]></text>
</doc>
