<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фестрал]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Крылатые кони]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фестралы (англ. Thestral) (КММ: ХХXX) — редкие волшебные существа, относящиеся к фестрической породе крылатых коней. Главная отличительная особенность фестралов в том, что их может видеть только человек, познавший смерть; для других людей они остаются невидимыми.
У этих лошадей довольно мрачная слава — по мнению многих волшебников, фестралы очень несчастливые. Считается, что они приносят разные ужасные несчастья всем, кто их увидел, но это не что иное, как суеверие.
Министерство магии приписало фестралов к классу ХХXX — «опасные».
Описание
Внешний вид
Фестрал — это громадный вороной крылатый конь, больше похожий на скелет, обтянутый гладкой шелковистой кожей. Морда фестрала напоминает драконью, на ней расположены большие широко открытые белые светящиеся глаза без зрачков. У фестрала острые клыки, которыми он с лёгкостью отрывают куски мяса от туши. Огромные крылья фестрала — мощные, кожистые и перепончатые, напоминают крылья летучей мыши, а хвост длинный и чёрный. У них, длинная черная грива, за которую можно ухватиться в полёте.
Повадки и характер
Фестралы — стадные животные, плотоядные по своей природе. Они предпочитают темноту, поэтому чаще всего селятся в лесных чащах. Их привлекает запах свежей крови, и волшебники пользуются этим, чтобы приманить фестралов. Кроме того, фестралы могут нападать на птиц.  Интересно то, что эти лошади совершенно бесшумны.
Лошади этой породы очень умные и преданные. Они хорошо ориентируются и понимают человеческую речь. Фестралы довольно своенравные животные: несмотря на свою добродушность, они вполне могут и укусить, если им сильно досадишь.
Фестралы — довольно дикие лошади и не поддаются одомашниванию. Вероятно, Рубеус Хагрид - единственный волшебник в Британии, кто смог их приручить. Порода фестралов не является рабочей, но часто используется как верховая и даже лёгкоупряжная.
Полёты на фестралах
На прирученных лошадях можно совершать дальние перелёты. Как было сказано выше, фестралы хорошо ориентируются в пространстве, поэтому с ними практически невозможно заблудиться ни на земле, ни в воздухе. Фестралы очень выносливые, они могут летать на дальние расстояния с поразительно высокой скоростью.
Фестралы не ходят под седлом, на этих лошадях достаточно комфортно ездить и без него. Удобно разместиться верхом на спине фестрала можно уперевшись коленями ему в основания крыльев, а также на манер женского седла. В полёте лучше всего покрепче держаться за загривок. Нужно быть готовым к тому, что фестралы взмывают в воздух довольно круто и резко, широко распахнув крылья; и также круто и внезапно снижаются, но приземляются совершенно незаметно и легко.
Фактически перелёты на фестралах в светлое время запрещены, это является нарушением Статута о Секретности.
Табун Хогвартса
В Запретном лесу на территории Хогвартса проживает табун фестралов, которые находятся под наблюдением лесничего, а затем и профессора Ухода за магическими существами, Рубеуса Хагрида. Хагрид приучил их не трогать почтовых сов, часто летающих из замка и обратно, так как фестралы могут себе позволить охотиться на птиц. Также как и других, этих фестралов привлекает запах сырого мяса. Кроме того, они отзываются на несколько странный пронзительный крик Хагрида, возможно, имитирующий звуки, которые издают сами животные.
Первоначально этот табун состоял из одного самца и пяти самочек, но спустя какое-то время их популяция разрослась. Первым фестралом, родившимся в лесу, стал самец Тенебрус, любимец Хагрида.
Фестралы из табуна Хогвартса обучены везти кареты с учениками от станции Хогсмид до дверей замка, и обратно. Кроме того, их используют для перевозок верхом — таким способом пользуется Альбус Дамблдор для полётов на дальнее расстояние, а также в 1996 году к нему прибегли члены Отряда Дамблдора для перелёта в Лондон.
Эти лошади принимали участие в операции «Семь Поттеров» в 1997 году, подвозя верхом членов Ордена Феникса, а также вместе с гиппогрифом Клювокрылом 2 мая 1998 года участвовали в Битве за Хогвартс наравне с волшебниками, противостоя великанам из армии Волан-де-Морта.
Информация с Pottermore
Таинственные черные скелетообразные лошади с крыльями, как у летучих мышей, невидимые для всех тех, кто никогда по-настоящему не соприкасался со смертью, фестралы имеют несколько мрачную репутацию. В прошлые века их появление рассматривалось как несчастье; на них охотились и подвергали жестокому обращению многие годы, их истинный характер (добрый и нежный) был далеко не правильно понят. Фестралы — не знак дурного предзнаменования, и (не смотря на жуткий внешний вид) ни в коем случае не угроза для людей, но, как правило, первый взгляд на них может напугать человека.
Способность видеть фестралов — знак того, что человек стал свидетелем смерти, и приобрёл эмоциональное понимание того, что значит смерть. Неудивительно, что потребовалось долгое время, чтобы их значение было правильно истолковано, потому что точный момент, когда такие мысли дошли до сознания, очень разнятся от человека к человеку. Гарри Поттер не был способен увидеть фестралов спустя годы после того, как прямо на его глазах была убита его мать, потому что, когда случилось убийство, он едва вышел из младенческого возраста, и не был способен осознать свою потерю. Даже после смерти Седрика Диггори прошли недели до того, как на него навалилась вся истина окончательности смерти. Только в этот момент фестралы, что тянут кареты со станции Хогсмид в замок Хогвартса, стали видимы ему. С другой стороны, Полумна Лавгуд, которая потеряла свою маму, когда была ещё маленькой, впоследствии увидела фестралов очень скоро, потому что она интуитивная, одухотворённая и не боится загробной жизни.
Несмотря на несколько устрашающий внешний вид, эти плотоядные лошади символизируют путешествие в другое измерение и вознаграждают всех, кто им доверяет, преданностью и покорностью. Фестралы родом с Британских островов и Ирландии, хотя они были замечены и в некоторых частях Франции и Пиренейского полуострова. Они, кажется, имеют связь с волшебниками, которые происходят от кельтских народов, любящих лошадей. В других частях мира есть свои собственные аналоги фестралов.
Волшебники, которые видят фестралов
С фестралами учеников Хогвартса знакомит профессор Хагрид на одном из своих уроков по Уходу за магическими существами. На момент пятого года обучения Гарри Поттера в Хогвартсе, известны лишь несколько человек, которые могут видеть фесталов:
Невилл Долгопупс (смерть деда)
Теодор Нотт (вероятно, смерть матери)
Гарри Поттер (смерть Седрика Диггори)
Полумна Лавгуд (смерть матери)
а также
Рубеус Хагрид (много смертей, первая, возможно, отца)
Альбус Дамблдор (много смертей, первая, возможно, сестры)
Билл Уизли (неизвестно)
Кингсли Бруствер (неизвестно)
Флёр Делакур (возможно, неизвестно)
Северус Снегг (много смертей)
Пенни Хейвуд (смерть Скарлетт)
Интересные факты
Волос из хвоста фестрала послужил материалом для сердцевины Бузинной палочки.
Согласно книге «Фантастические звери и места их обитания», так как фестрал является одной из пород крылатых коней, их владелец, как и в случае с гиппогрифом, должен регулярно использовать Дезиллюминационные чары для сокрытия животного от глаз маглов.
Гарри не видит фестралов до смерти Седрика, потому что когда умерла его мать, он был ещё слишком мал, а когда погиб профессор Квиррелл, Гарри был без сознания.
На одной из встреч с читателями Джоан Роулинг был задан вопрос: почему Гарри не увидел фестралов ещё в июне, после того, как у него на глазах убили Седрика Диггори. Автор поттерианы ответила, что тогда Гарри не осознал ещё всей окончательности случившегося, и поэтому не увидел фестралов.
Фестралов планировали использовать как средство общественного транспорта. Предлагалось поместить под ними корзины и провозить в них волшебников. 
Телесный Патронус волшебника может принять форму фестрала, хотя Патронусы, принимающие форму магических животных, очень редки.
Фестралы были запряжены в карету, вылетевшую с вершины Вулворт Билдинга грозовой ночью 1927 года. В карете, как предполагалось, находился тёмный волшебник Геллерт Грин-де-Вальд, которого должны были экстрадировать из Америки в Европу.]]></text>
</doc>
