<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%81_%D0%A4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Феликс Фелицис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Зелья по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Феликс Фелицис (англ. Felix Felicis, зелье, называемое также просто «Феликс» или «Зелье удачи», «Жидкая удача») — в высшей степени сложный по составу и приготовлению напиток. Правильно сваренный, он приносит выпившему удачу во всех начинаниях. Зелье запрещено к применению во время спортивных состязаний, экзаменов и выборов. Изобретатель Феликса Зигмунт Бадж называет его самым великим своим творением.
История
«Гарри Поттер и Принц-полукровка»
В начале сентября 1996 года Гарри Поттер выиграл маленький пузырёк с «Жидкой удачей» от профессора Слизнорта за приготовление лучшего зелья в классе — идеально приготовленного Напитка живой смерти, воспользовавшись для этого инструкциями в «Учебнике Принца-полукровки». Флакончик гарантировал Гарри двенадцатичасовой эффект. 
В том же году Гарри сделал вид, что добавил небольшое количество зелья удачи в напиток Рона Уизли на завтраке перед первым квиддичным матчем друга, чем вызвал нешуточное неудовольствие Гермионы Грейнджер. Однако, этого небольшого представления вполне хватило, чтобы у Рона сработал так называемый «эффект плацебо» и он блестяще сыграл в матче. А уж когда выяснилось, что вся заслуга целиком и полностью принадлежит Рону...
По-настоящему Гарри использовал зелье позже. Выпив дозу, которой хватило на три часа, он отправился к профессору Слизнорту и получил от него истинное воспоминание о разговоре с Томом Реддлом о крестражах.
Остатки зелья Гарри отдал Рону, Джинни и Гермионе перед сражением с Пожирателями смерти во время их нападения на Хогвартс.
Во время воздействия зелья Гарри Поттер чувствовал себя крайне уверенным в своих силах и испытывал «ощущение бесконечных возможностей». Гермиона предупреждала, что не стоит так надеяться на это зелье, даже оно не сможет защитить выпившего от особо мощных чар. Так, оно не помогло Рону, Гермионе и Джинни лучше видеть в темноте, когда Драко Малфой воспользовался «Перуанским порошком мгновенной тьмы», чтобы провести в школу Пожирателей смерти.
Приготовление
Феликс Фелицис необходимо томить ещё 6 месяцев после того, как зелье было приготовлено. Малейшее отклонение в рецепте или приготовлении может привести к очень неприятным последствиям, вплоть до смерти. Согласно «Книге зелий» Зигмунта Баджа, его нужно готовить по следующему рецепту:
Дозировка
Доза приёма рассчитывается в зависимости от веса пьющего и от времени, на которое он желает запастись удачей.
Когда Гораций Слизнорт рассказывал о «Феликсе», Майкл Корнер спросил профессора:
Поскольку в столовой ложке содержится приблизительно 20 граммов жидкости, можно предположить, что зелье надо принимать из расчёта 1-2 грамма на каждый час (в зависимости от того, что Слизнорт посчитал «днем»).
Однако, это чудесное зелье нельзя пить слишком часто, так как что оно очень токсично, а чрезмерное употребление приводит к головокружению и очень сильной самоуверенности, что, в свою очередь, притупляет чувство самосохранения.
Интересные факты
В фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» Гарри выпивает всё зелье без остатка перед походом к Слизнорту.
В том же фильме Слизнорт упоминает, что лишь одному студенту до этого удавалось сварить идеальный «Напиток живой смерти» (скорее всего, Северусу Снеггу, так как учебник за подписью Принца-полукровки с точным описанием рецепта принадлежал именно ему). В книге профессор об этом не говорит.
В видеоигре «Гарри Поттер и Принц-полукровка» Гарри спрашивает Альбуса Дамблдора, пил ли он когда-либо Феликс. Директор отвечает, что пробовал забавы ради и отметил, что каждый человек творец своего счастья.
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» показано, что Слизнорт пьёт Жидкую удачу перед Битвой за Хогвартс.
Феликс Фелицис появляется в игре «Wonderbook: Книга зелий». Главной задачей студента, участвующего в Чемпионате по зельям, является приготовление данного зелья. За это он получает приз — Золотой котёл.
Зигмунт Бадж, живший в XVI веке, изобрёл и усовершенствовал Зелье удачи, а испытал его на юноше по имени Тертиус. Цепочка счастливых событий сделала бедного сироту одним из самых знаменитых ликвидаторов заклятий волшебного банка Гринготтс.
Этимология
Латинское название «Felix Felicis» :
«Felix» — латинское слово, означающее «удача», «счастливый».
«Felicis» — родительный падеж данного слова.
Следовательно, дословно название «Felix Felicis» переводится с латинского как «Удача удачи».
Английское название зелья — «Liquid Luck» (Жидкая удача) — можно перевести с экономическим подтекстом: ликвидная удача, перетекающая в прибыль и дающая мгновенные дивиденды.]]></text>
</doc>
