<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B0%D1%81_%D0%9D%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%81_%D0%91%D0%BB%D1%8D%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Финеас Найджелус Блэк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Блэков]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Лондона]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты директоров]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Финеас Найджелус Блэк (англ. Phineas Nigellus Black) — чистокровный волшебник. Сын Сигнуса Блэка и Эллы Макс. Закончил факультет Слизерин, был директором школы магии и волшебства Хогвартс, награждён орденом Мерлина первой степени. Умён, интеллигентен, носил бородку клинышком. Был женат на Урсуле Флинт, отец Сириуса Блэка II, Финеаса Блэка, Сигнуса Блэка II, Бельвины Блэк, Арктуруса Блэка.
Предок
Финеас является предком для очень многих персонажей романа о Гарри Поттере. Он приходится прапрадедом Молли Уизли (Лукреция Блэк, вышедшая замуж за Игнацио Пруэтта, дядю Молли, была Финеасу правнучкой); Сириусу и Регулусу Блэкам; Беллатрисе Лейстрейндж, Андромеде Тонкс и Нарциссе Малфой (все три сестры носили в девичестве фамилию Блэк). Понятно, что он — предок Рона Уизли, Нимфадоры Тонкс, Тедди Люпина, Драко Малфоя... Также Финеас Найджелус состоит в родстве со многими семьями из списка «Священных двадцати восьми»: Долгопупсами, Краучами, Крэббами, Макмилланами, Уизли, Яксли и другими.
Директор Хогвартса
По признанию Сириуса, Финеас Найджелус Блэк был самым непопулярным директором Хогвартса. О характере этого человека можно составить впечатление по поведению его портрета. Портреты директоров Хогвартса после их смерти появляются в директорском кабинете замка. Они полностью сохраняют характер и память своих прототипов. Так вот, при всём уме и талантах, Финеаса никак нельзя назвать хорошим педагогом. Он не способен снизойти до детских страданий, понять, что ребёнок способен на не менее глубокие переживания, чем взрослый, хотя причины, эти переживания вызвавшие, кажутся со взрослой точки зрения смехотворными.
После смерти
В повествовании Финеас Найджелус не появляется. Однако его портрет (точнее портреты), сохранившие характер и знания своего прототипа, играют немаловажную роль.
Портрет Финеаса Найджелуса Блэка, как одного из бывших директоров Хогвартса, висит в кабинете Дамблдора, и Альбус Дамблдор разговаривает с ним, как и с обитателями других портретов бывших директоров. Портрет в директорском кабинете связан с другим портретом Финеаса Блэка, который висит в доме Блэков по адресу Площадь Гриммо, 12 в Лондоне. Финеас может свободно перемещаться между этими портретами. После нападения Нагайны на Артура Уизли в Министерстве («Гарри Поттер и Орден Феникса») Дамблдор просит Финеаса Найджелуса сообщить его праправнуку о нападении и о том, что Молли Уизли вместе с детьми и Гарри Поттером скоро прибудут в дом на площади Гриммо. Эту просьбу бывший директор выполняет, хотя и с большой неохотой.
В книге «Гарри Поттер и Дары Смерти» Гермиона Грейнджер забирает второй портрет (из родового дома Блэков) и прячет в бисерную сумочку, чтобы Финеас не смог ни увидеть, ни услышать что делают Гарри, Рон и Гермиона, прячась в доме на пл. Гриммо. Так получилось, что портрет оказывается с ними и тогда, когда троица покидает убежище и отправляется на поиски крестражей. Когда возникла необходимость, с помощью портрета Гермиона, Гарри и Рон узнают некоторые новости из Хогвартса. Попытки Финеаса выяснить планы ребят натыкались на мрачное молчание: все трое опасались, что мистер Блэк выдаст их новому директору Северусу Снеггу. Частично молодые люди оказались правы: Финеас подсказал Снеггу, где их можно найти. Но Северусу была нужна эта информация для того, чтобы передать Меч Годрика Гриффиндора (см. раздел «Передача меча»).
Этимология
Имя «Финеас» имеет египетское происхождение и означает «тёмный человек».
Возможно, имя имеет еврейское происхождение, так как на иврите «Финеас» (פיניאס) означает "оракул", "предсказание".
Также, существует библейский персонаж "Финеес" от др.-евр. име­ни פִּינְחָס (Пинехас) — воз­мож­но, про­исх. от еги­петск. Pa-nehasi — "тем­но­ко­жий".
В Библии Финеес — внук первосвященника Аарона, старшего брата Моисея. Известен тем, что убил двух влюблённых, совокуплявшихся в двух шагах от священного места иудеев — Скинии. Другой причиной этого убийства было то, что один из убитых был евреем, а второй нет. Финеес на протяжении многих веков был примером для всех противников межрасовых связей и браков.
«Найджелус»в переводе с латыни «Nigellus» означает «тёмный, чёрный, смуглый».
Существует английское имя «Найджел», означающее «чемпион».]]></text>
</doc>
