<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%83%D1%81_%D0%A4%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Филиус Флитвик]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деканы Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полулюди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитники философского камня]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Филиус Флитвик (англ. Filius Flitwick) — профессор заклинаний в Школе Чародейства и Волшебства Хогвартс, декан факультета Когтевран.
Биография
Ранняя жизнь
Филиус Флитвик родился 17 октября в семье волшебников гоблинского происхождения. Вероятно, он приобрел свою первую палочку в Косом переулке в возрасте одиннадцати лет. В Хогвартсе он был распределён на факультет Когтевран. Распределяющая шляпа лишь после пяти минут колебаний между Гриффиндором и Когтевраном отправила его в последний. Впоследствии этот случай стал предметом вежливых шуток между Филиусом и его коллегой Минервой Макгонагалл, по поводу которой Шляпа испытывала похожие затруднения, но выбор сделала в пользу Гриффиндора. Главы двух факультетов были поражены тем, что, если бы не те переломные моменты в их детстве, они могли бы поменяться местами.
Как и многие другие, он спрашивал факультетское привидение Когтеврана — Серую Даму, о местонахождении диадемы её матери. Однако она отказалась делиться информацией, хотя впоследствии всё-таки рассказала эти сведения двум ученикам Хогвартса — Тому Реддлу и Гарри Поттеру. Последний же отмечал, что такой примерный студент, как Флитвик, которому нечего скрывать, никогда бы не стал пользоваться Выручай-комнатой или делать попытки найти её.
Флитвик достиг больших успехов в изучении заклинаний и защиты от Тёмных искусств, сдав экзамены СОВ и ЖАБА с отличием.
Работа в Хогвартсе
Точно не известно, когда Флитвик устроился работать в Хогвартс. Но, скорее всего, у него очень большой стаж. Его стиль преподавания более «непринужденный», чем у его коллег, таких как Минерва Макгонагалл и Северус Снегг. Например, он позволял студентам играть в игры на своих уроках в преддверии рождественских праздников. Однако это не делает его плохим учителем, что подтверждается словами Джорджа Уизли: «[...] у него все хорошо сдают экзамены». Профессор Флитвик имеет большое чувство юмора и относится хорошо не только к когтевранцам, но и к студентам других факультетов. Он не назначает отработок и не снимает баллов даже за опоздания на уроки. Он также поддерживал учеников, которые сами экспериментировали с магией, и обычно не назначал наказаний тем, кто не выполнял домашнего задания; вместо этого он предпочитал давать им дополнительные задания, чтобы они могли догнать класс.
Флитвик пользуется заслуженным авторитетом среди остальных профессоров и студентов, благодаря своим знаниям и очень неконфликтному характеру.
С 1971 по 1978 год Флитвик был одним из учителей Мародёров, Лили Эванс и Северуса Снегга. В 1976 году он принимал экзамен СОВ по защите от Тёмных искусств в Большом зале и когда время экзамена истекло, Флитвик использовал манящие чары, чтобы собрать все свитки, из-за чего был сбит с ног сотней пергаментов, полетевших в его протянутые руки.
Филиус смог пережить Первую магическую войну, в которой погибли многие его бывшие студенты. Несмотря на эти тёмные времена, или, возможно, из-за них, профессор Флитвик продолжил преподавать в Хогвартсе.
Непосредственно перед началом 1991-1992 учебного года, по просьбе Дамблдора, Флитвик стал одним из защитников философского камня. Будучи профессором заклинаний, он создал комнату летающих ключей на пути к философскому камню.
В начале учебного года, зачитывая фамилии первокурсников, Флитвик наткнулся на имя Гарри Поттера и от волнения свалился со стопки книг, на которую взбирался, чтобы лучше видеть класс. Он также был рад, когда профессор Макгонагалл подарила Гарри метлу Нимбус-2000 и предложила ему играть в качества ловца в факультетской команде по квиддичу.
Профессор Флитвик не позволял первокурсником использовать магию до Хэллоуина, посвятив это время теории и отработки движений волшебной палочкой. На одном из уроков он раздал студентам перья, которые они должны были поднять в воздух с помощью заклинания «Вингардиум Левиоса». Профессор был крайне восхищён способностями Гермионы Грейнджер, так как она раньше всех освоила это заклинание, о чём Флитвик и объявил всему классу.
В канун Рождества профессора Флитвик и Макгонагалл были ответственны за украшение Большого зала. В качестве украшений они использовали большие золотые шары.
К концу учебного года на экзаменах по заклинаниям студенты должны были заставить ананас танцевать чечётку на столе. После экзаменов Гермиона жаловалась профессору, что, как ей казалось, она плохо выполнила некоторые задания. Чтобы ободрить студентку Флитвик сказал, что та сдала экзамены на сто двенадцать процентов.
В начале 1992-1993 учебного года профессор Флитвик обучил второкурсников заклинаниям Скурж и Инсендио. Можно не сомневаться, что он получил несколько советов от Златопуста Локонса (новый профессор ЗОТИ их щедро раздавал всем). Тот же Локонс поставил Флитвика в неудобное положение, заявив во всеуслышание на Праздничном пиру: «А профессор Флитвик в этот праздник пламенеющих сердец мог бы рассказать кое-что о Приворотных средствах. Он знает о них, старый проказник, больше любого чародея!» Флитвик был среди толпы студентов и преподавателей, когда нашли окаменелого Джастина Финч-Флетчли и Почти Безголового Ника в одном из коридоров. Флитвик и Аврора Синистра помогли доставить Джастина в Больничное крыло.
Ближе к концу года профессор Флитвик, наряду с другими преподавателями школы, присутствовал на собрании в учительской, где профессор Макгонагалл объявила о ещё одном послании, гласившем: «Её скелет будет пребывать в Комнате вечно». Услышав это, профессор заклинаний не сдержал эмоций и заплакал.
Накануне Рождества 1993 года профессор Флитвик посетил «Три метлы», где вместе с Макгонагалл, Хагридом, Фаджем и Розмертой обсудил гибель Лили и Джеймса Поттеров и побег Сириуса Блэка. В разговоре выяснилось, что Поттеры использовали мощное защитное заклинание «Фиделиус» («Заклятие Доверия»), чтобы защитить свой дом в Годриковой впадине. Флитвик рассказал о хранителе тайны и объяснил, как действует это заклинание. Вскоре после того, как профессор Макгонагалл конфисковала метлу «Молния», которую Гарри получил в качестве анонимного рождественского подарка, профессор Флитвик и мадам Трюк проверяют её на наличие вредоносных проклятий.
После второго проникновения Сириуса Блэка в замок, в качестве защитного механизма профессор Флитвик учит хогвартские двери распознавать Блэка. Он также патрулирует замок с другими сотрудниками школы.
Флитвик обучает курс Гарри Веселящим чарам. Гермиона Грейнджер нечаянно пропустила это занятие, забыв перевести маховик времени на час назад. Зная, какую нагрузку взяла на себя девушка, профессор Флитвик советует ей выучить новый материал самостоятельно, ведь он войдёт в экзаменационные билеты. Также Флитвик обучил третьекурсников заклинанию Глациус.
В конце года Сириус Блэк был схвачен и заперт в кабинете Флитвика на восьмом этаже справа от Западной башни. Тем не менее, в ту же ночь Блэк сбежал из замка.
Профессор присутствовал на праздничном пиру в октябре 1994 года, когда прибыли студенты Шармбатона и Дурмстранга. Незадолго до Хэллоуина Флитвик задал прочесть три толстенные книги про манящие чары. Именно эти чары впоследствии помогут Гарри пройти первый тур Турнира Трёх Волшебников. В феврале он преподаёт четверокурсникам Отбрасывающие чары. За неделю до рождественских каникул и Святочного бала, профессор Флитвик позволил студентам на своём уроке играть в игры, а сам беседовал с Гарри о блестящем применении Манящих чар в его поединке с драконом.
На Святочном балу профессор Флитвик дирижирует оркестром, исполняющим вальс, а позже представляет студентам группу «Ведуньи». Как только танцоры разогреваются, Флитвика подхватывает на руки группа учеников.
В конце года, во время проведения третьего задания, Флитвик, наряду с Макгонагалл, Хагридом и лже-Грюмом, был назначен одним из патрулирующих лабиринт. Их главной задачей было вовремя помочь участнику, выпустившему сноп красных искр. В ходе этого задания погиб Седрик Диггори и Волан-де-Морт обрёл новое тело, таким образом началась Вторая магическая война. Флитвик также присутствовал в Большом зале на мемориальной церемонии в честь Седрика Диггори.
В 1995 году пост преподавателя защиты от Тёмных искусств заняла Долорес Амбридж. Вскоре она была назначена Генеральным инспектором Хогвартса, получив полномочия инспектировать уроки своих коллег.
Во время одной такой инспекции урока заклинаний она сидела в углу и делала заметки в своём блокноте, в то время как профессор Флитвик вёл урок у седьмого курса. Он обращался с ней как с гостьей и, казалось, совсем не отвлекался на неё, в то время как она расспрашивала студентов о том, как обычно проходят уроки. Удовлетворенная услышанным и увиденным, Амбридж покинула кабинет заклинаний, позволив Флитвику продолжить занятие. После того, как Амбридж запретила журнал «Придира», в котором было опубликовано интервью Гарри Поттера, профессор Флитвик передал ему коробку сахарных мышек, тем самым выразив свою поддержку.
Позднее, в этом же году профессор Амбридж стала новым директором после того, как Дамблдор оставил школу. Фред и Джордж Уизли, желая досадить новому руководству, выпустили в замке фейерверки, некоторая часть из которых просочилась и в класс заклинаний. Флитвик, как и остальные преподаватели, хотел досадить Амбридж и потому позвал её на помощь. После того, как она погасила фейерверк, профессор Флитвик сказал, что мог бы и сам справится с ними, но не был уверен, есть ли у него на это право, перед тем, как захлопнуть дверь перед её носом.
После пасхальных каникул Фред и Джордж разместили на шестом этаже своё новое изобретение — портативное болото, находившееся там вплоть до возвращения в школу на должность директора Альбуса Дамблдора. Болото было убрано Флитвиком — потратив на это около трех секунд, профессор оставил маленький участок болота под окном в коридоре, как образец высокого магического мастерства.
В 1996 году Хогвартс был поставлен под защиту группы мракоборцев. Профессор Флитвик встречал студентов около ворот школы вместе с Филчем, который проверял учеников на наличие запрещенных вещей и тёмных артефактов. Флитвик также накладывает на ворота мощный магический барьер, не позволяющий пройти на территорию замка.
Одним из первых заданий для шестикурсников на уроках заклинаний была отработка заклинания «Агуаменти». В декабре им требовалось прочесть «В поисках квинтэссенции», а в апреле они проходили превращение уксуса в вино. Профессор Флитвик задал Гарри и Рону практиковаться в этом заклинании до следующего урока, так как они показали очень плохой результат по сравнению с другими учениками.
Незадолго до нападения Пожирателей смерти на школу, Флитвик заканчивает репетицию в Большом зале с хором лягушек. По просьбе Макгонагалл он отправляется чтобы привести Снегга. Как только Флитвик вошёл в кабинет Снегга, тот оглушил его и сказал Гермионе с Полумной, что Флитвик упал в обморок и им нужно позаботиться о нём, пока он не придёт в сознание.
Вскоре после инцидента с Флитвиком, Снегг убил профессора Дамблдора. Придя в себя в больничном крыле, Флитвик стал требовать, чтобы его отпустили посмотреть, как там его когтевранцы, а после принял участие в обсуждении того, стоит ли закрыть Хогвартс, ведь убийство директора одним из учителей — «ужасное пятно на истории Хогвартса». Флитвик настоял на том, что решение должно быть принято попечителями школы, с чем и.о. директора школы, Минерва Макгонагалл, согласилась. Он также выступал за то, чтобы тело Дамблдора похоронили на территории школы, что не случалось ни с одним директором до него.
Профессор Флитвик присутствовал на похоронах Альбуса Дамблдора на территории школы рядом с Чёрным озером.
В 1997 году директором Хогвартса становится Северус Снегг. Несмотря на то, что школа теперь находилась под контролем Волан-де-Морта, профессор Флитвик продолжил работать, чтобы иметь возможность защитить студентов.
Первого мая Флитвику пришлось пропустить Алекто Кэрроу в гостиную Когтеврана, по настоятельной просьбе её брата — Амикуса Кэрроу. Он сделал это, ответив на загадку, необходимую для входа в гостиную. Когда Алекто не смогла выйти, Амикус приказал Макгонагалл позвать Флитвика снова, чтобы открыть дверь и для него тоже, однако она сделала это сама. Флитвик и деканы остальных факультетов пришли на помощь Минерве Макгонагалл в её сражение со Северусом Снеггом, после чего профессор заклинаний занялся наложением защитных чар на территорию замка. Флитвик также принял участие в битве за Хогвартс, во время которой он сражался с Корбаном Яксли и одолел Антонина Долохова.
Дальнейшая жизнь
Вполне вероятно, что профессор Флитвик продолжил работать в Хогвартсе и после войны, хотя не исключено, что он, будучи очень старым, ушёл на пенсию незадолго до 2017 года.
Внешность
Образ Флитвика в фильмах
Во всех вышедших экранизациях книг Роулинг роль Филиуса Флитвика исполняет Уорвик Дэвис. Несмотря на это, внешний облик профессора в первом и втором фильмах сильно отличается от его образа в последующих картинах. Альфонсо Куарон, режиссёр третьего фильма, не оставил в сюжете Флитвика, но ввёл дирижёра хором, а режиссёру четвёртого фильма Майку Ньюэллу этот образ настолько понравился, что он решил объединить Флитвика с дирижёром. Таким образом, внешность Флитвика очень поменяли. Из седого пожилого волшебника он превратился в дирижера, по-видимому, в парике, ни одной сцены его урока на экранах больше не было (только репетиция хора в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса»). Поэтому у зрителей может сложиться неправильное понимание этого персонажа.
Характер
Профессор Флитвик имеет среди предков гоблинов и поэтому весьма невысок ростом. Однако его маленький рост с лихвой компенсируется высокими магическими знаниями и способностями. К тому же Флитвик весьма любезен в обхождении: даже свои претензии и критику он способен высказать в такой форме, что формально не на что будет обижаться.
Принадлежность к факультету Когтевран предполагает не наличие энциклопедических знаний (хотя и они не лишние), но особый склад ума, нестандартность мышления, умение находить неочевидные аналогии... И, видимо, умение избегать неприятных ситуаций в жизни тоже. Всем этим качествам Флитвик соответствует как нельзя лучше. К тому же он весьма доброжелательно относится к студентам, и они ему платят взаимностью.
Филиус Флитвик никогда не отличался отвагой, бури этого мира редко задевают его, поэтому ни в какие организации он не входит. Однако, когда пришла великая беда, когда на Хогвартс напал Волан-де-Морт, профессор Флитвик ни секунды не колебался: давать отпор Тёмному Лорду или нет. Несколько семикурсников-когтевранцев  во главе со своим деканом, участвовали в Битве за Хогвартс.
Магические способности и навыки
Несмотря на свой небольшой рост, Флитвик был очень могущественным волшебником.
Дуэль: Флитвик в своё время был чемпионом дуэльного клуба, что говорит о том, что уже в юном возрасте у будущего профессора проявлялись высокие магические способности. Во время Битвы за Хогвартс Флитвик сражается на дуэли с Корбаном Яксли. Позже от его руки падёт Антонин Долохов, особенно ожесточённый дуэлянт, одолевший Аластора Грюма в Отделе тайн и убивший Римуса Люпина.
Заклинания: Как мастер чар Флитвик был способен создавать мощные щитовые чары, и, возможно, также изобрел несколько своих собственных заклинаний.
Трансфигурация: Профессор успешно использует навыки транфигурации, когда создаёт рождественские украшения или заставляет исчезнуть часть портативного болота (крошечный кусочек он оставил в коридоре специально), которое создали близнецы Уизли в знак протеста против правления Амбридж в Хогвартсе.
Зельеварение: Златопуст Локонс утверждал, что Флитвик знает о приворотных средствах больше любого чародея. Возможно, профессор когда-то углублённо изучал зелья.
Этимология
«Филиус» от лат. «Filius» — означает «сын» и может быть отсылкой к термину «философский ребенок» (лат. «Filius Philosophorum»), в алхимии тесно связанному с философским камнем.
Фамилия «Флитвик» (англ. «Flitwick») может происходить от английских слов «свист» и «взмах» («swish» и «flick») на которые Флитвик особенно заострял внимание во время изучения заклинания «Вингардиум Левиоса». Флитвик также название города в Англии, кроме того, слово по произношению сходно со словом «фитиль».]]></text>
</doc>
