<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Философский камень]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Философский камень (англ. Philosopher's Stone) — некая субстанция (видимо, внешне всё-таки напоминающая камень), которую искали (действительно искали в реальном мире) средневековые алхимики. Требования к философскому камню варьируются, но его способность превращать любые металлы в золото декларируется всегда. После достаточного развития химии и открытия молекулярной теории стало понятно, что ни физическим, ни химическим способом превратить какой-либо металл в золото невозможно. Это под силу разве что ядерной физике, но тогда полученное золото обойдётся намного дороже добытого обычным путём.
В книге Джоан Роулинг «Гарри Поттер и Философский камень» камень давно создан Николасом Фламелем, алхимиком, который действительно жил в Европе в XIV-XV веках. Камень из книги обладает не только свойством превращать любой металл в золото, но и является средством создания эликсира жизни, что ещё больше увеличивает его ценность. По словам Дамблдора, эликсир жизни позволил Николасу и его жене Пернелле прожить «лишних» шесть столетий. Совместное решение директора и Николаса уничтожить Философский камень приведёт к неизбежной смерти четы Фламелей, а это наводит на мысль, что либо Философский камень был найден случайно и его создание повторить нельзя, либо Фламель и Пернелла уже пресытились этой жизнью и решили, наконец, уйти на вечный покой. Об этом упоминается в книге «Гарри Поттер и Философский камень», где Дамблдор разъясняет недоумевающему Гарри, что у Фламеля остался ещё небольшой запас эликсира жизни, чтобы привести свои дела в порядок.
Информация с Pottermore словами Роулинг
Внешний вид камня
В книге камень описан как «кроваво-красный».
Когда создатели первого фильма спросили у Роулинг, как должен выглядеть философский камень, она ответила: «Как неограненный рубин».
В первом фильме бутафорский камень, сделанный из пластика, походил скорее на леденец, чем на драгоценность. Чтобы он блестел и переливался в кадре, на камеру была помещена небольшая лампочка.]]></text>
</doc>
