<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B0_%D0%A1%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Филлида Спора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты директоров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Травологи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Знать]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дама Филлида Спора (англ. Phyllida Spore; ?-1408) — выдающаяся волшебница, крупный специалист по Травологии и автор учебника для первого курса Хогвартса «1000 магических растений и грибов». Позднее профессор Спора занимала должность директрисы школы Хогвартс.
Биография
При жизни
Филлида Спора, опираясь на свои глубокие познания в травологии, создала наиболее известный учебник ботаники, которым по-прежнему руководствуются преподаватели и ученики Хогвартса.
По стечению обстоятельств, профессор Спора заняла пост директрисы Хогвартса, а также была удостоена почетного титула «Дама», что является женским эквивалентом рыцарского звания в Великобритании.
После смерти
Профессор Спора скончалась в 1408 году. Два её портрета были повешены в Хогвартсе; один из них изображает женщину средних лет, а другой — еще молодую волшебницу с длинными темными волосами.
Этимология
Имя Филлида с латинского переводится как «лист» или «растение», а споры — это зачатки грибов, водорослей и некоторых других высших и низших растений.
За кулисами
Портрет Филлиды Споры появляется на одной из стен директорского кабинета только в фильме «Гарри Поттер и Кубок огня». В фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» на этом месте висел огромный портрет волшебника, спящего стоя напротив своего кресла, а в фильмах «Гарри Поттер и Орден феникса» и «Гарри Поттер и Принц-полукровка» на этом месте был повешен портрет Финеаса Найджелуса Блэка.
Портрет молодой Филлиды Споры создан на основе портрета английской поэтессы Элизабет Барретт Браунинг (1806-1861) кисти Микеле Джорджиани.]]></text>
</doc>
