<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B5%D1%80-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флоббер-червь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/Ⅹ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флоббер-червь (англ. Flobberworm, в играх существуют варианты перевода Скучечервь, Книжный червь) (Ⅹ) — толстый коричневый червяк, достигающий в длину девяти дюймов, ведет малоподвижный образ жизни. Его передний конец неотличим от заднего, из обоих выделяется вязкая слизь, которую иногда используют для загущения зелий. Обитают флоббер-черви в сырых канавах. Из пищи они предпочитают зелёный салат, но могут питаться практически любыми растениями. У флоббер-червя нет зубов. Флоббер-черви изучаются в курсе Ухода за магическими существами в Хогвартсе.
История
«Гарри Поттер и узник Азкабана». В 1993-1994 году третьекурсники изучали флоббер-червя на уроках Ухода за магическими существами. Всем ученикам существо казалось очень скучным, как, впрочем, и самому учителю. Уход за флоббер-червями вошел в экзамен. Он оказался самым легким, так как единственное, что нужно было сделать, так это «постараться», чтобы к концу часа черви оказались все ещё живыми.
«Гарри Поттер и Кубок огня». В статье Риты Скитер «Огромная ошибка Дамблдора» утверждалось, что флоббер-червь покусал (1) Винсента Крэбба.
«Гарри Поттер и Орден Феникса». В первый день пребывания Гарри в доме Блэков Фред Уизли, после того, как миссис Уизли попросила Гермиону не будить Джинни, заявил: «Если Джинни сейчас дрыхнет, а не ждет Гермиону, чтобы она ей все пересказала, то я флоббер-червь».
«Гарри Поттер и Принц-полукровка». На шестом курсе Гарри пришлось, отбывая наказание у профессора Снегга, перебирать флоббер-червей, отделяя хороших от протухших.
Использования препаратов из флоббер-червя в зельях
Слизь флоббер-червя используется как ингредиент в следующих зельях:
Рябиновый отвар,
Гербицид,
Зелье для излечения фурункулов
Усыпляющее зелье.]]></text>
</doc>
