<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BB%D1%91%D1%80_%D0%94%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флёр Делакур]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шармбатонцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Делакуры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы «Семь Поттеров»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полулюди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чемпионы Турнира Трёх Волшебников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонал Гринготтса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сторонники Ордена Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Французы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флёр Изабелль Уизли (урождённая Делакур) (англ. Fleur Isabelle Weasley (née Delacour)) — одна из лучших учениц французской академии чародейства и волшебства Шармбатон. Выбрана Чемпионом этой школы для участия в Турнире Трёх Волшебников. Заняла в нем последнее место. Можно считать Флёр получеловеком: её бабушка была вейлой. Об этом Делакур с удовольствием сообщает при проверке волшебных палочек перед Турниром. Она говорит, что волос вейлы в её палочке — именно от родной бабушки. Имеет сестру Габриэль Делакур.
Биография
Флёр Делакур родилась во Франции примерно в 1977 году. Поступила учиться в Академию Шармбатон, в 17 лет приехала в Англию в составе делегации своего учебного заведения для участия в Турнире Трёх Волшебников.
Во время Турнира
Кубком огня Флёр была выбрана Чемпионом своей школы. Она блестяще справляется с первым испытанием, во время которого нужно было украсть Золотое яйцо у дракона. Девушка смогла ввести дракониху в транс, хотя обычно для того, чтобы наложить на дракона усыпляющие чары, требуется усилие как минимум трёх волшебников.
Во втором испытания Флёр не смогла одолеть гриндилоу на пути к деревне водяного народа и выбыла из соревнования, так и не сумев спасти свою сестру Габриэль из «плена». В итоге, за неё это сделал Гарри Поттер. Тронутая до глубины души, Флёр с тех пор проникается к Гарри по-сестрински нежными чувствами. И несколько лет спустя Флёр говорит: «Арри, ты спас мою сест'ру, я не забыла».
В ходе третьего испытания в волшебном лабиринте её атакует находящийся под заклятием Виктор Крам, и она, оглушённая, была эвакуирована с Турнира патрулирующими преподавателями. По итогам соревнований Флёр заняла на Турнире третье место. Учитывая, что четвёртый чемпион Турнира, Седрик Диггори, был убит, это — последнее место.
За время пребывания в Хогвартсе мисс Делакур влюбила в себя много студентов, включая Рона Уизли и Роджера Дэвиса. Вообще, ей очень нравится быть обворожительной и влюблять в себя мальчиков. Что, заметим, попутно вызывало негативные чувства у хогвартских девушек.
Работа и замужество
После окончания Шармбатона Флёр поступает в лондонское отделение банка Гринготтс, где знакомится со
своим будущим мужем, Биллом Уизли. Впрочем, причинно-следственная связь может тут быть прямо противоположной. Дело в том, что перед третьим испытанием Турнира к участнику Гарри Поттеру приехали его друзья: миссис Уизли и её старший сын Билл. Который, к слову сказать, уже тогда работал ликвидатором заклятий в Гринготтсе...
В 1996 году отношения Билла и Флёр настолько близкие, что девушка поселяется в доме Уизли в качестве невесты их старшего сына. 1 августа 1997 года состоялась их свадьба.
1997-1998 года
Флёр (тогда ещё мисс Делакур) участвовала в операции «Семь Поттеров» вместе с Биллом. Она изображала одного из ложных Поттеров и проявила себя как девушка смелая, достаточно умная, чтобы понять, что их планы были выданы Пожирателям. То, что Флёр принимает участие в такой операции и рискует жизнью, говорит о её чувствах к Биллу, с которым она готова разделить любую опасность, и к Гарри, ради которого всё и затевалось.
Свадьбу решено было провести в Англии, в доме жениха. Но красиво устроенное торжество и весёлое застолье было испорчено падением защитных заклинаний и вторжением Пожирателей смерти. В первые же минуты после падения Министерства магии (поэтому и пропало большинство охранных заклинаний, висевших над домом) Пожиратели стали по всей стране искать Гарри Поттера. Дом Уизли был проверен в первую очередь.
После свадьбы молодые поселяются в собственном доме. Коттедж «Ракушка», расположенный в живописном месте на берегу моря, стал их семейным гнёздышком. Сюда в декабре пришёл Рон, который поссорился с Гарри и Гермионой и жил тут до тех пор, пока на Рождество не нашёл способа вернуться к друзьям. А ещё месяца через три здесь укрылись беглецы из Особняка Малфоев. — В маленькой «Ракушке» дополнительно поселилось ещё семеро: Гарри, Гермиона, Рон, Полумна, Дин, мистер Олливандер и гоблин Крюкохват. Места было очень мало, но через некоторое время подлечившегося Олливандера переправили к тёте Билла Мюриэль, 1 мая Гарри, Рон, Гермиона и Крюкохват отправились по своим делам, к вечеру Полумна и Дин уже были в Хогвартсе, куда в скором времени отбыла и молодая чета Уизли. Билл и Флёр участвовали в битве за Хогвартс.
Характеристика
Знакомясь с человеком, Флёр первым делом смотрит на его внешность, потом... на его внешность, и только в-третьих может обратить внимание на что-нибудь ещё. Выходит замуж за старшего брата Рона, Билла Уизли. Обожает всю семью Уизли и Гарри Поттера. Однако назвать её тактичной — язык не повернётся. Флёр явно считает своё мнение непогрешимым и высказывает его по любому поводу, невзирая на лица и на выражение этих лиц. Поэтому остальные Уизли (кроме Билла) не очень-то отвечают ей взаимностью, а Гермиона и Джинни называют её между собой «Флегмой». Красивая, мнительная, честолюбивая, жизнерадостная, она производит впечатление «типичной блондинки», но надо постоянно помнить о том, что в своё время Кубок Огня выбрал именно её лучшей ученицей Шармбатона.
Не может же весь Шармбатон состоять из голубоглазых тупых кукол! Но, похоже, маска неотразимой, но недалёкой красотки (ах, мужчины так любят выглядеть умнее женщин, почему бы им в этом не помочь?) прилипла к Флёр намертво. Только какие-либо страшные события могут... нет, не сорвать — на минутку приподнять эту маску. Когда на втором испытании Турнира Трех Волшебников Флёр не смогла спасти свою младшую сестричку Габриэль, она вся извелась на берегу, хотя прекрасно знала, что девочке не грозит никакая настоящая опасность. Появившуюся на поверхности озера Габриэль она первым делом тащит к мадам Помфри и отказывается лечить свои раны, полученные в схватке с гриндилоу, пока сестра не выпьет лекарство против простуды. Кстати, именно после этого случая, когда Гарри спас её «сокровище», Флёр проникается к Поттеру почти сестринской нежностью. А когда Билла покусал оборотень Фенрир Сивый мы видим совсем непривычную Флёр. Миссис Уизли, сидя в больничном крыле Хогвартса и смазывая мазью страшные раны на лице старшего сына, сетует на то, что «это был такой красивый мальчик и он собирался жениться». Услышав это заявление, Флёр приходит в ярость. Она отпихивает миссис Уизли, выхватывает у неё из рук баночку с мазью, сама начинает ухаживать за Биллом, и в гневе спрашивает ошарашенную будущую свекровь: «Вы думали, что я не захочу за него выйти? Что меня инте'гесует одна его внешность? По-моему, моей к'гасоты вполне хватит на нас обоих! А все эти ш'гамы показывают только, как отважен мой муж!» Миссис Уизли оказывается настолько поражена этой новой Флёр, что не сразу ей отвечает. Но с этой минуты холодок, так часто возникающий между свекровью и невесткой, исчезает навсегда, женщины начинают чувствовать себя «в одной лодке»: да, они обе любят одного мужчину, одна — как мать, другая — как невеста, но для обеих это очень дорогой человек.
Флёр по-своему отважна. Она играет роль одного из «Гарри» в операции «Семь Поттеров» и, независимо от других участников, приходит к выводу, что кто-то их выдал.
Интересно, что Флёр сильно меняется в замужестве. Если в 1994 году она ведёт себя как неприступная красавица, походя сводящая с ума мужчин и нисколько на этих мужчин не обращающая внимания, то спустя три года это — послушная жена, для которой муж — непререкаемый авторитет. Мало того, был момент, когда Флёр живо напомнила Гарри... миссис Уизли. Она так похоже не хотела отпускать ребят из их с Биллом безопасного дома, как полгода назад Молли пыталась задержать их в «Норе».
Начало семейной жизни Флёр и Билла приходится на год прихода к власти Волан-де-Морта. Возможно, поэтому миссис Флёр Уизли не сразу решается завести ребёнка. А значит, их дочь Виктория родилась не раньше 1999 года. Даты рождения Доминик и Луи также неизвестны.
Перевод имени
Имя в дословном переводе с французского — «цветок, растущий во дворе» (фр. fleur de la cour), в переносном смысле «первая красавица при дворе».
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Кубок Огня» лже-Грюм перед первым заданием Турнира Трёх Волшебников приглашает Гарри в свою комнату. В разговоре он даёт характеристики другим Чемпионам. И вот что он говорит о Флёр: «Мисс Делакур. Она такая же принцесса фей, как я!» Видимо, он имеет в виду, что за нежной и прелестной внешностью скрывается сильная волшебница и опасный конкурент.]]></text>
</doc>
