<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флимонт Поттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Изобретатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы драконьей оспы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флимонт Поттер (англ. Fleamont Potter) — волшебник, представитель семьи Поттер. Отец Джеймса Поттера. Изобретатель. Учился в Хогвартсе на факультете Гриффиндор. Обладатель мантии-невидимки.
Он получил такое необычное имя по желанию своей покойной бабушки, попросившей своего сына Генри назвать внука Флимонтом, увековечив в летах её девичью фамилию, которая в противном случае ушла бы в небытие. Стоит сказать, что Флимонт нёс своё бремя на удивление хорошо. Даже свою ловкость в дуэлях он в шутку объяснял опытом, полученным в Хогвартсе в многократных сражениях с теми, кто был достаточно смел, чтобы высмеивать его имя.
Именно Флимонт вчетверо увеличил счёт Поттеров в Гринготтсе, создав волшебное снадобье «Простоблеск». Когда он ушёл на покой, то продал свою компанию с огромной прибылью, но никакие деньги не могли компенсировать ему и его жене Юфимии их бездетность. Пара уже смирилась со своей судьбой и отказалась от мечты о сыне или дочери, как, к их потрясению и удивлению, Юфимия узнала, что беременна. 27 марта 1960 года у Поттеров родился здоровый малыш, которого назвали Джеймсом и просто души в нём не чаяли.
Флимонт и Юфимия окутывали своё чадо любовью и заботой, всегда баловали единственного сына. Обладая мягким и дружелюбным нравом, они с радостью приняли в 1976 году в свою маленькую семью близкого друга их сына, Сириуса Блэка, который к тому моменту бежал из своего дома. Они относились к Сириусу, как ко второму сыну. Хотя Сириус пробыл в их доме не долго, они всегда были рады видеть его у себя на обеде.
Спустя ещё несколько лет Джеймс познакомил родителей со своей избранницей — маглорождённой волшебницей Лили Эванс, а вскоре, Лили и Джеймс поженились.
К сожалению, Флимонту и Юфимии так и не удалось увидеть рождение своего внука Гарри. Они оба заболели драконьей оспой и ушли друг за другом с разницей в несколько дней в силу довольно преклонного возраста. А Джеймсу Поттеру в наследство осталась мантия-невидимка Игнотуса Певерелла.]]></text>
</doc>
