<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флоренц]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Кентавры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Преподаватели Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Прорицатели]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обитатели Запретного Леса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Штат Хогвартса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флоренц (англ. Firenze, существует вариант перевода Фиренце) — молодой кентавр (он моложе Ронана и Бэйна) с белокурыми волосами и голубыми глазами, напоминающими бледные сапфиры. Лошадиное тело Флоренца белое с чёрными пятнами.
Факты биографии
Видимо, он тесно общается не только с Хагридом, но и с Дамблдором, потому что, живя в Запретном Лесу великолепно осведомлён о философском камне, спрятанном в Хогвартсе. Не стал бы Хагрид болтать о Камне с кем ни попадя, а Дамблдор не дал бы разрешения говорить об этом с кентавром, лично с ним не познакомившись.
Мировоззрение Флоренца более демократично, чем Бэйна: он видит мир не только с позиции кентавров. Поэтому он приходит на помощь Гарри Поттеру тогда, когда Магориан и Бейн предпочитают отойти в сторону и не вмешиваться. А четыре года спустя он соглашается принять должность преподавателя Прорицания, чем настраивает против себя всё стадо. Кентавры забили бы «предателя» насмерть, если бы не вмешался всё тот же Хагрид, который своими действиями также настроил кентавров против себя. Но отныне Флоренцу путь в Запретный Лес заказан. Показаться в родных местах для него равносильно самоубийству.
Интересно, что в 1997-1998 учебном году, когда директором стал Северус Снегг, а профессорами — Пожиратели смерти сестра и брат Кэрроу, Флоренца никто не выгнал из замка. Хотя в Хогвартс не были допущены маглорождённые студенты, кентавру, не человеку вообще, было разрешено остаться. Вполне возможно, что пару слов на его счёт обронил Снегг. Дескать, на такую бестолочь не стоит и внимания обращать. Мол, оба учителя прорицаний хороши: что Сивилла Трелони, что этот «конёк-горбунок». Если это и имело место, то Снегг (не в первый раз в интересах дела) солгал. Флоренц знаком с разнообразнейшими видами гаданий кентавров, о которых люди порой и не догадываются. И при этом у него хватает здравого смысла относиться к читаемым знакам скептически: вдруг они прочитаны неправильно?
Флоренц сражался на стороне защитников замка в Битве за Хогвартс и даже был ранен. После победы над силами Волан-де-Морта остальные кентавры наконец помирились с Флоренцем.
Этимология
Флоренция по-итальянски называется «Firenze». Что объясняет официальный перевод имени этого кентавра.
За кулисами
В Первом фильме серии Флоренца играет британский актер Рэй Фиарон. В пятом и последующих фильмах Флоренц не появляется.]]></text>
</doc>
