<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%88_%D0%B8_%D0%91%D0%BB%D0%BE%D1%82%D1%82%D1%81_(%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0)]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флориш и Блоттс (глава)]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Флориш и Блоттс» (англ. At Flourish and Blotts) — четвёртая глава книги «Гарри Поттер и Тайная комната». Действие главы происходит в августе 1992 года в Норе, а затем в Лондоне в Лютном и Косом переулках. Глава повествует о том, как Гарри Поттер живёт в доме Уизли и отправляется с ними в Косой переулок за покупками для школы.
Краткий пересказ
Гарри вместе с семьёй Уизли отправляется за новыми учебниками, мантиями и ингредиентами для зелий в Косой переулок. В письмах из Хогвартса говорится, что всем ученикам нужно иметь по семь книг Златопуста Локонса по Защите от Тёмных Искусств.
С помощью Каминной сети и Летучего пороха все благополучно перемещаются в Косой переулок, за исключением Гарри, — он попадает в Лютный переулок, в «Горбин и Бэрк» — магазин товаров, относящихся к тёмным искусствам.
В магазине продаётся много таинственных и опасных вещей: проклятое ожерелье, Рука Славы, зловещие маски и т. п. Там юный Поттер чуть не сталкивается с Малфоями — своим заклятым врагом Драко и его отцом Люциусом. Гарри прячется в шкафу, чтобы его не заметили. В этом магазине Люциус договаривается о том, чтобы продать Горбину кое-какие предметы тёмной магии, так как Министерство устраивает очередной рейд, и он не хочет попасться.
Когда Малфои уходят, Гарри выбирается из магазина и попадает в переулок. Оказывается, что в этом сомнительном месте полно разных магазинов, в которых торгуют ужасающим товаром: гигантскими пауками, засушенными человеческими головами и т. п. С Гарри вступает в разговор какая-то дряхлая старуха, держащая в руках поднос с человеческими ногтями, от которой он не знает, как отвязаться. Выручает мальчика Рубеус Хагрид, который неожиданно откуда-то появляется. На вопрос Гарри, что сам лесничий тут делает, тот отвечает немного уклончиво: «Хотел найти средство от плотоядных слизней».
Хагрид провожает Гарри в Косой переулок, который находится неподалёку. Там Поттер встречает семью Уизли и Гермиону с родителями. Миссис Уизли радуется, что Гарри не пострадал, а братья Уизли завидуют тому, что он побывал в Лютном переулке (посещение которого родители им категорически запрещают). Семейство Уизли и Гарри посещают банк «Гринготтс», а затем компания разбредается кто куда, договорившись встретиться через час в книжном магазине «Флориш и Блоттс». Поттер вместе с Роном и Гермионой оправляется гулять по магазинам Косого переулка. 
По прошествии часа, они идут в книжный магазин. Возле магазина собралась огромная толпа, рвущаяся внутрь, а на верхнем окне красуется вывеска:
Оказавшись в магазине, ребята видят миссис Уизли и Джинни, стоящих в очереди за автографом, и присоединяются к ним. Молли и Гермиона с нетерпением ждут момента, когда они увидят знаменитого автора. После недолгого ожидания это происходит: Златопуст Локонс оказывается довольно молодым красивым голубоглазым мужчиной, одетым в одежду цвета незабудок. Он восседает за столом, окружённый своими же портретами, а репортёр из «Ежедневного пророка» снимает его на фотокамеру. Локонс случайно замечает Гарри Поттера, и это его очень радует. Он просит репортёра снять его вместе со знаменитым мальчиком, которого происходящее сильно смущает.
В довершение ко всему, к Гарри и его друзьям начинает приставать также оказавшийся в магазине Драко Малфой. В перепалку вступают отцы семейств Уизли и Малфоев, и она заканчивается дракой между Артуром и Люциусом. Разнимает их подоспевший Хагрид. 
После этого инцидента вся компания отправляется в «Дырявый котел», чтобы покинуть Косой переулок.
Действующие лица
  Упоминаемые персонажи
Дурсли
упырь
Альбус Дамблдор
Миранда Гуссокл
Билл Уизли
Чарли Уизли
Волан-де-Морт
Добби
Доктор Фойерверкус]]></text>
</doc>
