<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%88_%D0%B8_%D0%91%D0%BB%D0%BE%D1%82%D1%82%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Флориш и Блоттс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Косой переулок]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магазины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Лондон]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бизнес]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Флориш и Блоттс» (англ. «Flourish and Blotts») — самый известный книжный магазин в Косом Переулке. Существует с 1654 года. Основан волшебниками Флоришем и Блоттсом.
Роль в жизни волшебного сообщества
В этом магазине Гарри Поттер, как, впрочем, и другие ученики Хогвартса, покупал учебники. Взрослые волшебники находят тут необходимые им книги по различным вопросам магии и волшебства. Иногда во «Флориш и Блотс» устраивают свои презентации наиболее популярные авторы. Так, Гарри впервые встречается здесь со Златопустом Локонсом, который раздавал автографы своим восторженным читателям. «Мистер Улыбка Года», едва завидев знаменитого «Мальчика-Который-Выжил», почти насильно заставляет Гарри сняться с ним для первой полосы в «Ежедневном Пророке». Ведь такой рекламный кадр грех упускать! А возникшая чуть позже драка между мистером Уизли и мистером Малфоем вообще привела профессора Локонса в полный восторг. Ведь теперь о презентации его книг будут говорить ещё долго, а значит, и слава самого Локонса будет расти.
Ассортимент и услуги клиентам
В магазине можно не только выбрать книгу, но и заказать интересующую вас литературу по совиной почте. Правда, на это уйдёт какое-то время. Так, на шестом курсе Гарри и Рон оказались к началу занятий без учебников по зельеварению. Заказанные экземпляры им пришлось ждать около недели.
Иногда во «Флориш и Блоттс» завозят рискованный товар. Например, продавцы намучились с «Чудовищными книгами о чудовищах», которых пришлось держать в клетке и вытаскивать оттуда с превеликой осторожностью. В другой раз магазин потерпел убытки от «Невидимых книг о невидимках». Их закупили, завезли, а потом так и не сумели отыскать.
Известно, что на все книги в магазине наложено Проклятие воришки.]]></text>
</doc>
