<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D0%BE%D1%83%D0%BA%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фоукс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Домашние любимцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Авада Кедавра»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Альбуса Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фоукс (англ. Fawkes) — феникс, «домашнее животное» Альбуса Дамблдора.
Очевидно, Фоукс значит для Дамблдора то же, что и Букля для Гарри Поттера. Феникс и сам привязан к директору настолько, что после его смерти исчезает из Хогвартса насовсем.
Перья из хвоста Фоукса стали сердцевиной для палочек-близнецов Волан-де-Морта и Гарри Поттера.
«Гарри Поттер и Тайная комната»
Фоукс спас Гарри Поттера в Тайной Комнате от Василиска, выклевав огромному змею глаза. Потом, когда Гарри укусил Василиск, он вылечил рану своими слезами (слёзы феникса — единственное лекарство от яда Василиска). Если бы рядом не было Фоукса, Гарри бы ожидала смерть. Позже он (феникс) помог Гарри, Рону, Джинни и Локонсу выбраться из Тайной Комнаты, позволив зацепиться за свой хвост.
Фоукс явно выполняет некоторые поручения Дамблдора, или проявляет собственную волю. Ту же Распределяющую шляпу феникс принёс Гарри в Тайную комнату не случайно. По словам Дамблдора, то, что Поттер повёл себя как «истинный гриффиндорец», побудило Фоукса оказать мальчику помощь.
«Гарри Поттер и Кубок Огня»
Во время финального задания Турнира Трёх Волшебников Гарри в Лабиринте был ранен акромантулом. Последующие события заставили мальчика на время забыть о ране, а окончательно она была излечена слезами Фоукса.
«Гарри Поттер и Орден Феникса»
В пятой книге Альбус Дамблдор обращается к птице: «Нам нужно предупреждение», и отправляет детей Уизли и Гарри Поттера в дом на пл. Гриммо, 12 только после того, как на стол директора легло перо феникса. Это означало, что путь свободен.
С помощью Фоукса директор покидает Хогвартс, чтобы избежать ареста: Дамблдор «поднял руку и ухватился за длинный золотой хвост феникса. Вспыхнуло пламя, и оба они исчезли.»
Фоукс принимает участие в серьёзных магических сражениях Дамблдора. Так, он защитил его во время поединка с Волан-де-Мортом в Отделе Тайн, приняв на себя убивающее заклятие, и тем спас хозяина от смерти.
Интересные факты
Имя Фоукс в английском оригинале пишется так же, как и имя Гая Фокса, самого известного участника порохового заговора (см. статью «Имена исторических лиц»).
В чётвертой книге сказано, что Фоукс — птица величиной с лебедя. Скорее всего, имеется ввиду лебедь-шипун: размах его крыльев около 240 см, а длина (от клюва до хвоста) — около 180 см. Следовательно, рост Фоукса не менее 180 см.]]></text>
</doc>
