<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%BA_%D0%94%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8D%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фрэнк Диллэйн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Молодое поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фрэнк Диллэйн (англ. Frank Dillane, родился 21 апреля 1991) — актёр, сыгравший в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка» юного Тома Реддла.
Биография
Детство и ранние роли
Родившийся в Лондоне Фрэнк Диллэйн провёл часть своего детства в Брикстоне прежде чем переехать в Форест Роу, Восточный Суссекс, где он рос в творческой среде: его мать (Наоми Уиртнер) руководит театральным коллективом под названием Barebones Project, в то время как его отец, Стивен Диллэйн, играл во множестве фильмов и сериалов («Игра престолов», «Туннель») и был награждён премией BAFTA TV за лучшую мужскую роль на телевидении в 2009 году. Диллэйн дебютировал в кино в качестве статиста в фильме «Добро пожаловать в Сараево», когда ему было шесть лет. Он стал ещё более известным в 2009 году, когда его выбрали на роль Тома Реддла (молодого Волан-де-Морта) в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Сдав экзамены на отлично, Диллэйн поступил в Королевскую академию драматического искусства (RADA) и окончил её в 2013 году со степенью бакалавра искусств в области актёрского мастерства. Несмотря на школьные правила, уточняющие, что актёрам не разрешается принимать профессиональные актёрские работы за продолжительность курса, Диллэйну позволили сыграть Джеймса Пападопулоса в независимом фильме «Пападопулос и сыновья» (реж. Маркус Маркоу), поскольку он был снят во время летних каникул в 2011 году. После того, как его взяли на роль, его отец решил переделать свой график съёмок, чтобы сыграть Гарри Пападопулоса (отца Джеймса) вместе с ним. Стивен Диллэйн заявил, что это была редкая возможность «работать с вашими детьми после того, как они ушли из дома.»
Актёрская карьера
После окончания RADA, Диллэйн участвовал в нескольких проектах:
В июле 2013 года, он сыграл Бата в «Кандине» в Королевском театре, реж. Саймон Гудвин.
Осенью 2013 года, он снялся в фильме «В сердце моря» режиссёра Рона Ховарда. Он играет молодого матроса Оуэна Коффина в этой адаптации романа Натаниэля Филбрика о затоплении китобойного судна «Эссекса» в Тихом океане. Фильм вышел 11 декабря 2015 года.
В течение весны 2014 года, он снялся в роли Кейса в фильме режиссёра Херардо Наранхо «Вьена и призраки», в котором он появится с Дакотой Фэннинг.
Диллэйн также появился в роли Шагса в сериале канала Netflix «Восьмое чувство» режиссёров Ланы и Эндрю Вачовски, который транслировался в 2015 году.
Актёра также позвали в адаптацию романа-бестселлера «Маэстро» Питера Голдсворти режиссёра Кэтрин Джарвис, в которой он сыграл главную роль (Пол). Производственная компания Bow Street Films описывает Диллэйна как имение «удивительного таланта и присутствия на экране». Диллэйн также изобразил Ника в сериале «Бойтесь ходячих мертвецов».
Проблемы с законом
22 мая 2016 года актёр был арестован за драку с охранником одного из павильонов СВS Television City в Лос-Анджелесе, где на тот момент проходили съёмки седьмого сезона оригинального сериала «Ходячие мертвецы». Диллэйн провёл в тюрьме трое суток и был отпущен 25 мая под залог в двадцать тысяч долларов.
Фильмография]]></text>
</doc>
