<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Франция]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Франция]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Франция (англ. France; фр. France) — страна находящаяся в Западной Европе, хотя владеет территориями в других частях света.
Девиз Республики — «Свобода, Равенство, Братство», её принцип — правление народа, народом и для народа.
Материковая часть Франции на северо-востоке граничит с Бельгией, Люксембургом и Германией, на востоке — со Швейцарией, на юго-востоке — с Монако и Италией, на юго-западе — с Испанией и Андоррой. Столица Франции — Париж.
Население — 64,7 миллиона человек (январь 2010), в том числе около 90 процентов — граждане Франции. Верующие — преимущественно католики (свыше 76 процентов).
Законодательный орган — двухпалатный парламент (Сенат и Национальное собрание).
Административно-территориальное деление: 27 регионов (22 метрополии и 5 заморских регионов), включающих 101 департамент (96 в метрополии и 5 заморских департаментов).
Франция в мире Гарри Поттера
География
Столица расположена в Париже, это важный магловский город, знаменитый модой, искусствами, историей и кухней.
Министерство магии Франции также базируется в Париже.
Во Франции находится Шармбатонская академия волшебства.
История
Шармбатон был открыт во Франции в XIII веке или раньше.
Квиддич дошёл до Франции в 1400-х годах. Во французской Сборной команде по квиддичу практически весь игровой состав состоит из игроков-женщин.
Летом 1993 года Гермиона Грейнджер с родителями посетила Францию на каникулах, где побывала в городе Дижон. Город ей очень понравился.
Летом 1995 года также через Дижон ехали Рубеус Хагрид и мадам Максим. Однако они спешили, поэтому не успели рассмотреть достопримечательности города.
Квиддич
Квиддич в волшебной Франции, как и во всём остальном волшебном мире, весьма популярный вид спорта. Страна имеет свой собственный Французский национальный квиддичный стадион. Его стены напоминают фасады Версальского дворца, с роскошными садами, охватывающими поле, а в его центре находится большой фонтан.
Одна из самых ярких квиддичных команд Франции — «Квиберонские квоффельеры» (англ. Quiberon Quafflepunchers), часто возглавляющие пьедесталы почёта Французской лиги и отличающиеся ярким стилем игры и шокирующими розовыми мантиями. Судя по названию, команда проживает и тренируется на полуострове Киберон, омываемого одноимённой бухтой Киберон в Бискайском заливе. В 1993 году команда проиграла техасской команде (США) Звёзды Суитуотера «после захватывающего пятидневного матча».
Сборная Франции по квиддичу участвует в Кубках мира.
В 1994 году сборная принимала участие в Чемпионате мира по квиддичу, но не прошла в финал. В этом составе команда была почти полностью женская:
Жозефин Марат — волшебница, охотник и капитан сборной команды Франции в 1994 году.
Матильда Маллард — волшебница, охотник сборной.
Хильдегард Лафарж — волшебница, охотник сборной.
Ален Лакруа — волшебник, загонщик сборной.
Нинон Сусет — волшебница, загонщик сборной.
Бастьен Жанвье — волшебник, вратарь.
Сибилл Пелтье — волшебница, ловец.
В 2006 году Сборной Франции удалось выйти в финал очередного Кубка мира, но в финальном матче она проиграла сборной Буркина-Фасо со счётом 220-300.
Известные маги
Флёр Делакур — французская чемпионка Шармбатона на Турнире Трёх Волшебников, на четверть вейла. Впоследствии — жена Билла Уизли.
Габриэль Делакур — родная младшая сестра Флёр Делакур, также на четверть вейла.
Аполлин Делакур — полувейла, жена Мсье Делакура, мать Флёр и Габриэль Делакур.
Мсье Делакур — волшебник, муж Аполлин Делакур, отец Флёр и Габриэль Делакур.
Бабушка Флёр и Габриэль Делакур — чистокровная вейла. Известно, что в сердцевине волшебной палочки Флёр Делакур находится волос её бабушки.
Кузины Флёр и Габриэль Делакур, — вейлы, присутствовавшие на Свадьбе Флёр Делакур и Билла Уизли летом 1997 года.
Олимпия Максим — великолепная, элегантная и, несомненно, глубокоуважаемая директриса Академии магии Шармбатон, полувеликанша (хотя она это категорически отрицает).
Николас Фламель — знаменитый французский маг, родившийся в 1330 году и закончивший Академию Шармбатон. Алхимик, изобретатель Философского камня и Эликсира жизни, вместе с супругой Пернеллой прожил долгую жизнь. Дата смерти неизвестна, хотя в 1992 году и стала уже неотвратимой из-за уничтожения Философского камня.
Пернелла Фламель — супруга Николаса Фламеля, родившаяся в далёком 1334 году, обучавшаяся в Академии Шармбатон и прожившая вместе с Николасом долгую совместную жизнь.
Винсент де Трефле-Пике — французский маг, герцог, учившийся в Шармбатоне, который в конце XVIII века спасся от якобинского террора, применив к своей шее маскирующие чары, чтобы казалось, будто голову ему уже отрубили.
Люк Мильфёй — волшебник, обучавшийся в Академии магии Шармбатон. Мильфёй известен тем, что работал кондитером и травил маглов своими сладостями.
Пьер Бонаккорд — французский маг, первый президент Международной конфедерации магов.
Малекри — французский волшебник, драматург. В 1400-ые годы написал пьесу «Увы, я заколдовал себе ноги». В ней содержалось первое упоминание о существовании квиддича во Франции.
Члены сборной Франции по квиддичу (1994), участвовавшие в Чемпионате мира 1994 года.
Лизетта де Ла Кроль (англ. Lisette de Lapin) — французская ведьма, которая в 1422 году в Париже была признана маглами виновной в колдовстве и посажена в тюрьму, однако таинственно исчезла прямо из тюремной камеры. Многие волшебники полагали, что она была анимагом и могла превращаться в зайчиху. Позже некоторые свидетели утверждали, что видели, «как толстая белая зайчиха переплывала Ла-Манш в котле под парусом». Поговаривали также, что впоследствии такая же белая зайчиха стала «доверенным советником при дворе короля Генриха VI».
Известные локации Франции
Канны — город, расположенный на побережье Средиземного моря на юге Франции в регионе, известном как Лазурный Берег (Французская Ривьера). Академия магии Шармбатон находится недалеко от Канн.
Шато Кос д’Этурнель (англ. Château Cos d’Estournel) — знаменитые виноградники и винодельня в районе Сент-Эстеф (регион Бордо, Франция). Это также название красного вина, производящего здесь. Название происходит от «Cos», что в переводе означает «галечный холм», и «d’Estournel» — по имени знакового владельца замка Луи Гаспара д’Этурнель. Луи Гаспар большую часть своей жизни посвятил возвышению и совершенствованию облика и содержания своего имения. В этот период вино Кос д’Этурнель поставлялось ко двору королевы Виктории, императора Наполеона и русского царя. Жюль Верн, Стендаль и Карл Маркс также были ярыми поклонниками этого напитка. Увлечённый аристократ и винодел Луи Гаспар д’Этурнель умер в 1853 году — за два года до абсолютного триумфа его вин Шато Кос д’Этурнель в 1855 году, когда его поместье вошло в список «великих» вин Франции. В 1993 году среди коллекции вин в семье Дурслей можно было найти бутылку вина «Сент-Стефани Шардоне» урожая 1974 года, которое было разлито в Шато Кос д’Этурнель.
Дижон — небольшой городок на востоке Франции. Летом 1993 года его вместе с семьёй посетила Гермиона Грейнджер. Позже Рубеус Хагрид и мадам Максим недалеко от Дижона избавились от слежки Министерства магии Великобритании.
Лион — город в восточно-центральной Франции, административный центр региона Рона-Альпы, расположен между Парижем и Марселем. Город известен своими историческими и архитектурными достопримечательностями. Набор алхимических текстов был переведен с оригинальной латыни и опубликован в Лионе в 1557 году.
Париж — столица Франции, место расположения Министерства магии Франции. Действие предстоящего фильма «Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда» происходит в том числе в Париже.
Пиренеи — горная гряда на Франции. Академия магии Шармбатон находится где-то в Пиренеях, а её фундамент был волшебным образом сложен из горного ландшафта..
Киберон — коммуна на северо-западе Франции, откуда родом квиддичная команда «Квиберонские квоффельеры».
За кулисами
Эмма Уотсон — британская актриса, сыгравшая Гермиону Грейнджер, родилась в Париже, Франция.
Клеманс Поэзи — французская актриса, сыгравшая Флёр Делакур.
Арбен Байрактарай — французский актер, родившийся в Албании. В фильмах «Гарри Поттер и Орден Феникса» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» сыграл роль Антонина Долохова.
Александр Депла — известный французский кинокомпозитор, написавший саундтреки к обоим фильмам «Гарри Поттер и Дары Смерти»]]></text>
</doc>
