<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A4%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%BA_%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D0%BF%D1%83%D0%BF%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фрэнк Долгопупс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мракоборцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пациенты больницы Св.Мунго]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женатые]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса без названных факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Долгопупсов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фрэнк Долгопупс (англ. Frank Longbottom)— отец Невилла, муж Алисы и сын Августы Долгопупс. Бывший мракоборец, член первого Ордена Феникса. Учился в Хогвартсе в конце 60-х — начале 70-х годов ХХ века. Ни в одной книге не назван факультет, который заканчивал Фрэнк. Однако с большой вероятностью это был Гриффиндор.
Факты биографии
Фрэнк родился в чистокровной семье Долгопупсов во второй половине 50-х годов. В одиннадцать лет отправился учиться в Хогвартс. После успешной сдачи экзаменов ЖАБА поступил на курсы подготовки мракоборцев. В конце 70-х принят на работу в Министерство магии в качестве мракоборца.
Нет точной даты женитьбы Фрэнка, но в Орден Феникса они с Алисой вступают вместе. К январю 1980 года оба трижды встречались лицом к лицу с Волан-де-Мортом, и оба трижды выходили из этих противостояний живыми. 30 июля 1980 года у них рождается сын Невилл, которого оба супруга нежно любят.
В конце 1981 — начале 1982 года вместе с женой был схвачен четырьмя наиболее фанатичными последователями Волан-де-Морта: Барти Краучем младшим, Беллатрисой, Родольфусом и Рабастаном Лестрейнджами. Желая выведать у супругов Долгопупс куда делся Тёмный Лорд, Пожиратели смерти подвергли их пытке заклятием «Круциатус» и пытали до тех пор, пока Фрэнк и Алиса не сошли с ума.
Теперь мистер Долгопупс помещён в больницу Св. Мунго и надежды на его выздоровление практически нет.
Этимология
С англ. «Frank» означает «свободный» и «правдивый».
В оригинале имя и фамилия Фрэнка схоже с именем Фрэнка Сайдботтома (Frank Sidebottom).
Франки (Franks) также были германским племенем, которые поселились во Франции и Нидерландах. Это название происходит от слова, переводящегося как «копьё».]]></text>
</doc>
