<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ханна Аббот]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Бармены]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы отелей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Абботов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Долгопупсов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фанаты Златопуста Локонса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ханна Долгопупс (урождённая Аббот) (англ. Hannah Longbottom (née Abbott) — студентка, а с пятого курса и староста факультета Пуффендуй, член Отряда Дамблдора, участница Битвы за Хогвартс. В книге упоминается эпизодически.
Биография
Ханна Аббот родилась в достаточно древней и известной семье волшебников и была полукровкой. Ханна начала посещать Хогвартс 1 сентября 1991 года вместе со знаменитым Гарри Поттером. Поскольку фамилия Ханны, Aббот, была первой в алфавитном порядке, она была первой, чьё имя выкрикнула Распределяющая шляпа. Ханна попала в Пуффендуй, так же, как и Эрни Макмиллан, Сьюзен Боунс и Джастин Финч-Флетчли. Она делила общежитие с Меган Джонс, Сьюзен Боунс и еще двумя девушками.
1992-93
В 1992 году Ханна перешла на второй курс. Когда Тайную Комнату открыли, Ханна была одной из многих учеников, которые считали, что Гарри Поттер и есть Наследник Слизерина после того, как стало известно, что он умеет разговаривать со змеями. Она изначально была настроена скептически к подобным слухам, говоря, что Гарри «всегда казался таким хорошим», но в итоге поменяла своё мнение. Когда василиск атаковал Гермиону, Эрни и Ханна извинились, зная, что Гарри никогда бы не причинил никакого вреда своей подруге. Эрни спросил Гарри, считает ли он, что Драко Малфой — наследник Слизерина, на что Гарри ответил, что едва ли, и Эрни с Ханной очень удивились.
1993-94
На третьем курсе, когда появились слухи, что Сириус Блэк (лучший друг покойного Джеймса Поттера и крестный отец Гарри, что тогда никому не было известно) сбежал из Азкабана, Ханна была убеждена, что он может превратиться в розовый куст, чтобы избежать обнаружения, и рассказывала эту теорию любому, кто соглашался слушать. Однако Сириус Блэк, действительно, использовал анимагическое преображение, чтобы избежать поимки и Азкабана: он превращался в огромного чёрного пса. Ханна была уверена, что Сириус мог бы превратиться в цветущий куст, скорее всего, из-за любви к травологии и влияния профессора травологии, Помоны Стебль, главы их факультета, а также собственной мечтательности.
1994-95
Когда Ханна училась на четвертом курсе, в Хогвартсе состоялся Турнир Трёх Волшебников. Студент Пуффендуя Седрик Диггори был одним из чемпионов, и Ханна полностью поддерживала его во время Турнира. Её также часто видели с Седриком, несмотря на их разницу в возрасте, оба, казалось, были хорошими друзьями. Ханна была среди множества Пуффендуйцев,
кто был возмущён участием в Турнире Гарри Поттера, ставшего вторым Чемпионом, и оказывала поддержку только Пуффендую и Седрику. Это произошло потому, что Пуффендуй не был «избалован» множеством наград и выдающихся учеников, и она, наряду со многими другими, болела за Диггори. Позже в этом же году Седрик Диггори был убит Тёмным лордом, а Гарри стал чемпионом Турнира, и девочка вместе со всеми пуффендуйцами переживала гибель молодого человека (и не только с пуффендуйцами: Седрика любили в школе, для всех его смерть оказалась потрясением). Ханна узнала, что Гарри Поттер утверждает, что Волан-де-Морт действительно вернулся и что Вторая магическая война начата.
Также в этом году в Хогвартсе появился новый учитель по защите от темных искусств, лже-Грюм, показавший ученикам действие Непростительных Заклятий на пауках. Он продемонстрировал это перед Невиллом Долгопупсом, и Ханна и Гермиона выразили  беспокойство за него, так как Невилл, очевидно, испытывал душевные муки (его родителей Пожиратели смерти замучили до потери рассудка именно Круциатусом).
1995-96
В 1995 году, Ханна стала старостой Пуффендуя вместе с Эрни Макмилланом. Вскоре после начала учебного года стало очевидно, что от Долорес Амбридж, как профессора ЗОТИ толку никакого, и Ханна решила присоединиться к Отряду Дамблдора, секретной организации по обучению практической защите от Темных Искусств, возглавляемому Гарри Поттером и, в меньшей степени, Гермионой Грейнджер и Роном Уизли. Она также была одной из немногих, кто верил, что лорд Волан-де-Морт вернулся — вероятно из-за того, что пуффендуец Седрик Диггори, по правдивому утверждению Гарри Поттера, был убит Тёмным лордом в предыдущем году. Однако, в период до первой встречи О.Д. она боялась попасться на глаза Амбридж и попасть в беду. Гарри нашел (не без помощи Добби) Выручай-комнату, и безопасное место для тренировок Отряда Дамблдора таким образом было найдено.
Давление на пятикурсников, готовящихся к сдаче СОВ, было, безусловно, очень сильным, и Ханна, перенервничав, расплакалась во время травологии, заявив, что слишком глупа и не сдаст экзамены. Конечно, она была тут же доставлена в Больничное крыло, где мадам Помфри дала девочке успокаивающее зелье. Несмотря на лечение, Ханна все-таки сильно переволновалась и во время практического экзамена по трансфигурации случайно превратила хорька в стаю фламинго. Ханна была одним из членов ОД, которые помогли Гарри, когда он был атакован Драко Малфоем, Грегори Гойлом и Винсентом Крэббом в конце пятого курса, доказав верность Отряду Дамблдора и свою веру в Гарри Поттера.
1996-97
На шестом курсе на уроке травологии Ханна узнала, что ее маму нашли мертвой. Ханну забрали с урока, и, вероятно, из школы.
1997-98
Ханна была вынуждена вернуться в Хогвартс в 1997 году, так как лорд Волан-де-Морт взял на себя контроль над школой, и её посещение  стало обязательным для всех, кроме «грязнокровок»; маглорождённым нужно было прежде зарегистрироваться в Комиссии по учёту магловских выродков, хотя едва ли им позволили бы обучение в Хогвартсе даже в этом случае. Вернувшись в Хогвартс, Ханна стала членом возрожденного Отряда Дамблдора, воссозданного Невиллом Долгопупсом, Полумной Лавгуд и Джинни Уизли в отсутствие Гарри, Рона и Гермионы. Они снова объединены. Отряд Дамблдора продолжал обучать студентов реальной защите от Тёмных искусств. Именно ОД (наряду с Орденом Феникса) боролся с Волан-де-Мортом и Пожирателями смерти в 1997-1998 годах, каждый по-разному (Ли Джордан, к примеру, организовал с друзьями подпольную радиостанцию, а профессора Макгонагалл и Снегг старались, насколько возможно, защитить учеников от террора Амикуса и Алекто Кэрроу). Разумеется, эти люди в Битве за Хогвартс сражались против Волан-де-Морта. Ханна и Невилл, вероятно, стали ближе в 1997 году, после возрождения ОД и участия в Битве.
Битва за Хогвартс
Когда Гарри Поттер вернулся в Хогвартс 1 мая 1998 года, Ханна осталась в школе и сражалась в Битве за Хогвартс. Первоначально она входила в группу студентов под руководством Фреда и Джорджа Уизли, которым было поручено защищать тайные ходы в Хогвартсе от вторжения Пожирателей Смерти. Позже, на втором этапе битвы, Гарри спас её и Симуса Финнигана, закрыв их щитовыми чарами, когда лорд Волан-де-Морт послал проклятие в их сторону. Ханна стала свидетельницей окончательной смерти Волан-де-Морта, не пострадав в битве.
Дальнейшая жизнь
Как сказала в одном из интервью Джоан Роулинг, Ханна стала хозяйкой «Дырявого котла» и вышла замуж за Невилла Долгопупса. Также биография Ханны, наряду с другими членами ОД, была описана в книге Отряд Дамблдора: Тёмная сторона демобилизации. Также Ханна упоминалась в газетной статье Риты Скитер «Воссоединение Отряда Дамблдора на финале Чемпионата мира по квиддичу». Оттуда можно узнать о намерениях миссис Долгопупс продать паб и устроиться на должность школьного целителя в Хогвартс. Также отмечается пристрастие Ханны к алкоголю, в частности, огненному виски Огдена. Хотя, зная стиль Скитер, можно предположить, что всё это не более чем грязные сплетни.
Перевод фамилии
В книгах бывает разный перевод фамилии. В одних книгах Ханна появляется с фамилией Аббот, в других с фамилией Эббот. По-английски, фамилия будет выглядеть так: Abbot. Естественно, тут возникают затруднения.
Фамилия Abbot (Abbott) происходит от слова "аббат" (abbot), которое, в свою очередь произошло от арабского "abba" или "aba" - что значит "отец". Недаром католических священников называют этим словом, например, патер (отец) Браун - герой рассказов Г. К. Честертона.
Этимология
Имя Ханна (вариант имени «Анна») происходит от древнееврейского слова (חנה), означающего «благодать», «милость».
Фамилия Аббот произошла от слова «аббат». Аббатами в V-XVIII века называли настоятелей католических монастырей. Вероятно, один из предков Ханны носил этот церковный титул.]]></text>
</doc>
