<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хогвартский квиддичный стадион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хогвартский квиддичный стадион (англ. Hogwarts Quidditch pitch) расположен к западу от замка. На нём проводятся межфакультетские чемпионаты по квиддичу.
Описание
Стадион представляет собой овальное поле, засаженное газоном. В центре находятся линия и центральный круг (начерчены по аналогии с магловским футболом). С двух сторон центрального круга находятся раздевалки для команд-соперниц.
По краям стадиона расположено по три шеста с кольцами, похожими на те, из которых выдуваются мыльные пузыри. Согласно книгам все шесты имеют одинаковую высоту 50 футов (чуть больше 15 метров), в фильмах же они имеют разную высоту. На вратарских площадках заканчивается газонная часть и начинается песочная.
Само здание, если можно так выразиться, представляет собой деревянную каркасную конструкцию, по периферии которой расположено 16 башен, поскольку игра происходит в воздухе. На верху башен расположены небольшие трибуны под козырьками (высота башенных трибун соответствует высоте самого высокого кольца). На этих трибунах размещаются обычно персонал Хогвартса и прочие взрослые волшебники, например, родственники студентов: во втором фильме на одной из трибун сидел отец ловца слизеринской сборной Драко Малфоя Люциус. Между башнями также расположены зрительские трибуны, занимаемые студентами.
Крыши башен пирамидальные четырёхгранные, увенчанные флагштоками с вымпелами факультетов. Башни обшиты тканевым материалом с изображением символов четырёх факультетов Хогвартса, также стены на поле обшиты таким же материалом (по аналогии с рекламными баннерами на магловских футбольных стадионах).
На одной из башен, обшитой тканями с чёрно-белым изображением герба Хогвартса, расположена комментаторская со счётчиком забитых голов. Самым известным комментатором матчей был Ли Джордан. Поскольку он являлся патриотом своего факультета Гриффиндор, то его часто начинало заносить, а потому с ним постоянно сидела профессор Магконагалл, которая контролировала его. После его ухода в связи с окончанием школы пост комментатора занимали пуффендуец Захария Смит, а также когтевранка Полумна Лавгуд. Но эти двое по своим характеристикам и рядом не стояли с Ли Джорданом, а потому Макгонагалл также вынуждена была их контролировать. По всей видимости, она осуществляет контроль над всеми комментаторами матчей с тех самых пор, как начала работать в Хогвартсе.
В начале игры обе команды зависают на мётлах над центральным кругом, а на последнем стоит судья мадам Трюк, которая выпускает из ящика бладжеры и снитч. Эти три мяча разлетаются самостоятельно. Последним она выпускает квоффл и игра начинается. По ходу игры она летает на поле, назначая наказание за нарушения, а в конце игры объявляет победителя.
После каждого забитого гола звучит гонг.
Иное использование
Во время проведения Турнира Трёх Волшебников на поле был сооружён громадный лабиринт из кустов живой изгороди, в центре которого был помещён главный трофей — Кубок Турнира.
Размеры
Квиддичное поле Золотого стадиона, на котором проводятся международные матчи, по всей видимости, имеет те же размеры, что и в Хогвартсе, только само здание на порядок более крупных размеров. Если учесть, что Золотой стадион вмещает до 100 тысяч зрителей, то по размерам он вполне сопоставим с такими гигантами среди магловских футбольных стадионов, как, например, ныне не существующий стадион имени Кирова в Петербурге или же Лужники в Москве.]]></text>
</doc>
