<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D1%81%D0%BC%D0%B8%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хогсмид]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Все населённые пункты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хогсмид]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Населённые пункты Великобритании]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Деревни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хогсмид (англ. Hogsmeade) — маленькая деревушка, расположенная недалеко от Хогвартса, единственный населённый пункт в Великобритании, где совершенно нет маглов. Основана в средние века Энгистом из Вудкрофта.
На центральной Верхней улице Хогсмида находятся кондитерская «Сладкое королевство», несколько магазинов смешных сувениров, магазин письменных принадлежностей «Писарро», совиная почта и несколько пивных баров, наиболее популярный из которых — «Три метлы». О двух жителях Хогсмида, владелице «Трёх Мётел» мадам Розмерте и хозяине бара «Кабанья голова» Аберфорте Дамблдоре, в Поттериане рассказывается более подробно.
Ещё одна достопримечательность Хогсмида — стоящая на окраине Визжащая хижина, но к ней жители деревни предпочитают не приближаться.
Любой ученик Хогвартса, начиная с третьего курса, получает право посещать Хогсмид три-четыре раза в год, если родители или опекун предоставят школьной администрации письменное разрешение. За плохое поведение ученика этого права могут лишить декан факультета или иной представитель школьного руководства. Так, например, на третьем курсе, по инициативе профессора Макгонагалл, данного права до конца года лишился Невилл Долгопупс, потерявший по небрежности бумажку с паролями от портрета в гостиную, а на пятом курсе такой возможности, по инициативе генерального инспектора Амбридж, был лишён Гарри Поттер, за то, что в Хогсмиде дал интервью о возрождении Волан-де-Морта для журнала «Придира».
Известно, что в этой деревне находился коттедж, в котором жили Элфинстоун Урхарт и Минерва Макгонагалл в 1980-е годы. После смерти Урхарта, Макгонагалл продала дом и переехала в Хогвартс.
В мае 1998 года жители Хогсмида приняли участие в Битве за Хогвартс, на её завершающем этапе присоединившись к защитникам замка.
Заведения Хогсмида
Магазины:
«Дэрвиш и Бэнгз» — магазин волшебных принадлежностей
«Зонко» — волшебные приколы.
«Магазин перьев Писарро».
«Сладкое королевство» — кондитерская.
«Шапка-невидимка» — магазин одежды.
«Музыкальный магазин Доминик Маэстро» — музыкальная лавка.
Кафе и бары:
«Кабанья голова» — очень старый бар с не очень хорошей репутацией.
Кафе мадам Паддифут — милое романтическое кафе.
«Три метлы» — кафе-бар для всех.
«Чайный пакетик Розы Ли» — чайная.
Другие заведения:
Хогсмидское отделение совиной почты — место, где можно нанять почтовую сову для отправки письма или посылки.
Вероятно, в Хогсмиде есть и другие заведения, не названные в книгах: орган самоуправления (Ратуша, например), а также мелкие лавки, продающие ингредиенты для зелий, товары повседневного спроса, продукты и т. д. Возможно, что есть и другие «заведения общественного питания», помимо вышеупомянутых.
Станция Хогсмид
Хогсмид — название не только деревни, но и ближайшей к Хогвартсу железнодорожной станции. Чтобы добраться до станции Хогсмид, надо сесть на поезд «Хогвартс-экспресс», который отправляется с вокзала Кингс Кросс в Лондоне, с платформы 9¾. На платформу 9¾ можно попасть, пройдя через кирпичную стену, разделяющую платформы 9 и 10. (Платформы 9 и 10 на станции «Кингс Кросс» в Лондоне действительно существуют.) На карте (слева), которую Дж. К. Роулинг нарисовала для съёмок фильмов по своим книгам, станция находится к юго-востоку от школы, а деревня Хогсмид — к северо-западу.
За кулисами
В «Волшебном мире Гарри Поттера», тематическом развлекательном парке в Орландо, существует Хогсмид с его основными заведениями.]]></text>
</doc>
