<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходаг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Классификация Министерства Магии/ⅩⅩⅩ]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные существа по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ходаг (англ. Hodag) — магическое животное Северной Америки.
История
В 1620-х годах Изольда Сейр и пакваджи Уильям в своих путешествиях наблюдали, как охотится ходаг.
Ходаг часто забирается на магловские фермы по ночам в поисках лунных тельцов. Своеобразные повадки Ходага вызывают у маглов живое любопытство и значительный интерес.
Департамент МАКУСА по дезинформации не-магов, проделав немалую работу, сумел убедить людей в том, что свидетельства видевших ходага — не более, чем досужие выдумки.
Места обитания
Ходаг — обитатель Северной Америки. В настоящее время среда обитания животного искусственно ограничена защищенной областью в штате Висконсин.
Внешний вид и повадки
Ходаг — рогатое существо с головой, похожей на лягушачью, с красными светящимися глазами и длинными клыками, размером с большую собаку.
Питается ходаг, в основном, лунными тельцами.
Ингредиент
Магическое вещество содержится, главным образом, в рогах животного, и, растёртое в порошок, делает человека неуязвимым к алкоголю и способным не спать семь суток подряд.
За кулисами
Ходаг — вымышленное чудовище, первоначально являвшееся результатом мистификации-шутки, но затем ставшее частью фольклора американского штата Висконсин и нашедшее отражение в массовой культуре. Его история сосредоточена в основном вокруг города Райнлендера в северной части штата Висконсин, где, по сообщениям, оно было обнаружено.
В 1893 году газеты сообщили об открытии Юджином Шепардом чудовищного животного под названием «ходаг» в Райнлендере, штат Висконсин. Он, по сообщениям, обладал «головой лягушки, оскаленной мордой гигантского слона, толстыми короткими ногами, на которых имелись огромные когти, спиной динозавра и длинным хвостом с шипами на конце».]]></text>
</doc>
