<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хогвартс-экспресс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Магический транспорт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хогвартс-Экспресс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Хогвартс-экспресс» (англ. Hogwarts Express) — специальный поезд, влекомый алым паровозом, предназначенный для доставки студентов Хогвартса к месту учёбы и обратно. Иногда «Хогвартс-экспресс» доставляет к месту работы новых преподавателей.
Ходит как минимум шесть раз в год: 1 сентября, по окончании Рождественских и Пасхальных каникул — по маршруту «Лондон — ст. Хогсмид»; начало Рождественских, Пасхальных каникул, и по окончании учебного года — по маршруту «ст. Хогсмид — Лондон». Отправление из Лондона — в 11 часов с платформы 9¾ вокзала «Кингс-Кросс». Прибытие — вечером, около 19 часов: поезд идёт весь день и к моменту прибытия уже темно (расстояние составляет около 600 км).
Неизвестно, используется ли «Хогвартс-экспресс» помимо этих шести дней. Однако в фильме «Гарри Поттер и Тайная Комната» профессор Снегг во время выговора Гарри и Рону упоминает, что будь они студентами Слизерина, они бы уже сегодня отправлялись домой на поезде, таким образом похоже этот вид транспорта используется чаще, чем предполагается.
Магия несовершеннолетних в «Хогвартс-экспрессе» разрешена.
История
Насколько мы знаем из ранних исторических источников, а также различных гравюр, прежде студенты Хогвартса прибывали в школу разными способами. Например, некоторые прилетали на мётлах (минусом этого способа является сложность перевоза чемоданов и клеток с животными), другие приезжали на заколдованных телегах, а позже и в каретах; некоторые пытались трансгрессировать (чаще всего это заканчивалось трагически, ведь замок и его земли всегда были защищены антитрансгрессионными чарами), другие же приезжали на различных магических существах.
Несмотря на все несчастные случаи, которые сопровождали рискованные средства передвижения, не говоря уже о том, что волшебники часто попадались на глаза маглам, ответственность за доставку детей в школу ложилась на плечи их родителей. Так продолжалось до принятия международного Статута о секретности в 1689 году. С этого момента Министерство магии поставило перед собой задачу — придумать безопасный способ доставки сотен детей-волшебников из центра Британии в секретную школу, расположенную на горах Шотландии.
Сначала Министерство магии использовало порталы, которые были расположены по всей Британии. Однако этот способ не срабатывал на 100%. Больше трети студентов не успевали добраться до портала вовремя или же просто не могли найти объект, который бы перенёс их в школу. Также многие дети страдали портальной болезнью (прим. переводчика: морская болезнь), и поэтому каждый год больничное крыло было заполнено студентами первые несколько дней обучения, в то время как другие студенты с легкостью преодолевали истерики и тошноту.
Понимая, что порталы – не самая хорошая идея, Министерство магии все же не могло придумать другого способа транспортировки студентов. Возвращаться к более ранним способам было невозможно. Как вариант рассматривалось путешествие через камины, если подключить Хогвартс к сети летучего пороха, однако директора боялись за безопасность школы.
Смелое и крайне противоречивое решение проблемы прошло в голову работнице Министерства по имени Отталин Гэмбл, она восхищалась магловскими изобретениями и решила, что поезд — это самый лучший вариант.
Откуда к нам пришёл Хогвартс-Экспресс — до сих пор неизвестно, хотя, говорят, что согласно секретным записям Министерства Магии, для операции по установке поезда понадобилось применить чары забвения шестьдесят семь раз, и самое крупномасштабное в Британии заклинание «скрытия» предметов от магловских глаз. Наутро, после всех этих действий, блестящий алый поезд с множеством вагонов вызвал восхищение всех жителей Хогсмида (которые даже не поняли, что у них теперь есть вокзал). Несколько работников станции, которая находилась ниже, провели весь год, ощущая, что они упускают что-то важное.
Хогвартс-Экспресс дорабатывали много раз, прежде чем Министерство магии позволило студентам ездить на нём. Множество чистокровных семей были в ярости от идеи, что их детям придётся пользоваться магловским транспортом, который, по их мнению, был небезопасным, антисанитарным и просто унизительным. Однако, Министерство магии решило – либо студенты пользуются поездом, либо вообще не посещают школу. Возражения не принимались.
Внешний вид и внутреннее убранство
Локомотив и вагоны «Хогвартс-экспресса» окрашены в красный цвет.
Пассажирские вагоны бывают двух типов: купейные и общие. В каждом купе есть два дивана друг напротив друга, багажные полки и лампа, качающаяся при движении. Вероятно, купе рассчитано на четверых, но при желании туда могут поместиться шестеро. Вдоль вагона проходит достаточно тесный коридор, там перемещаются студенты и продавщица с тележкой сладостей.
В общем вагоне попарно располагаются диваны со столиками между ними и багажными полками наверху; перегородки отсутствуют. .   Отсеки в поезде обозначены буквами, так, например, заседание «Клуба Слизней» проходит в купе «Ц». Вагон для старост находится в самом начале поезда.
Хогвартс-экспресс не очень вместительный, поэтому у студентов часто возникают проблемы с нахождением свободного места.
Персонал
Из взрослых на «Хогвартс-экспрессе» обычно едут только бригада машинистов и ведьма, продающая сладости (поезд добирается почти целый световой день). За порядком в вагонах следят старосты факультетов и старосты школы.
Не вполне понятным образом Гермионе Грейнджер в первой книге, а Римусу Люпину в третьей книге, удалось посетить будку машиниста паровоза, что при движении поезда обычному человеку сделать крайне трудно и опасно, так как проходом туда из первого вагона (через тендер) паровоз не оборудован. Возможно, они и не делали это, а общались с машинистом через переговорное устройство.
Машинист делает объявление по громкой связи о приближении к станции и предупреждает первокурсников о том, чтобы они оставили вещи в вагонах — их доставят в замок отдельно. После завершения поездки вагоны даже не проверяют на наличие оставшихся пассажиров или потерянных вещей. В 1996 году парализованному заклинанием Малфоя Гарри пришлось вместе с Тонкс выпрыгивать из поезда на ходу, так как они опоздали на выход до отправления в обратный путь. Видимо, стоп-крана в вагоне тоже нет.
Интересные факты
Локомотив, игравший в фильмах роль «Хогвартс-экспресса» — паровоз типа GWR 5972 Olton Hall. Он был построен в 1937 году в Суиндоне и прослужил до 1963 года. Затем паровоз оказался на складе металлолома, где его нашли, восстановили и в дальнейшем времени использовали на съёмках фильмов. В данный момент он является выставочным экспонатом Национального музея истории железных дорог в Йорке.
Маршрут поездов «West Highland Line», который использовался для сцен с «Хогвартс-экспрессом» в фильмах о Гарри Поттере, стал абсолютным победителем среди других 400 соперников на звание самого живописного маршрута во всем мире из-за его чудесных пейзажей и знаменитого Гленфиннанского виадука с 21 аркой. Этот путь объединяет Маллейг с Глазго, управляет им легендарная компания «First ScotRail». В летний сезон паровоз, который используется как «Хогвартс-экспресс», курсирует между Форт Уильям и Маллейгом.
Алый паровоз воплощён в «Волшебном мире Гарри Поттера» в 2014 году. Каждый день на нём перевозят туристов из одной части развлекательного парка, Косого переулка — в другую, Хогсмид. В каждом купе вместо окна расположен экран, на который проецируются различные сюжеты из «поттерианы».]]></text>
</doc>
