<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0_%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хроники мира Гарри Поттера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Годы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хронология событий в серии романов о Гарри Поттере восстановлена по одной дате, напрямую указанной в книге «Гарри Поттер и Тайная комната». Почти Безголовый Ник скончался 31 октября 1492 года и отмечал Юбилей смерти — 500 лет, а стало быть события разворачиваются в 1992 году. Гарри Поттер в это время обучался на втором курсе, который приходится на 1992—1993 учебный год. В Хогвартс поступают в 11 лет, а это значит, что Поттер родился 31 июля 1980 года и поступил в школу в 1991 году.
В этой статье собраны основные события по годам. Более незначительные указаны в статьях, посвящённых конкретным годам.
IV век до Н.Э
382 г. до н. э. — семейство Олливандер открывает свою фирму по изготовлению волшебных палочек.
конец X века — начало XI века
962 г. н. э. — в Европе начинают использовать мётлы для полетов.
основан Хогвартс.
XI век
возникает квирдитч, прообраз современного квиддича.
XV век
1473 — прошёл финальный матч первого Кубка мира по квиддичу, в котором было зафиксированно около 700 нарушений.
1492 — казнь сэра Николаса де Мимси-Дельфингтона. Факультет Гриффиндор получил своё привидение. В этом же году родился Боумен Райт, кузнец-волшебник, выковавший первый снитч.
XVII век
1612 — произошло восстание гоблинов в непосредственной близости от Хогсмида, одна из гостиниц которого, была использована в качестве штаба восставшими.
1637 — Министерством магии принят Кодекс поведения оборотней.
1654 — открылся книжный магазин «Флориш и Блоттс».
1689 — принят Международный Статут о Секретности.
1692 — прошёл саммит Международной Конфедерации магов, где обсуждался вопрос сокрытия волшебных существ от маглов.
XVIII век
1707 — официально учреждено Министерство магии. Первым Министром магии становится Улик Гамп.
1718 — Дамокл Роули сменил Улика Гампа на посту Министра магии.
1726 — Роули подал в отставку. Пост Министра занял Персей Паркинсон.
1733 — Элдрич Диггори становится Министром магии.
1747 — Альберт Бут становится Министром магии после смерти Диггори.
1750 — Были приняты первые законодательные акты относящихся к игре в квиддич.
1752 — восстание гоблинов. Бут уходит в отставку и на его место приходит Бэзил Флэк. Гоблины объединяются с оборотнями. Флэк уходит в отставку. Министром магии становится Гесфестус Гор. Восстание гоблинов подавлено.
1762 — введён запрет на игру крекьяун.
1770 — Максимилиан Крауди занимает пост Министра магии.
1781 — Портеус Натчбулл становится Министром магии.
1789 — пост Министра магии занимает Анктуоус Осберт.
1792 — на очередном Турнире Трёх Волшебников задание поймать василиска закончилось трагедией. Турнир был закрыт до 1994 года.
1798 — Министерство магии возглавила первая женщина-министр Артемизия Лафкин
XIX век
1811 — Гроган Стамп сменил Артемизию Лафкин на посту Министра Магии.
1819 — Гроган Стамп оставляет пост Министра магии, его место занимает Джозефина Флинт.
1827 — Министром магии становится Отталин Гэмбл.
1835 — Радольфус Лестрейндж сменяет Гэмбол на посту Министра.
1841 — Гортензия Миллифут садится в кресло Министра магии.
1849 — Эванджелина Орпингтон сменяет Миллифут на посту министра.
1855 — Присцилла Дюпон становится Министром магии.
1858 — на пост Министра магии становится Дугалд МакФэйл.
1865 —Фэрис Спэвин сменяет МакФэйла на посту Министра.
1881 — родился Альбус Дамблдор, один из величайших магов ХХ столетия
1899 — Дамблдор окончил Хогвартс, но остаётся дома, вынужденный ухаживать за сестрой после смерти матери, непродолжительная дружба Альбуса Дамблдора с Геллертом Грин-де-Вальдом, зарождение идей движения «Магия превыше всего во имя всеобщего блага». Смерть Арианы Дамблдор и ссора бывших соратников.
XX век
1903 — Венузия Крикерли становится Министром магии.
1912 — Арчер Эвермонд сменяет Крикерли на посту Министра.
1923 — Лоркан МакЛайрд становится Министром магии.
1925 — Министром магии становится Гектор Фоули.
1926 — рождение Меропой Мракс сына, названного Томом Марволо Реддлом. Смерть Меропы
1932 — происшествие в Илфракомбе, когда валлийский зелёный приземлился на пляж, переполненный маглами.
1935 — Джокунда Сайкс совершила первый беспосадочный перелёт через Атлантику на метле.
1939 — распространение угрозы Грин-де-Вальда по всей Европе. Министром магии Британии становится Леонард Спенсер-Мун.
1943 — 13 июня шестнадцатилетний Том Реддл (принявший к этому времени псевдоним Волан-де-Морт) открывает Тайную комнату, вследствие чего гибнет Плакса Миртл. Из Хогвартса исключают третьекурсника Рубеуса Хагрида, на которого свалил вину в смерти девушки Том Реддл. Волан-де-Морт создаёт первый крестраж — Дневник Тома Реддла. Летом он убивает родного отца и деда с бабкой, похищает у дяди Кольцо Марволо Мракса и делает из него второй крестраж.
1945 — Количество жертв Грин-де-Вальда в Европе «во имя общего блага» становится совершенно фантастическим, откладывать сражение с ним более нельзя. Альбус Дамблдор побеждает в поединке Геллерта Грин-де-Вальда и становится хозяином Бузинной палочки. Грин-де-Вальд уходит в крепость Нурменгард, где находится до конца жизни.
1947 — по инициативе Ньюта Саламандера был создан Реестр Оборотней.
1948 — Вильгельмина Тафт становится Министром магии.
1956 — Минерва Макгонагалл становится преподавателем трансфигурации.
1959 — после смерти своей матери Игнатий Тафт избирается Министром магии.
1960 — рождение четырёх «Мародёров», Лили Эванс и Северуса Снегга
1962 — Нобби Лич становится первым маглорожденным волшебником на посту Министра магии Британии.
1968 — Юджина Дженкинс занимает пост Министра магии.
1970 — Волан-де-морт начинает активную пропаганду на территории Англии.
1975 — Министром магии становится Гарольд Минчум.
1976 — сцена у озера (см. Северус Снегг, раздел «худшее воспоминание Снегга»): Северус Снегг окончательно утрачивает дружбу Лили и примыкает к сторонникам Тёмного Лорда.
1980 — в январе Сивилла Трелони произносит Пророчество о Волан-де-Морте и ребёнке, который должен родиться и победить его. Подслушавший Снегг доносит часть предсказания до Тёмного Лорда. В июле рождаются Невилл Долгопупс и Гарри Поттер, оба подходят под описание, но Волан-де-Морт выбирает Гарри. Глубокой осенью Снегг просит Дамблдора защитить Лили Поттер и её семью и переходит на сторону «Ордена Феникса».
1981 — 31 октября Волан-де-Морт убивает Лили и Джеймса Поттеров, пытаясь убить годовалого Гарри, поражён рикошетом собственного заклятия и исчезает.
90-е годы, десятилетие, описанное в романах
1990 — Корнелиус Фадж возглавил Министерство магии.
1991 — Гарри Поттеру исполняется 11 лет. Мальчик узнаёт, что он волшебник и поступает в Хогвартс, где подружился с Роном Уизли и Гермионой Грейнджер.
1992 — Волан-де-Морт с помощью профессора Квиррелла пытается завладеть философским камнем, планируя обрести «промежуточное тело» и после воскреснуть, активизировав один из крестражей. Эти планы разрушил Гарри Поттер. Философский камень уничтожен. Возвращение Тёмного Лорда откладывается.
1993 — в Тайной комнате убит древний василиск, «Ужас Слизерина». Гарри Поттер уничтожает крестраж Дневник Тома Реддла.
1994 — Июнь. Предатель Питер Петтигрю, прятавшийся последние 13 лет в облике крысы, разоблачён. Он ударяется в бега и находит Тёмного Лорда. Волан-де-Морт обретает первого слугу. В конце августа из-под домашнего ареста освобождён Барти Крауч-младший. Он становится вторым, намного более преданным и полезным слугой Хозяина.
1995 — Июнь. Волан-де-Морт возвращает себе тело. Седрик Диггори становится первой жертвой второй волшебной войны. Гарри Поттер чудом избегает смерти в схватке с Тёмным Лордом. Созваны вновь Пожиратели смерти. Альбус Дамблдор опять собирает Орден Феникса. Волшебное сообщество не верит утверждению Дамблдора, что Тёмный Лорд вернулся.
1996 — желание Волан-де-Морта узнать полный текст пророчества привело к битве в Отделе Тайн в Министерстве магии. Убит Сириус Блэк. Тёмного Лорда увидели так много волшебников, что его возвращение стало неоспоримым. В результате Корнелиус Фадж был смещён с должности министра. Новым министром стал Руфус Скримджер.
1997 — Дамблдор завершает подготовку Гарри Поттера. Теперь юноша должен завершить начатые поиски крестражей, уничтожить их и убить утратившего бессмертие Волан-де-Морта.
1998 —1 мая — ограбление банка Гринготтс. Впервые в истории из банка похищены ценности.]]></text>
</doc>
