<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A5%D1%8C%D1%8E%D0%B3%D0%BE_%D0%93%D1%80%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D1%80-%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хьюго Грейнджер-Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 2000-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Полукровки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хьюго Грейнджер-Уизли (англ. Hugo Granger-Weasley) — полукровка, младший ребенок Рональда Уизли и Гермионы Грейнджер. У него есть старшая сестра, Роза.
Биография
Предположительно, Хью родился в промежутов между 1 сентября 2007 года и 31 августа  2008-го года. Он примерно на два года младше сестры, и одногодка кузины, Лили Поттер. С Лили у Хью замечательные отношения, если судить по тому, с какой легкостью они могут найти общие темы для беседы даже в оживленной толпе платформы 9¾, и с каким увлечением примутся за обсуждение этих тем.
В 2017-м году Хью вместе с родителями провожает старшую сестру, на Хогвартс-экспресс в ее первую поездку в Школу Чародейства и Волшебства. Хьюго и Лили в полной мере разделяют горячее желание поскорее присоединиться с братьям и сестрам и тоже отправиться в Хогвартс. На платформе между ними разгорается жаркое обсуждение преимуществ одних факультетов перед другими, в ходе которых дети фантазируют, на какой факультет их распределит шляпа, когда придет их черед ехать в Хогвартс.
Этимология
«Хьюго» — латинизированная форма имени «Хью», которое означает «яркий духом и разумом». Возможно, Хью назван в честь отца Гермионы, или прадеда со стороны бабушки Молли. Вероятно также, что Рон и Гермиона хотели, чтобы у их детей были такие же инициалы, «Р» и «Х» (в английском варианте имена Hermione и Hugo начинаются на одну букву).
За кулисами
В фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2» роль Хьюго Уизли исполняет Райан Тернер.
Книга «Гарри Поттер и Кубок Огня» была награждена премией Хьюго, и существует мнение, что Роулинг, называя одного из персонажей именем Хьюго, хотела отблагодарить читателей, голосовавших за нее.
Появление
Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 2]]></text>
</doc>
