<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B8_%D0%A3%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чарли Уизли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ловцы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1970-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Капитаны квиддичных команд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Предатели крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магозоологи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Уизли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи Harry Potter: Hogwarts Mystery]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чарльз «Чарли» Уизли (англ. Charles «Charlie» Weasley) — второй сын Артура и Молли Уизли.
Годы учебы 1984-1991
Родился в декабре, поэтому поехал в Хогвартс не в год своего одиннадцатилетия, а на следующую осень. Поэтому был старше многих других своих однокурсников.
Квиддич
В школе был капитаном команды Гриффиндора по квиддичу, отличным ловцом. Как говорил Оливер Вуд, если бы Чарли не увлекся драконами, то играл бы за сборную Англии по квиддичу.
Учеба
В годы учёбы в Хогвартсе Чарли проявил особую любовь к животным, за что его очень уважает Рубеус Хагрид. При выборе дополнительных предметов в конце второго курса, Чарли выбрал Уход за магическими существами, т.к. всегда любил работать на свежем воздухе.
Чарли дважды сдавал испытания по Трансгрессии. В первый раз он трансгрессировал на пять миль дальше чем следовало, в магловский супермаркет.
Внешность
Чарли — человек среднего роста, коренастый, с широким добродушным лицом. По телосложению из всех братьев больше похож на близнецов. Руки у него мускулистые, в мозолях со следами ожогов — результат работы с драконами. Упоминая о его провале первого экзамена по трансгрессии, Рон говорит, что Чарли крупнее него.
В 1997 году Чарли отрастил длинные волосы. Миссис Уизли усадила его подстригать, но позже Чарли собирался за ночь отрастить себе волосы обратно.
Характер
Как и большинство детей Уизли, весёлый, любит пошутить, с лёгким характером.
После Хогвартса
Волшебная палочка
Закончив Хогвартс, Чарли сменил свою волшебную палочку. А старая палочка Чарли досталась его младшему брату Рону.
Драконоводство
После окончания Хогвартса Чарли живёт и работает в Румынии, в заповеднике по разведению драконов. Молодой человек не отличается скрупулёзным следованием правилам: когда выяснилось, что недавно вылупившийся дракончик нуждается в новом доме, Чарли уговорил своих друзей привезти малыша из Хогвартса в заповедник, минуя все формальности. Благо те всё равно летели в нужном направлении.
В 1994 году Чарли был одним из драконоводов, обслуживающих драконов, привезенных в Хогвартс для первого задания на Турнире Трёх Волшебников.
Общение с родными
Чарли был шафером на свадьбе у старшего брата Билла 1 августа 1997 года.
Вторая магическая война
Когда началась Вторая магическая война, Чарли Уизли стал членом второго состава Ордена Феникса. В его обязанности входило налаживание контактов с зарубежными волшебниками.
Чарли Уизли принимал участие в Битве за Хогвартс.
Дальнейшая судьба
К 2014 году Чарли до сих пор не был женат.
Он посещает финальную игру Чемпионата мира по квиддичу в Аргентине, где поддерживает Сборную Болгарии.]]></text>
</doc>
