<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Человек]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Генетика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Человек (англ. Human) — одна из рас в мире Гарри Поттера, представители которой почти не отличаются от представителей Homo Sapiens реального мира.
Описание
Люди отличаются друг от друга по нескольким основным признакам:
рост
вес
цвет глаз
цвет кожи
цвет волос, их длина и особенности (прямые или волнистые, гладкие или пышные и пр.)
телосложение, размеры и форма ног, рук, туловища, частей лица и т. д.).
В мире Гарри Поттера
В магическом мире всех людей принято делить по статусу крови на три группы:
волшебники (которые в свою очередь делятся на чистокровок, полукровок и маглорождённых)  — люди, обладающие волшебной силой.
маглы — люди, не обладающие волшебной силой.
сквибы — люди, родившиеся в семье волшебников, но не обладающие волшебной силой.
Большинство героев книг о Гарри Поттере являются людьми.
Люди волшебного мира считают себя высшей расой, и представителей других рас называют «разумными волшебными существами». Люди, считающие себя умнее других народов, устанавливают законы магического мира и осуществляет контроль за другими магическими существами. Органом управления в волшебном мире является Министерство магии.
Человек и другие существа из мира Гарри Поттера
Некоторые волшебники вступают в связи с такими существами как гоблины, вейлы, великаны, и в результате на свет появляются полулюди. В волшебном мире существует много предубеждений против полулюдей (в первую очередь — великанов) и встречаются случаи их дискриминации в обществе.
Также в мире Гарри Поттера есть существа, которые по происхождению являются людьми, но в связи с определёнными обстоятельствами их относят и к другим расам — это оборотни, маледиктусы, обскуры и вампиры. Детей, родившихся от связи человека и вампира, тоже относят к полулюдям.
По интеллекту люди значительно превосходят представителей некоторых народов, к примеру, великанов  или троллей. Но есть существа, интеллект которых примерно равен человеческому — это кентавры, гоблины, домашние эльфы. То же самое касается и уровня владения магией. Магия кентавров, русалок, великанов значительно слабее магии людей. А вот домашние эльфы и, вероятно, гоблины по уровню владения магическими способностями не уступают людям. 
Большинство разумных волшебных существ имеют анатомические и физиологические сходства с человеком. Это гоблины, вейлы, великаны, ведьмы, домашние эльфы, дварфы, пакваджи. Все эти существа прямоходящи, обладают речью, имеют сходное с человеческим строение тела. Тела некоторых магических существ представляют собой гибрид человека и животного. Это русалки (тело человека и хвост рыбы), кентавры (тело лошади и торс, руки и голова человека), сфинксы (голова человека и тело льва). Лепреконы, пикси, феи, тролли, садовые гномы также имеют внешние сходства с человеком.
Разногласия между человеком и другими разумными волшебными существами
Человек является единственным существом волшебного мира, которому разрешено пользоваться волшебной палочкой. Этот факт был одной из причин разногласий между людьми и гоблинами. Гоблин Крюкохват при разговоре с Гарри Поттером и его друзьями сказал: «Волшебники не желают делиться тайными знаниями о волшебных палочках с другими магическими народами. Они препятствуют нам развивать свои возможности!». Неизвестно, по каким причинам люди не разрешали пользоваться палочкой другим существам и может ли при желании пользоваться палочкой представитель какого-либо народа. Возможно, люди просто хотели сохранить секреты своей магии, подобно гоблинам, которые никогда не раскрывают секреты обработки металлов. На протяжении волшебной истории люди часто конфликтовали с гоблинами. Гермиона Грейнджер считала, что у гоблинов есть причины недолюбливать волшебников, потому что в прошлом с ними часто обходились невероятно жестоко.
Кентавры считают, что они намного умнее людей, постоянно пытаются это доказать, и относятся к ним презрительно и свысока. 
Очень сложные отношения связывают человека и с великанами. Эти войны привели к тому, что к концу XX века великанов осталось крайне мало.
К домашним эльфам люди относятся как существам самого низшего сорта, в лучшем случае — снисходительно, в худшем — жестоко.
Интересные факты
При знакомстве с Гарри Поттером Рубеус Хагрид говорил о Волан-де-Морте: «Кой-кто говорит, что умер он. А я считаю, чушь все это, да! Думаю, в нем ничего человеческого не осталось уже... а ведь только человек может умереть». Хагрид был прав, так как создание крестражей способствует уменьшению человеческих качеств, как физических, так и духовных. Волан-де-Морт создал семь крестражей, поэтому человеческого в нём осталось очень мало.
Если в человеке есть кровь другого магического народа, некоторые заклинания и зелья могут на него не подействовать. К примеру, на полувеликана Рубеуса Хагрида не действовало Оборотное зелье и Оглушающее заклятие.]]></text>
</doc>
