<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA_%D1%81_%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BC%D1%8F_%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Человек с двумя лицами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Главы книг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Человек с двумя лицами» (англ. The Man With Two Faces) — семнадцатая и последняя глава книги «Гарри Поттер и Философский камень». Действие главы происходит в июне 1992 года в Хогвартсе и повествует о первой встрече Гарри лицом к лицу с Волан-де-Мортом, о состоявшемся в подземелье поединке Гарри Поттера и Квиринуса Квиррелла, а также о том, как закончился первый для мальчика учебный год в Хогвартсе.
Краткий пересказ
В последней комнате подземелья Гарри обнаруживает Квиринуса Квиррелла.
Профессора забавляют крайнее изумление Гарри и то, что он подозревал профессора Снегга, который на самом деле пытался защитить мальчика. Он связывает Поттера появившимися из ниоткуда верёвками и без тени своего обычного заикания рассказывает о том, как целый год пытался добыть философский камень для своего Хозяина. Но вот последнее препятствие, установленное профессором Дамблдором, он пока преодолеть не может.
Гарри замечает, что позади Квиррелла стоит зеркало — то самое Зеркало Еиналеж. Квиррелл внимательно изучает зеркало, догадываясь, что с его помощью можно найти философский камень. Поттер пытается помешать ему сосредоточиться. Профессор взывает к своему господину, и внезапно раздаётся незнакомый Гарри голос, будто исходящий из самого Квиррелла: «Используй мальчишку... Используй мальчишку...»
Профессор подводит Гарри к Зеркалу и спрашивает, что он там видит. Поглощенный мыслью о том, как не допустить попадания камня в руки врага, Порттер видит в зеркале своё испуганное отражение, которое вдруг подмигивает ему и достаёт из кармана кроваво-красный камень. Гарри тут же ощущает тяжесть в своём кармане и понимает, что каким-то невероятным образом камень оказался там.
Квиррелл требует от мальчика ответа, и Гарри на ходу врёт, говоря о том, что видит в зеркале, как Дамблдор пожимает ему руку, потому что он выиграл для Гриффиндора соревнование между факультетами. Но вновь раздаётся тот же странный голос: «Он врёт... Он врёт...», и после небольшого препирательства Квиррелл соглашается дать возможность Хозяину самому допросить Поттера. Профессор разматывает свой тюрбан, поворачивается к Гарри спиной, и там, где должен находиться затылок, оказывается лицо — самое страшное из всех, которые когда-либо видел мальчик.
Оказывается, что вселившийся в тело профессора Волан-де-Морт смог определить, где находится камень. Гарри пытается сбежать, но Квиринус хватает его за руку. Шрам мальчика пронзает резкая боль, но она проходит, как только Квиррелл его отпускает. Гарри успевает заметить, что пальцы профессора, которые ещё несколько секунд назад держали его за запястье, покрываются волдырями, а сам он корчится от боли. Тем не менее, по приказу Волан-де-Морта, Квиррелл снова кидается на мальчика, начинает его душить и снова отпускает, так как с его рук от ожогов слезает кожа.
Волан-де-Морт приказывает Квирреллу покончить с мальчиком, слуга Тёмного лорда уже поднимает руку, чтобы наложить на Гарри смертельное заклятие, но Гарри кидается на него, метя прямо в глаза. Лицо Квиррелла тотчас покрывается ожогами. Поттер понимает, что Квиррелл не может выдержать его прикосновения и вцепляется ему в руку, несмотря на то, что и сам испытывает нестерпимую боль. Мальчик ощущает, как Квиррелл освобождается из его захвата, понимает, что всё кончено и теряет сознание, напоследок услышав, как кто-то зовёт его по имени...
Гарри приходит в себя в больничном крыле, спустя три дня. Дежурящий возле его постели Альбус Дамблдор очень радуется его пробуждению. Отвечая на вопросы, Дамблдор рассказывает, как вернулся в Хогвартс, почти сразу встретил Рона Уизли и Гермиону Грейнджер и поспешил Поттеру на помощь. Гарри узнаёт, что Квирреллу не удалось добиться своей цели, он погиб, а Философский камень с согласия его владельца был уничтожен, дабы у Волан-де-Морта больше не оставалось возможности его использовать...
После Дамблдора навестить Гарри приходят Рон и Гермиона, а на следующий день — Хагрид, который дарит мальчику альбом с фотографиями его родителей.
Едва покинув больничное крыло, Поттер отправляется на праздничный пир, на котором подводятся итоги года. На этом пиру Дамблдор неожиданно для всех щедро начисляет Гриффиндору очки за приключения троицы в Подземелье философского камня. Факультет-аутсайдер внезапно выходит в лидеры факультетского соревнования. И последние 10 очков, принесшие победу Гриффиндору, получает за свою принципиальность... Невилл Долгопупс.
Гарри настолько счастлив, что даже возвращение к Дурслям не может омрачить его настроение. Тем более, Дадли ведь не знает, что Гарри нельзя колдовать вне школы...
Действующие лица
  Упоминаемые персонажи]]></text>
</doc>
