<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B0_%D0%A1%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемодан Ньюта Саламандера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Ньюта Саламандера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемодан Ньюта Саламандера (англ. Newton Scamander's suitcase) — волшебный чемодан одного из самых известных магозоологов Великобритании.
На чемодан Ньют наложил Заклинание незримого расширения, а внутри него хранил обширную коллекцию редких, находящихся под угрозой исчезновения волшебных существ, найденных им во время кругосветных путешествий.
У чемодана есть специальный переключатель — маглоотвод, служащий для сокрытия волшебных существ от маглов. Не-маг, открывший чемодан, мог увидеть в нём только дорожные вещи.
Под крышкой чемодана находился лестничный спуск, ведущий в полевой шатёр магозоолога.
История
В 1926 году Ньют Саламандер прибыл в Нью-Йорк, где он планировал ненадолго остановиться перед поездкой в Аризону, чтобы выпустить Птицу-гром Фрэнка в дикую природу. По прибытии чемодан был досмотрен сотрудниками магловского пограничного контроля. Увидев, что одна из задвижек открылась (по-видимому, из-за нюхлера), Саламандер убедился, что чемоданчик установлен в "Магловское" положение, которое показывало его одежду и товары патрульному, а не существ, о которых он заботился.
Когда Саламандер остановился перед банком, чтобы послушать одну из речей Мэри Лу Бэрбоун, нюхлер сумел сбежать из чемодана и побежал в банк, где попытался украсть ценности из хранилищ.
В то время как Ньют Саламандер пытался вернуть существо, он пересекся с не-магом по имени Якоб Ковальски. Как только нюхлер был возвращен на своё место, Ковальски случайно взял чемодан с волшебными существами и отправился в свою квартиру. После того, как он положил чемодан на кровать, одна из задвижек снова открылась, заставив Ковальски с любопытством осмотреть чемодан, откуда на него выпрыгнул растопырник. Временно оглушенный, Ковальски оставил чемодан открытым, что позволило и другим существам сбежать.
Когда Ньют Саламандер с помощью экс-мракоборца Порпентины "Тины" Голдштейн прибыл, чтобы забрать чемодан, он обнаружил раненого и ошеломлённого Ковальски. Помогая Ковальски подняться на ноги, Голдштейн предложила им переночевать в своей квартире. После ужина, когда Якоб и Ньют уже укладывались в кровати, предоставленные Порпентиной и её сестрой Куинни, Саламандер открыл чемодан и пригласил Ковальски войти, чтобы оценить, кому из его созданий удалось сбежать.
Внутри чемодана они вдвоем занимались делами, которые требовали выполнения, в том числе кормили лунных тельцов и существо-креветку.
Когда друзья поймали всех сбежавших существ, Ньют отпустил на волю Фрэнка, попрощался с Якобом, Тиной и Куинни, сел на пароход и отправился в Великобританию, захватив с собой чемодан.]]></text>
</doc>
