<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%82_%D0%A5%D0%BE%D0%B3%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%81%D0%B0_%D0%BF%D0%BE_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпионат Хогвартса по квиддичу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Чемпионаты Хогвартса по квиддичу]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпионат Хогвартса по квиддичу (англ. Hogwarts Quidditch Cup) — ежегодное соревнование по квиддичу между командами всех четырёх факультетов. Победителю присуждается переходящий Кубок.
Описание
В ходе Чемпионата на протяжении всего учебного года сборные каждого факультета играют друг с другом в квиддич. Каждая команда играет три раза, в общей сложности это шесть игр, после чего подводится итог. Так как матчей небольшое количество, каждый из них с нетерпением ожидается как учениками, так и преподавательским составом Хогвартса. Собственно, когда дело доходит до квиддича, некоторые из профессоров теряют своё прежнее спокойствие и невозмутимость и начинают сильно волноваться.
Каждая игра комментируется одним из учеников. В 1990-е годы матчи комментировал Ли Джордан, ровесник Фреда и Джорджа Уизли. Ли щедро расхваливал свой родной Гриффиндор, бесстыдно восхищался Анджелиной Джонсон и порой допускал парочку бранных слов, что не всегда нравилось профессору Макгонагалл. После выпуска Джордана из Хогвартса в 1996 году место в комментаторской кабинке занял Захария Смит, а во время игры того же сезона Пуффендуй-Гриффиндор — Полумна Лавгуд.
Итоговое положение команд в Чемпионате базируется не на количестве побед, а на общем количестве очков, набранных за все игры. Одна из команд вполне может проиграть другой и всё равно получить Кубок, если в других играх она набрала достаточное количество очков.
Результаты квиддича так важны для всех ещё и потому, что победа в Чемпионате Хогвартса добавляет (вероятно, достаточно весомо) баллы для факультета в ежегодном межфакультетном соревновании школы. Неясно, сколько именно баллов присуждается за победу команды.
Команды-участники
Расписание матчей
1-й матч: Гриффиндор — Слизерин
Конец первой/второй недели ноября
2-й матч: Пуффендуй — Когтевран
Конец третьей/четвёртой недели ноября
3-й матч: Когтевран — Слизерин
Конец третьей/четвёртой недели февраля
4-й матч: Гриффиндор — Пуффендуй
Конец первой/второй недели марта
5-й матч: Пуффендуй — Слизерин
Конец первой/второй недели мая
6-й матч: Гриффиндор — Когтевран
Конец третьей/четвёртой недели мая
Исключения из этого расписания имели место быть, например, в 1993–1994 учебном году.
Сезоны
С XVII по XVIII век
1691-1692 — Гриффиндор потерпел ужасное поражение, ещё худшее случится аж через триста лет. 
1724-1728 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Кети Рэйнолс (Katie Rayknolls).
1728-1732 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Викки Бишоппер (Vicky Bishopper).
1732-1736 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Робин Хигги (Robin Higgy).
1736-1740 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Марк Саммертайм (Mark Sommertime).
1740-1744 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Рассел Лаки (Russell Lucky).
1744-1748 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Ден Даркер (Dan Darker).
1748-1752 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Джесс Лафингтон (Jess Lafington).
1752-1756 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Крис Коламбико (Kris Kolumbiko).
1756-1760 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Дэвид Мейкхей (David Makehay).
1760-1761 — на замену Дэвиду Мейкхею приходит Марк Оверклифф (Mark Overcliff).
ХХ век (с 40-ых по 60-е годы включительно)
1920-ые — капитаном сборной Гриффиндора была Изабель Росс, мать Минервы Макгонагалл.
1940-1944 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Винки Кроккетт (Winky Crockett)
1944-1948 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Нейл Ламент (Neil Lament).
1948-1952 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Эндрю Сноуоул (Andrew Snowyowl).
1952-1956 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Джо Кинг (Jo King).
1953-1954 (возможно, и ранее) — Минерва МакГонагалл играла за команду Гриффиндора. На последнем курсе, во время решающего матча между Гриффиндором и Слизерином Минерва неудачно упала с метлы, заработав сотрясение мозга, несколько сломанных рёбер, а также пожизненное желание видеть Слизерин раздавленными на поле для квиддича.
1956-1960 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Руфус Виникус (Rufus Winickus).
1960-1964 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Джоди Джекнайф (Jody Jacknife)
1964-1968 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавлял Стюарт Крэгги (Stuart Craggy).
1968-1969 — Р. Дж. Х. Кинг (R. J. H. King) играет в команде Гриффиндора, и получает за это награду в 1969-м.  Слизерин выбирает нового капитана, им становится Стив Лоэлот (Steve Laughalot).
70-е годы ХХ века
Джеймс Поттер становится Охотником команды Гриффиндора.
1970-1971 — М. Г. МакГонагалл (не путать с Минервой!) играет за сборную Гриффиндора и получает за это награду.Стив Лоэлот сохраняет звание капитана Слизеринской сборной.
1971-1972 — команду Слизерина в четвёртый и в последний раз возглавляет Стив Лоэлот.
1972-1976 — на протяжении четырёх лет команду Слизерина возглавляла Эмма Ванити (Emma Vanity).
1976-1977 — на замену Эмме Ванити в команде Слизерина приходит Люсинда Толкэлот (Lucinda Talkalot).
1977-1978 — в сборной Слизерина играет Регулус Блэк.
1978 - 1979 — нельзя точно сказать, играл ли Регулус Блэк на протяжении этого учебного года. Это был его последний год в Хогвартсе, и именно тогда он вступил в ряды Пожирателей Смерти.
80-е годы ХХ века
1985-1986 — Чарли Уизли играет за Гриффиндор в качестве ловца.  Гриффиндор выигрывает Кубок по квиддичу. Хотя это не согласуется с информацией из первой книги (см. «ГП и ФК», глава 7) о том, что к появлению Гарри в Хогвартсе в 1991 году Слизерин завоевывал кубок шесть раз подряд (т.е. начиная с чемпионата 1985-1986 гг. и по чемпионат 1990-1991 гг.)
1985-1990 — Кубок выигрывает Слизерин.
1990-1991
Как сказала глава Гриффиндора, Минерва МакГонагалл, Гриффиндор был «размазан» Слизерином. Оливер Вуд в этом сезоне был вратарём и капитаном, а Фред и Джордж Уизли вошли в команду в качестве загонщиков. Предположительно, тогда же в команду на место охотника вступила и Анджелина Джонсон. Алисия Спиннет была на замене. Одну из позиций охотника в сборной Слизерина, скорее всего, занимал Маркус Флинт.
1991-1992
Чарли Уизли покидает сборную факультета, и на его место становится Гарри Поттер — самый молодой ловец за последние 100 лет. Гарри играет на метле Нимбус-2000. Оливер Вуд продолжает быть вратарём и капитаном. Фред и Джордж Уизли сохраняют места загонщиков, за Анджелина Джонсон остаётся позиция охотника, кроме того из запаса выводится Алисия Спиннет и ещё одним охотником становится Кэти Белл. Маркус Флинт занимает пост капитана Слизеринской сборной. Вратарём Слизерина был Майлз Блетчли, ловцом — Теренс Хиггс, а одним из охотников — Эдриан Пьюси.
Результаты
Гриффиндор выигрывает у Слизерина со счётом 170 : 60. Снитч ловит Гарри Поттер (Гриффиндор).
Гриффиндор выигрывает у Пуффендуя. В самом начале матча снитч ловит Гарри Поттер (Гриффиндор).
Когтевран «разнёс» Гриффиндор.
Происшествия
Ловец сборной Гриффиндора, Гарри Поттер, не смог принять участие в последней игре сезона против Когтеврана. Вероятно, команда играла без одного игрока.
Рекорды
Самый юный игрок за последние 100 лет: Гарри Поттер (Гриффиндор)
Самый быстрый захват снитча: Гарри Поттер (Гриффиндор)
Тяжелейшее поражение Гриффиндора за последние 300 лет: Когтевран
Комментаторы
Ли Джордан
Судьи
Мадам Трюк
Северус Снегг
Состав команд
Мётлы
1992-1993
Слизеринская команда начинает сезон с новым ловцом, Драко Малфоем, чей отец купил целой команде новые Нимбусы-2001. В этом сезоне в слизеринской команде не было девушек. Команда Гриффиндора осталась в прежнем составе. Последний матч сезона не состоялся: Чемпионат был полностью отменён в связи с нападениями на маглорождённых учеников.
Промежуточные результаты
Гриффиндор выиграл у Слизерина (со счётом как минимум 150 : 60). Снитч ловит Гарри Поттер (Гриффиндор).
Комментаторы
Ли Джордан
Судьи
Мадам Трюк
Состав команд
Мётлы
1993-1994
Вносятся изменения в расписания Чемпионата. В первом матче сезона Гриффиндор, вместо привычного Слизерина, играет со сборной Пуффендуя. Капитаном их сборной с этого года становится Седрик Диггори. В сборной Когтеврана только одна девушка (ловец Чжоу Чанг), остальные — мальчики. В команде Слизерина меняется состав: из команды уходит Эдриан Пьюси.
Чемпионами Хогвартса по квиддичу становится cборная Гриффиндора.
Результаты
В матче Гриффиндор — Пуффендуй побеждает факультет Пуффендуй (со счётом как минимум 150 : 50). Снитч ловит Седрик Диггори (Пуффендуй).
Когтевран наголову разбивает Пуффендуй (вероятно с разницей в 200 очков)
Слизерин с небольшим перевесом выигрывает у Когтеврана.
Гриффиндор выходит победителем со встречи с Когтевраном (вероятно, со счётом 230 : 30) Снитч ловит Гарри Поттер (Гриффиндор).
Гриффиндор обыгрывает Слизерин со счётом 230 : 20 и берёт Кубок. Снитч поймал Поттер (Гриффиндор).
Происшествия
На матч Гриффиндор против Пуффендуя на поле для квиддича заявляются дементоры и ловец сборной Гриффиндора теряет сознание.
Комментаторы
Ли Джордан
Судьи
Мадам Трюк
Состав команд

Мётлы
1994-1995
Чемпионат по квиддичу не проводится, так как Хогвартс стал ареной для Турнира Трёх Волшебников. Известно, что с этого года капитаном сборной Гриффиндора становится Анджелина Джонсон. Вероятно, тогда же капитаном своей сборной становится и слизеринец Грэхэм Монтегю.
1995-1996
В сборную Гриффиндора на место вратаря, взамен Оливеру Вуду, приходит Рон Уизли. В слизеринской сборной на место выпустившихся загонщиков Деррека и Боула приходят Винсент Крэбб и Грегори Гойл, а также в команду возвращается Эдриан Пьюси.
Чемпионами Хогвартса по квиддичу становится сборная Гриффиндора.
Результаты
Гриффиндор выигрывает у Слизерина со счётом 160 : 40. Снитч ловит Гарри Поттер (Гриффиндор)
Пуффендуй побеждает Гриффиндор со счётом 240 : 230. Матч длится 23 минуты. Снитч ловит Джинни Уизли (Гриффидор).
Пуффендуй с небольшим перевесом обходит Слизерин.
Гриффидор обыгрывает Когтевран (со счётом как минимум 150 : 10). Снитч ловит Джинни Уизли (Гриффиндор).
Происшествия
После первого матча за драку устроенную на поле члены сборной Гриффиндора Гарри Поттер, Фред и Джордж Уизли отстранены от квиддича до конца года. В последующих играх за них выступали запасные игроки.
Комментаторы
Ли Джордан
Судьи
Мадам Трюк
Состав команд

Мётлы
1996 – 1997
Сборную Гриффиндора покидают два загонщика и два охотника. С этого года капитаном становится Гарри Поттер, Джинни Уизли выходит из запаса на место охотника, а также свои места в команде занимают загонщики Ричи Кут и Джимми Пикс и охотник Демельза Робинс.
Чемпионами Хогвартса по квиддичу становится сборная Гриффиндора. Второе место занимает Когтевран, третье Пуффендуй, а четвёртое Слизерин.
Результаты
Гриффиндор выигрывает у Слизерина (со счётом как минимум 210 : 0. Снитч ловит Гарри Поттер (Гриффиндор)
Пуффендуй разносит Гриффиндор со счётом 320 : 60. Снитч ловит ловец Пуффендуя.
Гриффиндор вырывает победу у Когтеврана со счётом 450 : 140 и становится Чемпионом. Снитч ловит Джинни Уизли (Гриффиндор).
Происшествия
После несчастного случая с охотником Гриффиндора Кэти Белл, ей на замену с первого матча приходит Дин Томас.
Накануне матча с Гриффиндором слизеринский охотник Вейзи получил травму и не принял участие в первом матче сезона. Также в этот день по причине болезни не смог выйти ловец сборной Слизерина Драко Малфой, вместо него на поле выпускают запасного Харпера.
В матче Гриффиндор против Пуффендуя взамен вратаря Рона Уизли сборная Гриффиндора выпускает на поле замену — Кормака Маклаггена.
На матче Гриффиндор против Пуффендуя ловец и капитан сборной Гриффиндора Гарри Поттер получает травму, и команда доигрывает без ловца.
Капитан и ловец сборной Гриффиндора не выступает в финальном матче против Когтеврана по причине отработки. Вместо себя он выпускает на поле Джинни Уизли, а освободившуюся позицию охотника снова занимает Дин Томас.
Комментаторы
Захария Смит (матч Гриффиндор против Слизерина)
Полумна Лавгуд (матч Гриффиндор против Пуффендуя)
Судьи
Мадам Трюк
Состав команд

Мётлы
Чемпионы
1991 — Слизерин
1992
1993 — Отменен из-за второго открытия Тайной комнаты
1994 — Гриффиндор
1995 — Чемпионат не проводился из-за Турнира Трёх Волшебников
1996 — Гриффиндор
1997 — Гриффиндор]]></text>
</doc>
