<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%BA_%D0%91%D1%83%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чедвик Бут]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Авторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 17 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Основатели Ильверморни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сироты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Бутов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Стюардов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чедвик Бут (англ. Chadwick Boot) — волшебник, выросший вместе с братом в приёмной семье Изольды Сейр и Джеймса Стюарда. Один из основателей Школы Чародейства и Волшебства Ильверморни.
Биография
Первые годы жизни
Чедвик родился, по всей видимости, на Британских островах в семье волшебников мистера и миссис Бут. Спустя два года на свет появился его брат, Вебстер. Родители мальчиков решили повезти их в Америку в поисках захватывающих приключений. На корабле по пути в Новый Свет семья познакомилась с молодым человеком — Джеймсом Стюардом.
Трагедия
Прогуливаясь по территории близ своей колонии, Буты повстречали скрытня. Ничего не зная об этом создании и принимая его за обычного или садового боггарта, мистер Бут попытался подшутить над ним, что закончилось трагически — скрытень убил мистера и миссис Бут и серьёзно ранил мальчиков, оставив их ждать своей очереди, пока готовился выпотрошить родителей.
К счастью, крики Бутов услышали находившиеся неподалёку волшебница Изольда Сейр и пакваджи Уильям. Они быстро расправились со скрытнем. Родителям было уже не помочь, а раненых мальчиков они отнесли в небольшое укрытие Изольды — Чедвика нёс на руках вечно ворчащий Уильям, который согласился помочь Изольде только в уплату давнего долга.
У мальчиков было не так много шансов на жизнь. Первые несколько недель мальчики чувствовали себя настолько плохо, что Изольда не отходила от них ни на шаг, но благодаря стараниям и усилиям волшебницы, мальчики стали поправляться. Когда Чедвик и Вебстер наконец-то пошли на поправку и почувствовали себя достаточно хорошо, чтобы остаться без присмотра Изольды на несколько часов, женщина вернулась в лес, чтобы выкопать могилы, на которые когда-нибудь смогут прийти мальчики. Оттуда она вернулась уже со старым знакомым Бутов — Стюардом.
Новая семья
Когда Буты пропали из лагеря, Джеймс решил самолично пойти и разыскать их. Он нашёл мёртвые тела старших Бутов и решил похоронить их. Но наткнувшись на волшебную палочку Бутов, он опрометчиво поднял её и взмахнул, в результате чего он взлетел в воздух, ударился о дерево и потерял сознание. Изольда принесла его к себе домой, где, быстро оправившись под уходом Изольды, он стал помогать ей ставить на ноги мальчиков.
Изольда варила для Чедвика и Бута лекарственные зелья, а Джеймс помогал ей развлекать их, пока они выздоравливали от магических ранений. В конце концов, Изольда и Джеймс поняли, что любят друг друга и поженились, а мальчики обрели приёмных родителей и новую семью.
Идея создания школы магии
Изольда пересказывала им истории о школе Хогвартс, которые ей рассказывала её тётушка Гормлайт. Оба мальчика мечтали учиться в этой школе и часто спрашивали, почему они все вместе не могут вернуться обратно в Ирландию, где они могли бы с нетерпением ждать своих пригласительных писем. Изольда пообещала мальчикам, что когда каждому из них исполнится одиннадцать лет, она подарит им волшебные палочки (те, что принадлежали их родителям ремонту не подлежали) и устроит школу магии прямо у них дома.
Эта идея очень понравилась Чедвику и Вебстеру. То, как мальчики представляли себе школу магии, было полностью основано на рассказах о Хогвартсе, так что они настаивали на том, чтобы их школа состояла из четырёх факультетов. Идея называть факультеты в свою честь быстро угасла, вместо этого они решили назвать их в честь любимых магических зверей. Любимцем Чедвика — мальчика очень умного, но темпераментного — была Птица-гром, которая могла создавать шторм во время полёта. У Вебстера это был вампус, для Изольды — рогатый змей, а Джеймс, как человек не сильно знакомый с волшебной фауной, решил выбрать пакваджи, из-за смешных историй о постоянно ворчащем Уильяме, которые рассказывала ему его жена.
Так были созданы четыре факультета Ильверморни, и, сами того не осознавая, все четыре их основателя вложили в них частичку себя, так беззаботно присваивая им эти имена.
Первая палочка
Приближался одиннадцатый день рождения Чедвика, и Изольда все еще размышляла о том, где раздобыть обещанную ему волшебную палочку. Насколько ей было известно, волшебная палочка, которую она украла у Гормлайт, была единственной на всю Америку. Ей не хватило духу разобрать её на части, чтобы узнать, как она была сделана, а исследование волшебных палочек родителей мальчиков показало лишь то, что обе были сделаны из сердечной жилы дракона и шерсти единорога, но эти ингредиенты уже давно иссохли и сгнили.
Ночью Изольде приснился сон о Рогатом змее, и она решила сделать палочку с сердцевиной из его рога. Поднявшись с кровати посреди ночи, она отправилась к заливу. Рогатый змей уже ждал её. Он склонил голову перед ней в точности как во сне, она взяла часть его рога, поблагодарила и возвратилась домой, где разбудила Джеймса, навыки в работе с камнем и деревом которого уже давно использовались для украшения их дома.
Когда Чедвик проснулся следующим утром, он увидел ювелирной работы резную волшебную палочку с сердцевиной из рога змея — палочку исключительной силы.
Основание Ильверморни
За два года репутация домашней школы их семьи разлетелась по округе. К 1634 году их школа расширилась до таких размеров, о которых они даже не мечтали. Все больше и больше студентов поступало в школу, и, хотя она всё ещё была довольно небольшой, в ней уже числилось достаточно студентов, чтобы воплотить в реальность мечту Чедвика — межфакультетские состязания. Хотя репутации школы еще не выходила за пределы местных племен коренных американцев и европейских поселенцев, для их школы не существовало ограничений. Единственными людьми, которые оставались в Ильверморни на ночь, были Изольда, Джеймс, Чедвик, Вебстер и девочки-близняшки, которых родила Изольда: Марта и Риона.
Угроза Гормлайт
Веселая, занятая своим простым бытом семья даже не подозревала об угрозе, движущейся к ним издалека. По другую сторону океана начали ходить слухи о новой школе магии. Они гласили, что директриса этой школы носила прозвище Морриган, в честь известной ирландской волшебницы, а сама школа называлась «Ильверморни». Узнав об этом, злостная тётушка Изольды, Гормлайт, поверила, что племяннице удалось тайно добраться до Америки, выйти замуж даже не за волшебника из семьи маглов, а за самого что ни на есть магла, и основать школу, где кто угодно мог научиться азам волшебства. Гормлайт отправилась в Америку и тайно направилась в Массачусетс, к горе Грейлок. Она добралась до горы тёмной зимней ночью и собиралась уничтожить вторую Ильверморни, убить родителей, которые разрушили её мечты о создании чистокровного рода, и украсть внучатых племянниц, которые были единственными потомками её великого рода, чтобы возвратиться с ними в Лощину ведьм.
Как только Гормлайт увидела большое гранитное здание, возвышающееся на вершине горы Грейлок, она наложила на него мощное проклятие, которое содержало имена Изольды и Джеймса, отправив их тем самым в состояние беспробудного сна. После она деактивировала палочку Изольды особым заклинанием на змеином языке.
Но Гормлайт не было известно, что в доме были ещё два жителя, которых она не усыпила, так как не знала о шестнадцатилетнем Чедвике и четырнадцатилетнем Вебстере. Ещё одной вещью, о которой она никак не могла знать, было то, что за основу их волшебных палочек был взят рог речного змея. Эти волшебные палочки не были деактивированы. Совсем наоборот, их магические сердцевины задрожали, как только были произнесены слова на древнем языке, чувствуя, что их владельцы в опасности, и начали издавать тихие музыкальные звуки, похожие на те, что издает рогатый змей, чувствуя угрозу.
Оба брата проснулись и вскочили с кроватей. Чедвик инстинктивно посмотрел в окно, где он увидел силуэт Гормлайт Мракс, пробирающейся через лес в направлении их дома.
Как и все дети, Чедвик знал и понимал намного больше, чем его приёмные родители могли себе представить. Они думали, что смогут держать в тайне любую информацию о кровожадной Гормлайт, но ошибались. Будучи маленьким мальчиком, Чедвик подслушал рассказ Изольды о причинах её побега из Ирландии, и Изольда с Джеймсом даже не подозревали, что его сновидения были полны кошмаров о старой волшебнице, пробирающейся через лес в направлении Ильверморни. Теперь же он увидел свой кошмар наяву.
Сказав Вебстеру, чтобы тот предупредил родителей, Чедвик совершил единственно верный, по его мнению, поступок — спустился вниз и выбежал на встречу к Гормлайт, чтобы не дать ей войти в дом, где спала его семья.
Гормлайт не ожидала встречи с юным волшебником и не приняла его за серьезную угрозу. Чедвик мастерски отразил её проклятие, и их дуэль началась. Уже через несколько минут Гормлайт, которая хоть и была намного могущественнее Чедвика, должна была признать, что этот талантливый мальчишка был хорошо обучен. Даже после того, как она послала колдовские проклятия ему в голову, чтобы усмирить его и заставить отступить назад в дом.
Тем временем Вебстер пытался разбудить родителей, но колдовство было настолько мощным, что даже крики и проклятия Гормлайт не могли их разбудить. Потому Вебстер помчался вниз и присоединился к дуэли, происходившей уже у порога их дома.
Прибытие второго мальчика затруднило положение ведьмы, тем более что использование волшебных палочек братьев с идентичными сердцевинами против одного и того же врага увеличивало их силу десятикратно. Но, несмотря на это, тёмная магия Гормлайт была достаточно сильной, чтобы противостоять им. Теперь уже дуэль набирала новые масштабы, с насмешливыми обещаниями Гормлайт о пощаде, если мальчики смогут доказать свою чистокровность, и с решительностью Чедвика и Вебстера не подпустить её к своей семье во что бы то ни стало. Братья отступили обратно внутрь Ильверморни. Стены раскалывались и окна разбивались вдребезги, но Изольда и Джеймс не просыпались, пока их маленькие дочери, спавшие наверху, не проснулись и не закричали от страха.
Именно это и разрушило колдовство, примененное к Изольде и Джеймсу. Изольда закричала, чтобы Джеймс бежал к дочерям, а сама помчалась на помощь к приёмным сыновьям, захватив с собой волшебную палочку Слизерина.
Только когда Изольда попыталась атаковать свою ненавистную тетушку своей волшебной палочкой, ей стало ясно, что та деактивирована. Злорадствуя, Гормлайт удалось заставить Изольду, Чедвика и Вебстера отступить наверх, ближе к месту, где был слышен плач её внучатых племянниц. Наконец, ей удалось ворваться в спальню, где Джеймс стоял перед их детскими кроватками, готовый защищать своих дочерей до самой смерти. Казалось, что все было потеряно, но тут Изольда, не отдавая себе отчета, выкрикнула имя своего убитого отца.
Раздался громкий шум и лунный свет заслонил силуэт пакваджи Уильяма, стоящего на подоконнике. Прежде чем она смогла понять, что происходит, сердце Гормлайт пронзил наконечник отравленной стрелы. Она вскрикнула нечеловеческим голосом и рассыпалась на тысячи мелких осколков. Уильям спас семью Стюардов-Бутов от гибели.
Последующие годы жизни
Чедвик вырос весьма успешным волшебником, объехавшим весь мир, и даже стал автором книги «Магические заклинания Чедвика. Тома I–VII», которую в наши дни используют как учебник в Ильверморни. Он женился на мексиканской целительнице по имени Хосефина Кальдерон, и в наши дни семья Кальдеронов—Бутов является одной из самых выдающихся семей волшебников в Америке.
Интересные факты
Любимым магическим животным Чедвика была птица-гром, поэтому один из факультетов Ильверморни носит имя этой птицы.]]></text>
</doc>
