<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%82_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0_%D0%BF%D0%BE_%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%87%D1%83]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпионат мира по квиддичу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Чемпионаты по квиддичу]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чемпионат мира по квиддичу ( англ. Quidditch World Cup) — важное международное соревнование по квиддичу. Чемпионаты проводятся каждые четыре года. Самый первый Чемпионат прошёл в 1473 году, а последний из известных, был четыреста двадцать вторым. Чемпионаты проводятся по кубковой системе, т. е. команды играют на выбывание. Чемпионаты мира по квиддичу привлекают огромное внимание мировой магической общественности, на финальные матчи собираются до ста тысяч человек.
До XVII века в Чемпионате мира принимали участие только европейские команды, это было связано с отдалённостью континентов друг от друга и отсутствием эффективной магической транспортной системы. В связи с этим, многие предпочитают говорить, что Чемпионат мира по квиддичу начинает свою историю от XVII века, когда он стал открыт для всех континентов.
Статут о Секретности
Переломным моментом в проведении Чемпионатов мира по квиддичу стало введение Международного Статута о секретности в 1692 году, который был принят, чтобы скрыть от маглов существование магии и волшебников. В связи с этим, Международная конфедерация магов (МКМ) стала рассматривать Чемпионаты мира по квиддичу как угрозу безопасности высокого уровня, так как эти мероприятия связаны с перемещением и сосредоточением в одном месте огромных масс болельщиков со всех концов мира.
Однако, последующие массовые протесты и угрозы в адрес МКМ вынудили эту организацию принять судьбоносное решение — Чемпионаты проводиться будут, но под зорким надзором нового, специально созданного регулирующего органа — Комитета по квиддичу Международной конфедерации магов (ККМКМ). Обязанностью новообразованного комитета стал подбор подходящего места для проведения соревнований (обычно, удалённые болота, пустыни или пустынные острова), организация транспортировки большого количества зрителей (около ста тысяч волшебников регулярно посещают финалы Чемпионата), охрана игры, а также проведение всех мероприятий, связанных с соблюдением Статута о Секретности. Эти задачи, по общему мнению, одни из самых неблагодарных и трудных в волшебном мире.
Как работает Чемпионат
Число стран, которые отсылают свои сборные команды по квиддичу на каждый Кубок мира, колеблется от чемпионата к чемпионату. В странах, где волшебное население страны небольшое, бывает довольно сложно подтянуть команду до требуемого уровня, но свою роль здесь играют и другие факторы, такие как межнациональные конфликты или бедствия. Тем не менее, любая страна имеет возможность ввести свою команду в последующие двадцать месяцев после последнего финала.
Затем зарегистрированные команды разделяются на шестнадцать групп, в каждой из которых одна команда играет со всеми другими в течение двух лет, пока не остаются шестнадцать победивших команд. В групповом этапе длительность игры ограничена четырьмя часами, чтобы предотвратить истощение игроков, а это неизбежно приводит к тому, что в некоторых групповых играх матч заканчивается без поимки снитча, а победитель определяется только по голам. Любая победа в групповом этапе приносит команде два очка в турнирной таблице. Победа в матче с разницей более чем 150 очков даёт в турнирной таблице дополнительные пять очков, 100 — дополнительные 3 очка и 50 — 1 очко. В случае, если в результате проведённого матча зафиксирована ничья, побеждает команда, которая ловила снитч чаще, или же самая быстрая в предыдущих своих матчах.
По результатам группового этапа турнирная таблица представляет собой список из шестнадцати выигравших в своей группе команд, расположенных в соответствии с очками, которые они набрали. Далее матчи проводятся следующим образом: команда с наибольшим количеством очков играет с командой с наименьшим, команда со вторыми по количеству очками играет с предпоследней командой в списке, и так далее. В теории, две лучшие команды остаются играть друг с другом в финале.
Судьи выбираются ККМКМ.
История чемпионатов мира
1473 год
В самом первом Чемпионате мира за Кубок победителя сразились Фландрия и Трансильвания. Эта игра вошла в историю как самая грязная, так как было допущено огромное количество нарушений правил игры, а жизнь игроков неоднократно подвергалась смертельному риску.
1809 год
Мировой Чемпионат 1809 года — мрачное пятно в истории квиддича. Он проходил в России на территории Западно-Сибирской равнины. В финальной игре сошлись Сборная Румынии и Сборная Новой Испании (ныне Мексики). Румынцы в один голос просили менеджера заменить в матче загонщика команды Нико Ненада, который вёл себя неадекватно уже на четверть- и полуфинальных играх, но амбициозный волшебник не прислушался к команде.
После двух часов непрерывной игры Румыния отставала по очкам и устала, именно тогда Ненад отбил бладжер прямо в чащу леса, и... лес ожил. Деревья выкорчевались из земли и пошли к стадиону, сбивая с ног зрителей и игроков. Волшебники одержали верх над агрессивными деревьями только через семь часов боя: было много раненых и убитых, среди них и сам Ненад, на ранних этапах битвы убитый особо злой елью. Расследование позже выяснило, что на стадионе присутствовали местные тёмные маги и просто недобросовестные болельщики, которым Ненад щедро заплатил.
1877 год
Чемпионат этого года среди любителей квиддича носит название «Чемпионат, который никто не помнит». Он проводился в Рын-песках (Казахстан). Для соревнования была подготовлена площадка, тысячи зрителей купили билеты, торговцы запаслись спортивной атрибутикой для продажи. Однако спустя какое-то время люди заметили, что не помнят ни единого момента с Чемпионата. Существуют доводы в пользу того, что Чемпионат всё-таки состоялся. Половина игроков Сборной Аргентины были найдены связанными в подвале бара в Кардиффе, канадский ловец Анджелус Пил обнаружил, что его колени вывернуты задом наперёд, а английский загонщик Лукас Бэрджворфи обнаружил, что лишился половины зубов.
Относительно этого загадочного события были построены многие теории. Возможно, это было массовое заклинание изменения памяти, которое применили члены Фронта Освобождения Гоблинов, в то время очень активные и популярные маги-анархисты. Также высказывались мнения, что все участники и зрители Чемпионата подхватили особую вирусную инфекцию, вследствие которой стёрлись их воспоминания.
1878 год
По причине того, что Чемпион мира в прошлом году так и не был выявлен, соревнования прошли повторно, и без явных происшествий. Как и предыдущий Чемпионат, он проводился в Рын-песках.
XX век
Аргентина и Бразилия вышли в четвертьфинал Чемпионата — это большое достижение для представителей Латинской Америки.
1962 или 1966 годы
Великобритания принимает Чемпионат мира у себя.
1966 год
Чемпионом стала Сборная Австралии
1974 год
Сборная Сирии обыграла Сборную Мадагаскара.
1986 год
Сборная США по квиддичу во главе с Максимом Бранковичем III играла в Чемпионате мира, следующий чемпионат также не обошёлся без их участия.
1990 год
Чемпионом стала Сборная Канады, опередившая в финале Шотландию (Канада 270 : 240 Шотландия). Финальный матч стал горьким разочарованием для Шотландии, чей ловец Гектор Ламонт пропустил снитч в каких-то миллиметрах. В интервью после матча Гектор лихо раскритиковал своего отца («Коротышку» Ламонта) за то, что тот не дал ему пальцы подлиннее.
1994 год
Финальная игра Чемпионата состоялась в Дартмуре, Англия, 22 августа 1994 года. Перед этим уже успели сразиться Сборные Уэльса и Уганды, Шотландии и Люксембурга, Англии и Трансильвании. Несмотря на то, что представители Великобритании проиграли своим соперникам, последние тоже не вышли в финал.
Чемпионат был организован Международной ассоциацией квиддича. Его официальными спонсорами были производители летающих мётел «Синяя муха», конфеты Берти Боттс, чистящее средство Миссис Скоур, магазин одежды «Шапка-невидимка». Реклама этих фирм транслировалась на большом табло стадиона перед финальным матчем чемпионата. Также спонсорами выступили Сливочное пиво, Волшебный банк «Гринготтс», Тыквенный сок и «Нимбус-2001», а также медиа-спонсоры «Ежедневный пророк» и международный «Еженедельник ловца» — они были указаны в программке Чемпионата.
Стадион строился пятьюстами волшебниками целый год, на него были наложены мощные Маглоотталкивающие чары. Стадион был рассчитан на сто тысяч мест и мог вместить в себя несколько кафедральных соборов — настолько был велик.
Судьёй финального матча был профессионал международного класса Хасан Мустафа. Комментировал игру Людо Бэгмен — глава Отдела магических игр и спорта. Перед началом матча талисманы Сборных устроили парад: болгарские вейлы танцевали, чем сводили с ума мужскую часть болельщиков, а ирландские лепреконы устроили красочное шоу в воздухе и осыпали всех лепреконским золотом.
Ирландская Сборная уже в первые минуты матча применила квиддичные тактики «Голова Ястреба» и «Финт Порскова», в результате чего ирландский охотник Трой открыл счёт. За следующие 10 минут Ирландия забила ещё 2 гола. Игра ужесточилась, и болгарка Иванова забила первый гол. После этого Виктор Крам применил против ирландского ловца Эйдана Линча «Финт Вронского». Линч не успел выйти из пике и ударился о землю — был объявлен тайм-аут. Впрочем, Линч скоро оправился и вернулся к игре.
Вскоре Ирландская Сборная забила ещё 10 голов и уже вела со счётом 130-10. Болгары стали играть откровенно жёстко. Их вратарь Зогров толкнул локтем загонщицу Маллет, за что болгарская сборная получила наказание — пенальти. Разгневанные вейлы снова заплясали, чем надолго привлекли судью матча. С трудом оправившись от их магии, униженный Хасан Мустафа пытался удалить вейл с поля, чем возмутил болгарских загонщиков. За препирания с судьёй Ирландия получила право на второе пенальти.
Позже Димитров умышленно толкнул Моран, и команду наказывают ещё раз. Благодаря серии пенальти счёт стал 160-10. После пенальти Ирландия забивает ещё один гол. Талисманы команд бушевали — вейлы обрели воинственный облик и стали кидать огненные шары во всех и попали в метлу судьи. Лепреконы строили неприличные жесты болгарским талисманам. Тем временем в небе Куигли швырнул квоффл в Виктора Крама и сломал ему нос. В этот момент судья отвлёкся на свою горящую метлу и не объявил тайм-аут. Однако Крам и не собирался сдаваться, он бросился за Линчем, увидевшим снитч. Оба ловца резко направились к земле, но Линч снова не смог выйти из пике, ударился о землю и попал под ноги разбушевавшихся вейл, а снитч оказался в руках Крама. В итоге произошёл тот редкий случай в квиддиче, когда ловец поймал снитч, получил 150 очков, но по очкам выиграла команда противника. Общий счёт матча оказался 170:160 в пользу Ирландии.
После матча празднование победы прервали Пожиратели смерти — они издевались над маглами и крушили палатки расположившихся в лагере зрителей. Наколдованная в небе Чёрная метка спугнула их. Впечатление иностранных болельщиков об Англии после такого происшествия было подпорчено, хотя это не помешало проведению в Хогвартсе в том же году Турнира Трёх Волшебников.
1998 год
В журнале «Придира» сообщалось, что в Англии Чемпионат мира был отменён из-за режима Пожирателей смерти. Однако, неясно, означало ли это, что британские команды не участвовали в играх, или же Кубок был отменён для всего мира.
В связи с тем, что Волан-де-Морт был побеждён в мае 1998 года, игры всё же состоялись летом того же года — победу над Сборной Сенегала одержала Сборная Малави (Малави 260:180 Сенегал). Это был второй полностью африканский финал. После ужасных событий 1994 года на этом матче безопасность была значительно усилена. Сенегал практически отказался играть, когда талисманы их команды (Юмбы) были задержаны ещё за пределами стадиона. Юмбы — вид африканских домовых эльфов и они использовали свой арест наилучшим образом — просто стянув всю еду в радиусе десяти миль и исчезнув в ночи.
2002 год
Сборные Болгарии и Египта сражаются в финале. Побеждает команда Египта, в основном благодаря ловкой поимке снитча Равией Заглул (Египет 450 : 300 Болгария). Болгарский ловец Виктор Крам был разбит этим поражением и после матча объявил, что уходит из спорта.
2006 год
Сборная Буркина-Фасо обыграла Сборную Франции в финале (300 : 220). Большая победа для маленькой африканской страны, чей ловец Жошуа Санкара тут же стал Министром магии Буркина-Фасо. Двумя днями позже он подал в отставку, заявив, что ему вполне хватает игры в квиддич.
2010 год
Очередным чемпионом стала Сборная Молдавии, обошедшая Сборную Китая на 110 баллов (750 : 640). Яростно оспариваемый матч, который длился три дня и имеет полное право называться одним из лучших матчей по квиддичу, увиденных в этом веке. Молдавские болельщики и игроки были убиты горем оттого, что их сборная не прошла квалификацию в 2014 из-за вспышки драконьей оспы в своём тренировочном лагере.
2014 год
Очередные игры за Кубок мира состоялись в Патагонской пустыне, Аргентина. В соревновании приняли участие сборные из шестнадцати стран: Болгария, Бразилия, Гаити, Германия, Лихтенштейн, Нигерия, Новая Зеландия, Норвегия, Кот-д’Ивуар (Берег Слоновой Кости), Польша, США, Уэльс, Фиджи, Чад, Ямайка и Япония.
Нигерия и Норвегия вошли в чемпионат как две команды с самым высоким рейтингом. Это первый год, когда США полагали, что имеют реальный шанс достичь финала.
Большой интерес произвело возвращение в болгарскую сборную ранее отошедшего от дел Виктора Крама, ведь возраст 38 лет — довольно большой для ловца. Крам заявил, что его цель — «победить в Кубке Мира прежде, чем я умру». По этой причине Болгария привлекла к себе тех болельщиков, чьи собственные страны не прошли отбор.
сборная Лихтенштейна произвела серьёзные перестановки в отборочных этапах, победив в группе сборную Китая, серебряного призера 2010 года. Талисман команды Лихтенштейна — мрачный, большой авгур по имени Ганс, который имеет свой собственный фан-клуб.
Слухи, что Гаити использует инферналов для запугивания команд-соперников, были названы ККМКМ как «вредоносные и необоснованные». Однако, во время закончившейся катастрофой церемонии открытия Чемпионата мира выяснилось, что сборная Гаити действительно выбрала талисманом своей команды именно инферналов. Во время всеобщей паники на стадионе эти существа нападали на людей.
Заявления о том, что польский ловец Бонавентура Войчик это на самом деле известный итальянский ловец Лучано Вольпи, были опровергнуты только тогда, когда Лучано Вольпи согласился на пресс-конференцию бок о бок с Войчиком. Валлийский менеджер Гвеног Джонс, ранее игравшая за Холихедских Гарпий, пригрозила «проклясть при встрече» соперника, бразильского менеджера Хосе Барбоза, когда он назвал её охотников «бесталанными каргами», в комментарии позже он настаивал, что его слова были вырваны из контекста.
Открытие игр состоялось 12 апреля, и это была одна из самых кровавых церемоний за всю историю Чемпионата. Организаторы не предусмотрели особенности талисманов команд, которые должны были показать шоу: так, норвежская Сельма оказалась в одном водоёме с фиджийским дукувакой, и существа сошлись в бою. В драку вмешались другие талисманы — в итоге пострадали около трёхсот человек, в их числе один из игроков ямайской Сборной.
На Чемпионате случались и скандальные события: роспуск сплетен об игроках, похищение талисмана, умышленное травмирование соперников, склоки менеджеров и мн. др. Кубок мира, как всегда, привлёк внимание многих знаменитостей: глав государств, известных музыкантов, а также бывших членов Отряда Дамблдора. Отчёт о финальной игре писали Джинни Поттер и Рита Скитер.
Самым продолжительной игрой Чемпионата стал матч между Лихтенштейном и Чадом в первом раунде, который продлился три дня.

Интересные факты
К финалу Чемпионата 1994 года была выпущена специальная программка, в которой содержались сведения о сборных-участницах соревнования, подробная информация о командах, вышедших в финал, об основных спонсорах и организаторах Кубка мира. Скорее всего, такие брошюры выпускают во время каждого Чемпионата.
К Чемпионату мира по квиддичу 2014 года Комитетом по квиддичу Международной Конфедерации магов был выпущен «Официальный гид по Чемпионатам мира по квиддичу». Его можно было купить во всех авторитетных книжных магазинах по смехотворно завышенной цене в 39 галлеонов.
Чтобы доставить рекордное количество болельщиков в Патагонскую пустыню, где проходил 427-ой чемпионат мира по квиддичу, понадобилось 10 000 порталов.
За всю историю чемпионатов Бразилия выигрывала Кубок пять раз.]]></text>
</doc>
