<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B6%D0%BE%D1%83_%D0%A7%D0%B0%D0%BD%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чжоу Чанг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игроки в квиддич]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ловцы в квиддиче]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чжоу Чанг (англ. Cho Chang) — перcонаж романов и фильмов (в исполнении Кэти Льюнг) о Гарри Поттере, «очень красивая девушка из Когтеврана» — так описывает её сама Роулинг. И хотя в Хогвартсе учатся не только коренные англичане (те же сёстры Патил, имеющие индийские корни, или мулат Дин Томас, например), азиатская внешность Чжоу выигрышно выделяет её среди всех.
Биография
Чанг впервые появляется в третьей книге «Гарри Поттер и узник Азкабана»: она — ловец команды Когтеврана. И именно на матче Когтевран — Гриффиндор её замечает (и отмечает) Гарри Поттер. Постепенно Гарри влюбляется в неё, но стесняется подойти. Два года его чувства к Чжоу растут и достигают своей кульминации в пятой книге. Именно с ней он целуется первый раз в жизни, однако в том же романе следует их разрыв.
Девушка улыбчива, общительна, постоянно ходит с подружками. Некоторое время встречалась с пуффендуйцем Седриком Диггори, хотя и тогда уже ей нравился Гарри. После смерти Диггори она заинтересовывается Гарри всерьёз, поэтому сильно переживает: ей кажется, что встречаясь с Гарри, она изменяет памяти Седрика. Неуверенность в себе и чувство вины делают Чжоу плаксивой, что в свою очередь начинает раздражать Гарри, а её беспричинная, как ему кажется, ревность ставит его в тупик. Разрыв ускоряет предательство подружки Чжоу Мариэтты. Чанг не отказывается от дружбы с ней и пытается как-то оправдать её поступок. Что уже не ставит Гарри в тупик, а повергает его в бешенство: из-за предательства Мариэтты ОД ликвидирован, Альбус Дамблдор был вынужден покинуть школу, а его место заняла Долорес Амбридж. Заключительная вспышка ревности Чжоу (ну как же, это же твоя любимая Гермиона Грейнджер наложила проклятие на предателя!) ставит точку в их с Гарри отношениях.
Чжоу Чанг вступила в Отряд Дамблдора на первом же заседании в «Кабаньей голове». И, несмотря на все разногласия, не покинула эту организацию. Во всяком случае, она сохранила свою зачарованную монету и в седьмой книге откликается на призыв Невилла, собирающего ОД на битву за Хогвартс. Кстати, пока будущие участники сражения сидят в Выручай-комнате, она даёт понять Гарри, что не прочь попробовать начать всё сначала. Вот только в одну реку дважды не входят...
Известно, что через какое-то время после битвы за Хогвартс она вышла замуж за магла.
Известно также, что Чжоу является болельщицей британской квиддичной команды «Татсхилл Торнадос».
Отличие книги от фильма
Между «книжной» Чжоу Чанг и Чжоу Чанг в фильмах существуют серьёзные отличия. Так, в «Гарри Поттере и Орден Феникса» Мариэтта Эджком отсутствует, и предательство режиссёр поручает совершить Чжоу. Правда, под действием сыворотки правды. Но об этом «смягчающем» обстоятельстве Гарри с друзьями узнают случайно и достаточно поздно.
Этимология
"Cho" (имя Чжоу в оригинале) - это корейская и китайская фамилия. В Японии используется как имя, и произошло от слова "chou" ("бабочка"). Имя также может быть английским вариантом имени "chou", что переводится как "осень". 
Чанг — общая китайская фамилия, переводится как "свободная".
В китайском языке "chou chang" означает "тоска", "меланхолия". Это может быть отсылкой на хрупкое эмоциональное состояние Чжоу после смерти Седрика Диггори. 
В китайском переводе "Гарри Поттера" имя Чжоу Чанг изменилось на [张秋] "Чжан Цю" (Zhang Qiu, в китайском языке фамилии стоят перед именем). Чжан, будучи распространённой китайской фамилией, вариант фамилии "Чанг", а "Цю" означает "осень". Поскольку имя Чжоу Чанг считается китайским, переводчики Китая, возможно, намекнули на значение её имени.]]></text>
</doc>
