<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чистота крови]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Генетика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чистота крови (англ. Blood status; существует перевод статус крови) — это одна из главных концепций в цикле романов про Гарри Поттера. В зависимости от количества предков, которые были волшебниками, персонажи делятся на различные категории по чистоте крови: чистокровные волшебники, полукровки, маглорождённые. Также существуют сквибы — рождённые в семьях волшебников люди, которые не обладают магической силой и полулюди — персонажи, в предках у которых были разумные существа, например, великаны или гоблины.
История вопроса
В идее чистоты крови есть много общего с расовой теорией нацистской Германии и предрассудками феодального аристократического общества. Суть её заключается в том, что определённая группа чистокровных волшебников с предубеждением относится к полукровкам и особенно маглорождённым волшебникам, их они считают людьми второго сорта, гораздо худшими, чем чистокровные волшебники. Этот предрассудок, который появился еще во времена Салазара Слизерина, может проявляться в различных формах: в нежелании допускать маглорождённых волшебников в учебные заведения для магов, мнении, что маглорождённые волшебники обладают гораздо более низкими магическими способностями, чем чистокровные. Крайние сторонники идеи избранности чистокровных волшебников — Пожиратели Смерти, возглавляемые главным антагонистом серии романов о Гарри Поттере Лордом Волан-де-Мортом. Также в семье Блэков — самой древней семье волшебников — чистота крови была основным критерием при подборе себе спутника жизни, и именно Блэки состоят в родстве с множеством волшебных семейств, таких как Поттеры, Уизли, Краучи, Малфои и так далее. Все Блэки за исключением Сириуса и Андромеды впитали теорию о чистоте крови с малых лет. В своём большинстве они учились на Слизерине.
На самом деле, у всех волшебников, независимо от их чистоты крови, практически одинаковые магические способности. Прозвище маглорождённых волшебников — «грязнокровки» — используют только сторонники избранности чистокровных волшебников, и оно считается оскорбительным. Неизвестно, почему в семьях маглов рождаются волшебники. По словам Джоан Роулинг, для того чтобы в семье магла родился маг, надо чтобы где-то в роду был волшебник. Наследственность может проявиться совершенно неожиданно. Иногда в семьях маглов рождается несколько детей-волшебников (Деннис и Колин Криви), иногда — магом рождается один из детей (Лили и Петуния Эванс).
Возрождение идеологии Салазара Слизерина о превосходстве чистокровных фамилий произошло после вступления в силу Статута о секретности в 1692 году. Теперь связь магов с маглами считалась потенциально опасной, хотя случаи ареста волшебников за брак с маглами истории неизвестны. Из-за долгих лет затворничества волшебного мира образы маглов и маглорождённых стали обрастать слухами.
В XVIII веке Гидеон Флэтворфи организовал антимагловское движение, тогда же стали активно публиковаться труды о чистокровии, в которых предлагались некоторые отличительные признаки и качества чистокровных волшебников. В начале 30-х годов XX века в Великобритании был опубликован анонимный «Справочник чистокровных волшебников». В нём был список двадцати восьми истинно магических фамилий, что вызвало возмущение в магическом обществе: некоторые попавшие в список семьи утверждали, что в их роду были маглы, и гордились этим, также встречались волшебники недовольные тем, что их не включили в список. 
Чистокровные волшебники
У настоящих чистокровных волшебников не должно быть маглов в родословной, или хотя бы они должны быть в этом полностью уверены. На вопросы фанатов о критериях чистокровности, Джоан Роулинг ответила, что у чистокровного волшебника все бабушки и дедушки должны быть волшебниками, но также существуют более строгие взгляды, согласно которым нужно на несколько поколений волшебников больше, для того чтобы тебя признали чистокровным волшебником. Также она добавила, что по-настоящему чистокровных семей не существует в данный момент, а те, что есть, просто вычеркнули маглов и сквибов из своих родословных.
Некоторые из самых фанатичных сторонников идеи избранности чистокровных, сами, как ни странно, не являются чистокровными. Самый яркий пример — Лорд Волан-де-Морт, полукровка, чья мать, Меропа Мракс, была чистокровной волшебницей, а отец, Том Реддл-старший, был маглом.
В книгах о Гарри Поттере несколько чистокровных родов играют важную роль: это Малфои, Блэки, Долгопупсы и Уизли. Из повествования становится понятно, что многие чистокровные роды давно пресеклись по мужской линии. Например, род Певереллов или Слизеринов. Последние мужчины в роду Блэков — Регулус и Сириус — умерли уже в наши дни, не оставив потомства. Сириус говорил Гарри, что практически все знатные чистокровные семьи состоят в родстве с друг другом, «ведь когда хочешь сохранить чистоту крови выбора большого нету». Многие фанатики идеи чистокровности из-за того, что чистокровных волшебников осталось довольно мало, были вынуждены вступать в брак со своими родственниками, например с двоюродными братьями и сёстрами. Известно, что близкородственные браки были в роду Блэков и Мраксов, а также с высокой долей вероятности можно предположить, что и в родах Малфоев и Лестрейнджей. В семье Мраксов из-за браков между родственниками вырождение проявилось особенно сильно: мать Волан-де-Морта, Меропа Мракс, была дурна собой, а его дедушка и дядя вдобавок к этому отличались ещё психической неуравновешенностью, жестокостью и крайней неопрятностью в быту. В роду Блэков все были достаточно умны и красивы, но многие представители рода страдали патологической жестокостью и необузданным характером. Беллатриса Лестрейндж является ярким тому подтверждением.
Полукровки
Полукровки — это не маглорождённые волшебники, но среди их предков обязательно должны быть маглы. Обычно полукровки — это дети от, своего рода, «смешанных» браков, например, от брака между волшебницей и маглом, или между чистокровной волшебницей и маглорождённым волшебником. Сейчас в мире волшебников, по словам Дж. Роулинг, больше всего именно полукровок. Фанатики чистокровности считают полукровок второсортными волшебниками, но всё же лучшими, чем маглорождённые, которых они особенно ненавидят. Даже среди Пожирателей Смерти, рьяно борющихся за исключительные права для чистокровных волшебников, много полукровок. Например, их предводитель Лорд Волан-де-Морт — полукровка, всячески избегающий упоминания рядом со своим именем имени магла-отца. Много значимых персонажей являются полукровками: Гарри Поттер, Северус Снегг и Альбус Дамблдор.
Маглорождённые
Маглорождённые — это те волшебники и волшебницы, которые рождаются в семьях маглов. Также маглорождённым может быть признан волшебник, у которого оба родителя тоже маглорожденные волшебники (в соответствии с Дж.К. Роулинг у чистокровного все бабушки и дедушки должны быть волшебниками). По всей видимости, количество маглорождённых волшебников в магическом сообществе во времена, когда развивается сюжет цикла романов, увеличивается, а древние чистокровные рода угасают, и количество чистокровных уменьшается.
Фанатичные сторонники чистоты крови относятся к маглорождённым с особым презрением, их они ненавидят даже больше маглов и называют оскорбительно «грязнокровками». В этом аспекте отношений в магическом мире можно найти много общего с расовой и национальной нетерпимостью и дискриминацией национальных меньшинств в реальном мире. Некоторые значимые маглорождённые в романах — Гермиона Грейнджер и Лили Поттер — демонстрировали блестящие магические способности, несмотря на то что их родители были «абсолютными» маглами.
Полулюди
Полулюди — это те волшебники, которые появились на свет от связи волшебников-людей с разумными магическими существами. Известно, что Рубеус Хагрид и Олимпия Максим — наполовину великаны, Филиус Флитвик имеет среди предков гоблинов, Флёр Делакур — на одну четверть вейла. Иногда термин «получеловек» ошибочно применяют по отношению к оборотням и человекоподобным существам, таким, как кентавры и русалки. Стоит сказать, что на некоторых из полулюдей (например, полувеликанов) не действует Оборотное зелье. Особую ненависть к полулюдям питала Долорес Амбридж.
Сквиб
Сквиб — потомок волшебников, не имеющий магических способностей. Известны два сквиба — миссис Арабелла Фигг, соседка Дурслей по Тисовой улице и мистер Аргус Филч, завхоз Хогвартса. Предположительно, именно отсутствие магических способностей у мистера Филча является причиной его плохо скрываемой ненависти по отношению к ученикам Хогвартса. Сквибы отличаются от маглов тем, что могут видеть вещи, скрытые от маглов специальными заклятиями. Так, например, Аргус Филч успешно работает в Хогвартсе, который для маглов выглядит как развалины древнего замка. Также в отличие от маглов сквибы могут видеть дементоров.
Предатели крови
Предатели крови — прозвище чистокровных волшебников, которые не брезгуют общаться с маглами и маглорождёнными, а также вступать с ними в брак. К числу таких «маглолюбцев» относят семью Уизли и Сириуса Блэка. А имя Андромеды Тонкс родная тётка Вальбурга Блэк выжгла с родового дерева Блэков потому, что та вышла замуж за маглорождённого.
Чаще всего этот «титул» любят присваивать чистокровные волшебники, в особенности Малфои и Блэки, которые кичатся своим незапятнанным происхождением.]]></text>
</doc>
