<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%BF%D0%BE%D0%B4_%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B5%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чулан под лестницей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дом Дурслей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество семьи Дурсль]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чулан под лестницей (англ. The Cupboard Under the Stairs) — небольшая кладовая комнатушка, которую супруги Дурсль переоборудовали в спальню для племянника. В том, что маленького ребёнка засунули в этот чулан (где было очень много пауков), как ненужную, нежелательную вещь, выразилось отношение Вернона и Петунии к Гарри. А в том, что их собственный сын Дадли занимал при этом в доме целых две комнаты (одна была его спальней, вторая — складом сломанных игрушек) — вся любовь к нему (к Дадли), и желание противопоставить сына племяннику.
История
В чулане Гарри жил десять лет: с момента попадания в дом тёти и дяди после смерти родителей и до одиннадцати лет, когда на его имя пришло письмо из Хогвартса. На письме стоял столь точный адрес («Гарри Поттеру, чулан под лестницей, ул. Тисовая, 4, графство Суррей»), что Дурсли, испугавшись гнева «таких, как Поттеры», переселили племянника в самую маленькую спальню, освободив её, наконец, от барахла Дадли. Потом там держали чемодан, метлу, палочку и учебники Гарри. По настоянию Сириуса Блэка с 4 курса Гарри мог держать эти вещи у себя в комнате.
Правда, это не спасло их от новых писем на имя Гарри, продолжавших приходить из школы магии и волшебства... Когда над Дурслями, единственными родственниками Гарри Поттера, нависла реальная опасность быть пойманными тёмным магом Волан-де-Мортом, все трое вынуждены покинуть родной дом на Тисовой. Их в безопасное место переправили друзья Гарри, члены Ордена Феникса. Гарри также должен был покинуть этот дом. Обходя опустевшие комнаты, он заглядывает и в чуланчик под лестницей, попутно удивляясь, как это ему тут хватало места шесть лет назад. И почему-то испытывая тёплые чувства к этому закутку, как к кусочку детства, в котором ещё не было ни Волан-де-Морта, ни предначертанной ему Пророчеством судьбы...]]></text>
</doc>
