<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D1%91%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чёрное озеро]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Озёра]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чёрное озеро (англ. Great Lake, or Black Lake) — горное озеро в Шотландии на территории Хогвартса. Является одним из магических препятствий на пути в Школу (поэтому всех первокурсников доставляют в первый раз в Хогвартс именно по воде) и пристанищем для многочисленных волшебных обитателей. 
История
Каждый год Хагрид переправляет первокурсников через озеро на небольших лодках (в каждой по 4 человека). Подробно это описано в первой и во второй книгах. В пятой книге Хагрида в начале учебного года заменяла Вильгельмина Граббли-Дёрг.
Берег озера часто упоминается в книгах, как место отдыха у студентов.
В третьей книге на берегу озера на Гарри Поттера и Сириуса Блэка напали дементоры. 
На Турнире Трех Волшебников (четвёртая книга) озеро стало местом проведения второго тура испытаний. На дно были помещены друзья или родственники каждого из участников. «Чемпионам» давался один час, чтобы найти «своего» узника и освободить его. Незадолго до второго тура Гарри, Рон и Гермиона видели, как Виктор Крам, несмотря на январский холод, нырял в озеро. Вероятно, он уже знал, какое ему предстоит испытание и тренировался.
В той же четвёртой книге корабль школы Дурмстранг вынырнул из воды озера, весь учебный год простоял на приколе и уплыл тем же способом: нырнул в воду.
Когда Гарри учился на пятом курсе, он ради любопытства залез в Омут памяти, в котором хранились воспоминания профессора Снегга. Там Гарри увидел воспоминания, в которых его отец — Джеймс Поттер — с друзьями издевались над будущим профессором зельеварения. Эта некрасивая сцена произошла под буком, растущим рядом с Чёрным озером.
В конце 6 курса Гарри, на берегу Черного озера состоялась церемония похорон профессора Дамблдора. Находясь под поверхностью воды, на церемонии присутствовали обитатели Чёрного озера — водяной народ. Они пели свою скорбную песнь об утрате.
Информация с Pottermore
Территория Хогвартса частично выполняет функцию природного заповедника для магических существ, которым трудно выжить в районах, населённых маглами.
Озеро полно созданий, при одном взгляде на которых магл-натуралист потерял бы голову от восторга — если бы только ужас не завладел им раньше. Там водятся гриндилоу (маленькие злобные водяные чёртики), русалки с тритонами (сурового шотландского нрава) и гигантский кальмар, почти ручной, в солнечные дни он позволяет студентам щекотать его щупальца, когда греется на отмели.
Гигантские кальмары действительно существуют, однако они — весьма загадочные создания. Хотя их необычные тела выбрасывало на берег по всему миру, только в 2006 году живой гигантский кальмар попался маглам на плёнку. Я подозреваю, что эти маглы на самом деле были волшебниками.
Озеро — место проведения второго испытания, с которым сталкиваются участники Турнира Трёх Волшебников в «Кубке Огня»: это моё любимое задание. Я нахожу его по-настоящему жутким; мне нравится разнообразие способов, предпринятых соперниками, чтобы дышать под водой. И я наслаждалась изучением новых земель Хогвартса, невиданных ранее. 
По первоначальной задумке «Тайной Комнаты», Гарри и Рон должны были упасть на Фордике мистера Уизли в озеро и там впервые встретить водяной народ. В то время у меня были неопределённые представления о том, чтобы использовать озеро для чего-либо другого, а водяной народ должен был сыграть большую роль в последующих книгах, чем в начале. Поэтому я думала, что Гарри должен познакомиться с озером и водяными во второй книге.
Однако, встреча с Гремучей Ивой обеспечивала более подходящее и менее отвлекающее от повествования падение, а также я смогла использовать её в «Узнике Азкабана».
Большое Озеро (которое является настоящим шотландским озером, пресноводным и не имеющим выхода к морю) никогда не подразумевалось, как портал к другим морям и рекам, хотя появление дурмстранговского корабля из его глубин в «Кубке Огня» намекает на возможность волшебного перемещения по водоёмам на зачарованном судне.
Обитатели Чёрного озера
Русалки и тритоны
Гриндилоу
Гигантский кальмар]]></text>
</doc>
