<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D1%91%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чёрная метка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чёрная метка (англ. Dark Mark) — магическая отметка лорда Волан-де-Морта. Либо Тёмный Лорд ставит её самолично на левую руку своих последователей, либо такая метка может быть запущена в воздух, где висит как облако дыма определённой формы достаточно долго.
Внешний вид
Чёрная метка выглядит как череп со змеёй, выползающей изо рта. Возможно, это символизирует связь Волан-де-Морта с Салазаром Слизерином, поскольку василиск очень похожим образом выползал изо рта статуи основателя факультета Слизерин в тайной комнате.
На руке
Все Пожиратели смерти, в том числе и бывшие, имеют такой знак на внутренней части предплечья левой руки. Он служит как для узнавания ими друг друга, так и для связи между Пожирателями и самим Волан-де-Мортом. При прикосновении волшебной палочкой к метке на руке одного из них, все остальные чувствуют на аналогичном месте жжение, это служит знаком. Неактивная метка выглядит как бледная отметина на внутренней части левого предплечья, в активном состоянии приобретает ярко-чёрный цвет. После активации угасает и в течении нескольких часов вновь становится бледной. Очевидно, что Метка ставится раз и на всю жизнь. Вероятнее всего — это Тёмная магия, которую не так-то просто извести. Во всяком случае, те Пожиратели, которые в годы скитания Волан-де-Морта считали Хозяина мёртвым и всячески открещивались от своего «пожирательского» прошлого, не убрали (или не смогли убрать) Метку с руки.
В небе
В годы первого прихода Волан-де-Морта такие метки Пожиратели вешали над домами убитых волшебников как подпись после проделанной «работы». Поэтому в мире магов Метка вызывает почти такой же ужас, как и сам Волан-де-Морт. Этим объясняется паника, охватившая болельщиков на финале Мирового кубка по квидичу в 1994 году, когда после матча в небе появилась Тёмная метка, а также поспешность, с которой Альбус Дамблдор вернулся в Хогвартс, увидев Метку над Астрономической Башней замка в 1997 году.
Метка вызывается заклинанием «Морсмордре», появляется такая же метка, как и на руках Пожирателей, но зелёного цвета.
Интересные факты
Во время Нападения на Хогвартс проход на Астрономическую башню был запечатан для всех, у кого не было Метки. Точнее — из башни мог выйти любой, но на башню мог попасть только Пожиратель.
В ворота в поместье Малфоев можно было проходить насквозь, если взмахнуть левой рукой с Чёрной меткой. Летом 1997 года таким образом сквозь ворота прошли Яксли и Снегг.
В пятой книге Гермиона Грейнджер сделала зачарованные монеты, которые работали по принципу Чёрной метки: когда Гарри менял дату на своей, цифры на остальных монетах тоже менялись. Гермиона призналась, что идея была заимствована у Пожирателей. Поскольку на зачарованные монеты были наведены протеевы чары, можно сделать вывод, что и Метка ставится при помощи какой-то разновидности этого заклинания.
Сам Темный Лорд Волан-де-Морт никогда не изображал Черную Метку ни на своем теле, ни на своей одежде. Также он не относил самого себя к Пожирателям смерти.]]></text>
</doc>
