<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A7%D1%91%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BE]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чёрное перо]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Волшебные предметы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перья]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Имущество Долорес Амбридж]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные артефакты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дисциплинарные меры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кампания по дискредитации Альбуса Дамблдора и Гарри Поттера]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чёрное перо (англ. Black Quill; также называемое «заколдованное перо», очень редко «кроворезное перо») — особое перо, при письме которым не требуется чернил. Пишущий использует для письма собственную кровь, а всё написанное на бумаге (пергаменте), как факсимиле, проявляется на его руке, противоположной пишущей. При этом присутствуют все болевые ощущения от порезов, которыми сопровождается эта процедура.
Джоан Роулинг на сайте Pottermore поделилась с читателями, что именно Долорес Амбридж изобрела это перо, поэтому оно существует в единственном экземпляре.
Упоминания в книгах
Чёрное перо использовала для наказаний студентов Хогвартса Долорес Амбридж. Например, Гарри Поттер вынужден был пять дней по 6-8 часов писать одну и ту же фразу: «Я не должен лгать». В конце концов шрам в виде этих слов остался на правой руке мальчика на всю жизнь.
В книге «Гарри Поттер и Орден Феникса» упоминается о ещё одном ученике, подвергшемуся наказанию Чёрным пером. Это — Ли Джордан, который позволил себе дерзкое замечание на уроке Амбридж. Уже знакомый с последствиями такого «письма» Гарри, посоветовал Ли примочки из настойки растопырника.
В дальнейшем повествовании не говорится о Чёрном пере, но память о нём как бы присутствует и тогда, когда Гарри показывает Скримджеру шрам в виде слов «Я не должен лгать», и тогда, когда этот шрам начинает ныть при упоминании Наземникусом «какой-то противной тётки из министерства»...
В фильме
В фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса» Чёрное перо показано во многих экземплярах. Целая аудитория студентов сидит и пишет заколдованными перьями. Понятно, что такая сцена понадобилась создателям фильма для создания более отталкивающего образа Долорес Амбридж, но на самом деле такое перо было только одно.]]></text>
</doc>
