<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B_%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Школы магии]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Списки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магические школы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Школы магии (англ. Wizarding schools) — учебные заведения, в которых юных волшебников обучают искусству магии: Заклинаниям, Зельеварению и другим магическим наукам.
Число стран, в которых есть свои собственные магические школы ничтожно, по сравнению с числом тех, в которых их нет. Это потому, что волшебное население большинства стран отдаёт предпочтение домашнему обучению. Также иногда волшебное сообщество отдельно взятой страны может быть крошечным или разреженным по большой территории, и, в таком случае, они считают заочные курсы наиболее экономичным способом обучения молодёжи.
Всего в мире существует одиннадцать древних и престижных школ магии, каждая из которых зарегистрирована в Международной конфедерации магов. Преимущественно, они представляют собой школы-интернаты, в которых студенты разных возрастов и национальностей получают образование и живут на протяжении нескольких лет.
Более мелкие и находящиеся под не столь надлежащим контролем учреждения приходят и уходят, их трудно отслеживать, и они редко регистрируются соответствующим Министерством (в этом случае, нельзя ручаться за тот образовательный стандарт, который они могут предложить). Любой, кто хочет узнать, есть ли в их регионе утверждённая волшебная школа, должен послать сову с запросом в Образовательный отдел Международной конфедерации магов.
Точное местоположение каждой из тех одиннадцати школ держится в строжайшем секрете. Школы опасаются не только магловских преследований, ибо существует печальный факт, что в разное время за свою длительную историю все эти заведения страдали от влияния магических войн и враждебного внимания как со стороны зарубежных, так и внутренних магических сообществ (не только в Великобритании, где образование магической молодёжи стало предметом министерского вмешательства и давления). Как правило, магические школы располагаются на территориях, не имеющих выхода к морю, в горных областях (хотя существуют примечательные исключения), так как подобные регионы труднодоступны для маглов, и их легче защищать от Тёмных волшебников.
Существование нескольких школ обусловлено территориальными, языковыми и социальными различиями, так в Шармбатоне обучаются дети из романской Европы, в Дурмстранге — скорее всего из славянских, скандинавских и некоторых германских стран, а в Хогвартсе — жители Британских островов.
Известно, что в Дурмстранге и Шармбатоне обучается большее количество студентов, чем в Хогвартсе.
Известные школы магии
Школа Чародейства и Волшебства Хогвартс (Великобритания)
Академия магии Шармбатон (Франция)
Институт Дурмстранг (Северная Европа)
Колдовстворец (Россия)
Школа магии Махотокоро (Япония)
Школа магии Уагаду (Уганда)
Кастелобрушу (Бразилия)
Школа Чародейства и Волшебства Ильверморни (США)
Соревнования между школами
Турнир Трёх Волшебников
Чемпионат по зельям
Неоднозначности
В книгах упоминаются также Салемский институт ведьм и Волшебная Академия Драматических Искусств, но прямого указания на то, что это именно школы, нет. Вероятнее всего, это институты дополнительного образования.]]></text>
</doc>
