<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A8%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шотландия]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Шотландия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Страны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Локации по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Шотла́ндия (англ. Scotland, гэльск. Alba) — в прошлом (до 1707) независимое королевство в северной Европе, ныне — наиболее автономная (обладающая собственным парламентом, правовой системой и государственной церковью, и др.) из всех стран, составляющих Соединённое Королевство Великобритании и Северной Ирландии.
Шотландия занимает север острова Великобритании и граничит по суше с Англией.
Столица Шотландии — Эдинбург.
Парламент Шотландии — однопалатный законодательный орган Шотландии. Возникновение парламента Шотландского королевства относится к XIII веку. В 1707 г. после объединения Англии и Шотландии в единое королевство Великобританию парламент прекратил своё существование и был восстановлен лишь в 1999 г. согласно Шотландскому акту 1998 г.
В мире Гарри Поттера
Магические локации
В стране находится Школа Чародейства и Волшебства Хогвартс.
Единственная полностью магическая деревня Хогсмид тоже находится в Шотландии.
В 1997 году на крохотном островке посреди шотландского горного озера останавливались Гарри и Гермиона во время своих странствий в поисках крестража.
Абердин
Графство Аргиллшир
Кейтнесс
Монтроз
Портри
Остров Дрир
Остров Скай
Озёра Лох-Ломонд и Лох-Несс
Известные маги
Гатри Лохрин (12 век)
Пруденс и Модести Рэбнотт (13 век)
Клан МакКливертов
Клан МакБунов
Клан МакФасти
Макгонагаллы
Макмилланы
Катриона МакКормак
Магические существа
Акромантулы
Водяной народ
Гебридский чёрный дракон
Гигантский кальмар
Гиппокамп
Кельпи
Пятиног
Фестралы
Магические игры и спорт
Креотценн
Сборная Шотландии по квиддичу
Селькиркские скитальцы
Форфарские фейерверки
Гордость Портри
За кулисами
На севере Шотландии снимали многие пейзажные сцены фильмов о Гарри Поттере: в Глен Эйтив — снег, а в Гленфиннан — Чёрное озеро.
Шотландское происхождение имеют некоторые актёры поттерианы: Кэти Льюнг, Ширли Хендерсон, Шон Биггерстаф, Робби Колтрейн, Дэвид Теннант.]]></text>
</doc>
