<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%A9%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D1%87%D0%B0%D1%80%D1%8B]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Щитовые чары]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Заклинания по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитные заклинания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чары]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Щитовые чары (англ. Shield Charm) или Протего (образованно от лат. Protego — защищать, скрывать) — заклинание защитной магии, отбивающее нападение противника. Создаёт как бы волшебный невидимый щит между нападающим и защищающимся. Слабое заклинание может срикошетить обратно в нападающего. Заклинание считается простым, однако и для его успешного применения нужна практика. Когда Фред и Джордж Уизли начали шутки ради выпускать «одежду-щит» (шляпы, перчатки и плащи, снабжённые щитовыми чарами), они неожиданно для себя получили заказ от... министерства магии.
История
«Гарри Поттер и Кубок огня».
Гарри изучал эти чары при подготовке к третьему заданию Турнира Трёх Волшебников.
«Гарри Поттер и Орден Феникса».
Гарри показывал Щитовые чары на собраниях ОД. Быстрее всех ими овладели Гермиона и Невилл.
В марте 1996 года Гарри применил Щитовые чары на уроке Окклюменции и, защитив свои воспоминания, увидел воспоминания Снегга.
В июне 1996 года Щитовые чары использовал Волан-де-Морт в Министерстве, защищаясь от Дамблдора.
«Гарри Поттер и Дары Смерти». Гарри защитил от Волан-де-Морта Щитовыми чарами вначале Невилла, затем — Молли Уизли.
Происхождение
Миранда Гуссокл в своей книге заклинаний рассказывала о первой в истории магии волшебнице, применившей Щитовые чары. С помощью заклинания «Протего» Ханна Коклфорд защитила несправедливо наказанного мальчика-магла от верной смерти. Волшебный щит произвёл отталкивающее действие на обидчика мальчика, что привело к его травмированию и впоследствии к сумасшествию.
Разновидности
«Протего» делится на два вида:
щит вокруг колдующего мага, отражающий все малые и средние вредоносные заклятия, посланные в колдующего мага.
щит, поставленный в пространстве. Такой щит можно поставить, защитив, например, часть комнаты неким подобием стены и защитить нескольких человек одновременно. Для этого применяются заклинания: Протего тоталум, Протего хоррибилис.
Также Протего можно применять с добавлением слова «Максима», как это делали защитники замка Хогвартс в Битве за Хогвартс.
«Мощность» щита зависит также и от соотношения сил противников. Так, если противник более силен, то иногда лучше увернуться, чем ставить щит, который, возможно, будет пробит.
В фильмах
В фильме «Фантастические твари: Преступления Грин-де-Вальда» главный антагонист, тёмный волшебник Геллерт Грин-де-Вальд, использовал модифицированные Щитовые чары — Протего Диаболика. Круг ярко-голубого огня выполнял ещё и функцию фильтра: пересечь огненную линию смогли только волшебники, абсолютно лояльные Грин-де-Вальду и его идеям.
В играх
Впервые появилось в игре «Гарри Поттер и Орден Феникса» — оно выглядит, как белый щит, который держится недолго, но зато он отражает все заклинания обратно.
Потом появилось в игре «Гарри Поттер и Принц-полукровка». Здесь это щит из голубых полумесяцев, который защищает от заклинания Остолбеней. Если Остолбеней близко, но Гарри успел поставить Щит, то оно летит обратно во врага. Другие заклинания оно не отбивает, если оно не мощное.
В игре «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть I» — это красный щит, защищающий от заклятий.
Но во второй части игры — это уже синий щит для Гарри и союзников, а для врагов — красный, а для очень сильных врагов — зелёный. В отличие от предыдущего Протего, это может отражать заклинания и с ним можно двигаться.]]></text>
</doc>
