<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0_%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D1%87]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эванна Линч]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актрисы. Молодое поколение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эванна Линч (англ. Evanna Patricia Lynch) — ирландская актриса, родившаяся 16 августа 1991 года в Термонфекине, графство Лаут, Ирландия. В фильмах о Гарри Поттере сыграла роль Полумны Лавгуд.
Биография
Ранняя жизнь
Линч родом из Термонфекина, графство Лаут, Ирландия. Она живёт со своим отцом Доналом, матерью Маргерит, старшими сёстрами Меайрид и Эмили, и младшим братом Патриком.
В сентябре 2006 она числилась на третьем году обучения в Greenhills Our Lady’s College, женской католической школе, расположенной в Дрохеде, Ирландия. Начальное образование она получила в Национальной школе Картауна. В 2008 году обучалась в ЦТМИ и оканчивала курсы «Спекулятивной фантастики». С сентября 2010 года учится в Ирландском Институте Образования.
Карьера
2 февраля 2006 года четырнадцатилетняя Линч участвовала в кастинге на роль Полумны Лавгуд для фильма «Гарри Поттер и Орден Феникса», который проходил в Лондоне. Она давно мечтала сниматься в Гарри Поттере и один раз даже написала в письме Джоан Роулинг о том, что мечта её, обычной девочки, никогда не сбудется. Но она прошла собеседование, обойдя 15000 претенденток на эту роль. Эванна начала сниматься в «Ордене Феникса» в конце февраля на студии Ливсден в Англии.
Продюсерам картины показалось, что профессиональные актрисы слишком предсказуемы и не подойдут для роли эксцентричной Полумны Лавгуд, поэтому было устроено открытое собеседование. Как отметил продюсер Дэвид Хейман в документальном фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса: За Гранью Магии», «У нас было три девочки, которые, как мы думали, были хороши, они собирались играть Полумну, но они не собирались быть Полумной».
Во время ранних стадий создания пятого фильма у Линч появился шанс встретиться с автором книг о Гарри Поттере, Дж. К. Роулинг. После долгого обсуждения того, как Линч показывает Полумну, Роулинг смогла сказать только одно: «идеально». Однако так как волосы Линч от природы были тёмного цвета, решено было превратить её в блондинку для роли Полумны.
С того дня, как фильм вышел в прокат, Эванна получила много позитивных рецензий, будучи названной одним из «безусловных победителей» фильма.
На съёмках у Линч появились новые подруги в лице Бонни Райт (которая играет Джинни Уизли), Кэти Льюнг (Чжоу Чанг) и Афшан Азад (Падма Патил). Также она в хороших отношениях с Джесси Кейв (Лаванда Браун), Скарлет Бирн (Панси Паркинсон) и Джорджиной Леонидас (Кэти Белл) — вместе они снимаются в вэб-сериале «Flat Whites», который снимает Джесси Кейв.
После «поттерианы» карьера Эванны пошла на взлёт: она снялась в популярном телесериале «Синдбад». Эванна также появилась в главной роли в студенческой короткометражке «It Don't Come Easy» и сыграла Полумну Лавгуд в постановке «A Very Potter Senior Year». Сейчас в разработке находится триллер «Monster Butler», где она играет с коллегой по «Гарри Поттеру» Гэри Олдмэном. В мае 2013 года было объявлено, что она будет играть роль жены и ассистентки иллюзиониста Гудини в театральных постановках в Великобритании.
Интересные факты
Эванна была больна анорексией с 2003 по 2005 год.
В 2003 году, когда Эванне было 11 лет, девочка попала в больницу. И была расстроена, что не сможет попасть на премьеру выхода новой книги Гарри Поттер и Орден Феникса. Но ей разрешили выйти из больницы на пару часов. В результате чего Эванна купила книгу с автографом Джоан Роулинг.
Эванна является большой фанаткой всей серии «Гарри Поттера».
После проб Эванне позвонили продюсеры и попросили никаким образом не трогать свои брови. Сестра Эванны сказала, что «если уж заговорили о бровях, то точно возьмут».
Сделала серьги-редиски, которые носила Полумна Лавгуд в фильме.
У Эванны есть кошка Луна. Первого родившегося котёнка девочка назвала Дамблдор. Также у Эванны был кот по кличке Живоглот, но он умер в 2006 году.
Джоан Роулинг подарила Эванне ожерелье с зайцем и луной.
Эванна — вегетарианка.
Владеет французским, английским и гэльским языками.
Эванна занимается благотворительностью — в 2010 году она собирала средства для больных рассеянным склерозом в Ирландии.
Фильмография
Награды и номинации
Премия Молодой актёр
2010 — номинирована, как лучшая актриса поддержки в художественном фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
Фотогалерея]]></text>
</doc>
