<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%A0%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%B5]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эван Розье]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Розье]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ивэн Розье (англ. Evan Rosier, существует также более точный вариант Эван Рóзье; род. не раньше 1958 г.) — чистокровный волшебник, Пожиратель смерти, обучавшийся на факультете Слизерин примерно в одно время с Мародёрами и Северусом Снеггом.
Биография
Точные годы жизни неизвестны, но, скорее всего, Эван родился в конце 1950-1960-ых годах. В 70-ых поступил в Хогвартс на факультет Слизерин, и на старших курсах вместе с Мальсибером, Эйвери, Снеггом и Уилкисом изучал Тёмную магию, чтобы в будущем стать Пожирателем смерти. В стан Волан-де-Морта вступил в 70-80-ые годы, однако служба во благо чистой крови оказалась недолгой — в 1980 году на Розье напал известный мракоборец Аластор Грюм. В ходе дуэли Эван смог ранить мракоборца, сильно изуродовав ему нос (по версии фильма Грюм лишился глаза). В ответ Грюм убил его.
Спустя год Игорь Каркаров донёс на него Визенгамоту, надеясь на помилование суда. Барти Крауч, председатель Визенгамота, ответил ему, что Розье мёртв  Известно, что и отец Эвана, Розье старший, был в числе Пожирателей смерти уже в 1956 году (об этом свидетельствует воспоминание Альбуса Дамблдора). Дальнейшая судьба Розье старшего неизвестна, но вполне возможно, что он дожил и до битвы за Хогвартс.
Способности
Мало известно о способностях Эвана Розье, за исключением того, что он, как и его школьные друзья, неплохо разбирался в темных искусствах.
Также Розье, возможно, был квалифицированным дуэлянтом, раз в свои двадцать лет (примерный возраст) смог противостоять опытному мракоборцу и даже повредить ему нос. 
Этимология
Фамилия «Rosier» с французского языка переводится как «Розовый куст».
Имя «Evan» — кельтское имя, и переводится как «благородный воин» или «юноша». Скорее всего, это намёк на убеждение чистокровных волшебников в том, что они более благородны, в отличие от маглорождённых и маглов.
Учитывая, что фамилия Пожирателя Смерти имеет французское происхождение, можно предположить, что Розье был французом. Во Франции кельты обитают на полуострове (и в одноимённой провинции) Бретань, так что возможно, он и к бретонцам имеет отношение.]]></text>
</doc>
