<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B4%D0%B4%D0%B8_%D0%A0%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D1%8D%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдди Редмэйн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Избранные статьи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры. Молодое поколение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы серии фильмов «Фантастические твари»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдди Редмэйн (англ. Eddie Redmayne) — британский актёр и модель. Обладатель премии «Тони» в 2010 году за роль в спектакле «Красное», лауреат премий «Золотой глобус», BAFTA и «Оскар» за главную мужскую роль в фильме «Вселенная Стивена Хоккинга».
В серии фильмов «Фантастические твари и где они обитают» играет роль Ньюта Саламандера, главного героя.
Биография
Родился 6 января 1982 года в Лондоне, Великобритания. Эдди Редмэйн начал проявлять интерес к театру с раннего детства. Родители с энтузиазмом поддерживали увлечение сына и даже записали его в театральный клуб. В возрасте 12 лет состоялся его сценический дебют в мюзикле «Оливер!» Сэма Мендеса, в котором Эдди получил небольшую роль. В течение нескольких лет Редмэйн проучился в Итонском колледже, а затем продолжил образование в Тринити-колледже при Кембриджском университете, где изучал историю искусств. Получил диплом в 2003 году. В этот период он не забывал о своем увлечении и активно участвовал в университетских спектаклях.
В 2002 году Эдди Редмэйн дебютировал на большой сцене, приняв участие в постановке шекспировской «Двенадцатой ночи», которая проходила на подмостках знаменитого лондонского театра «Глобус». В 2004 году Эдди Редмэйн получил роль в постановке «Коза, или Кто такая Сильвия?» по мотивам пьесы Эдварда Олби. За эту актерскую работу он был номинирован на премию «Laurence Olivier Award» а также получил две награды в категориях «Лучший дебют» и «Лучший актер второго плана». Не менее успешной была его роль в спектакле «Красное», поставленном по новой пьесе Джона Логана. На этот раз он сумел взять премию «Оливье», а затем и американскую «Тони».
В 2000 году Eddie Redmayne появился на телевидении в многосерийном проекте «Врачи». В 2005 году он сыграл роль Саутгемптона в историческом телевизионном сериале Тома Хупера «Елизавета I». В 2006 году актер получил свою первую главную роль в кинематографе, воплотив образ Алекса в хорроре режиссера Грегори Рида «Читая мысли». В том же году он снялся в триллере Роберта Де Ниро «Ложное искушение».
Затем последовали картины «Дикая грация», «Золотой век» и «Желтый платочек счастья». В 2008 году Эдди Редмэйн исполнил роль Уильяма Стаффорда в исторической драме с Натали Портман и Скарлетт Йоханссон «Еще одна из рода Болейн». В 2010 году он снялся в немецкой драме «Черная смерть», где его партнером по фильму был Шон Бин, а также получил роль Джека Джексона в экранизации романа Кена Фоллета «Столпы земли».
Фильмография
Награды и номинации
Кино и телевидение
Государственные
2 декабря 2016 года Эдди стал обладателем почетного ордена Британской империи — награду актер получил из рук самой королевы Елизаветы II. Церемония награждения прошла в Виндзорском замке. Орденом Эдди был отмечен за роль Стивена Хокинга в фильме «Теория всего».]]></text>
</doc>
