<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B4_%D0%AD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%80%D0%B4]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдвард Эверард]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Директора Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эдвард Эверард (англ. Edvard Everard) — один из наиболее прославленных директоров школы Хогвартс. Его портреты висят как в Хогвартсе, так и в Министерстве магии в Лондоне.
В книге он описан, как «волшебник с землистым лицом и короткой чёрной чёлкой».
Биография
На посту директора Хогвартса
Точно не известно, когда Эверард занял пост директора Хогвартса. Судя по одежде, в которой он изображен на своём портрете, можно предположить, что Эверард жил примерно в XIX в., однако в списке известных руководителей этой школы он отнесен к XVII в. Считается одним из лучших директоров Хогвартса.
Нападение на Артура Уизли
В 1995 году в Отделе тайн на Артура Уизли напала Нагайна. Это случилось поздно вечером, и никого уже в Министерстве не было. Тогдашний директор Хогвартса, Альбус Дамблдор, узнал о том, что мистер Уизли нуждается в помощи. Он попросил Эверарда отправиться на другой свой портрет в Министерстве магии, чтобы поднять тревогу и сообщить дежурному в холле о том, что мистер Уизли тяжело ранен. К счастью, ему это удалось, и Артур Уизли был спасён.
После гибели Дамблдора
Когда Макгонагалл собрала в кабинете директора совещание деканов, с целью выработки согласованной позиции, Эверард предупредил её о скором прибытии министра, трансгрессировавшего из Министерства Магии.
Этимология
Имя «Эверард» в переводе с нормандского означает «отважный кабан». Оно было заимствовано у нормандцев и позже вошло в лексический состав староанглийского языка. Его редко использовали в средние века. Но «Эверард», вероятнее всего, фамилия персонажа. В этом случае она произошла от имени далекого предка, жившего в средневековье или даже раньше.
За кулисами
Роль профессора Эверарда в фильме «Гарри Поттер и Орден феникса» исполнил Сэм Бизли.]]></text>
</doc>
