<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B7%D1%80%D0%B0_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эзра Миллер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персоналии по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы/все]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Актёры и актрисы серии фильмов «Фантастические твари»]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эзра Миллер (англ. Ezra Miller) — американский актёр и музыкант. В серии фильмов «Фантастические твари» он исполняет роль Криденса Бэрбоуна.
Биография
Миллер родом из семьи танцовщицы германского происхождения Марты Милер и старшего вице-президента издательства Hyperion Books еврея Роберта Миллера. У Эзры есть две сестры – Кейтлин и Сайя.
Для преодоления речевого дефекта Миллер стал заниматься развитием певческих качеств. Он исполнял роли в постановках театра Метрополитен-опера, в шестилетнем возрасте участвовал в премьере современной оперы «Белая ворона» постановщика Филипа Гласса. Эзра обучался в частной школе The Hudson School округа Хадсон.
Карьера
С 2008 года Эзра Миллер стал активно сниматься на телевидении и в кино. В числе его телевизионных трудов были несущественные роли в телевизионных сериалах «Закон и порядок: Специальный корпус», «Дорогой доктор» и «Калифорникейшн».
На большом экране Миллер появился главным образом в независимых кинолентах, в числе которых такие, как «Сити-Айленд», «Выпускники», «Помни о Гонзо», «Родственнички», «Каждый божий день», «Хорошо быть тихоней» и «Что-то не так с Кевином». Кроме кино, Эзра Миллер увлечен музыкой – он ударник и исполнитель ансамбля Sons of an Illustrious Father.
В 2015 году Эзра присоединился к касту фильма «Фантастические твари».
Личная жизнь
В 2012 году в интервью изданию Out Миллер поведал, что является квиром и пробовал строить отношения не только с девушками, но и с парнями.
Также в 2010 году он встречался с Зои Кравиц, которая была его коллегой в фильме «Помни о Гонзо».
Летом 2011 года в Питтсбурге, когда он участвовал в съемках фильма «Хорошо быть тихоней», Эзра был пассажиром автомобиля, остановленного по причине неработающих стоп-сигналов, и полицейские нашли у Миллера двадцать граммов марихуаны. Изначально его обвинили в хранении наркотиков, но впоследствии обвинение сняли. Вместо этого Эзра заплатил штраф размером 600 долларов за хулиганство. Позднее Миллер говорил, что не знает, нужно ли скрывать факт того, что он курит марихуану. Он считает, что это невредные травяные вещества, улучшающие сенсорную активность.
Фильмография
За кулисами
Эзра Миллер ранее уже снимался в фильмах с некоторыми актёрами поттерианы: с Эммой Уотсон в фильме «Хорошо быть тихоней» и с Дэниелом Рэдклиффом в фильме «Девушка без комплексов».
Эзра так и не решился пройти распределение по факультетам на Pottermore, так как он заявил, что не пережил бы, если бы не попал на Гриффиндор.]]></text>
</doc>
