<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%B9%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эйвери]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Пожиратели смерти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Узники Азкабана]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники битвы в Отделе Тайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слизеринцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Эйвери]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы проклятия «Круциатус»]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Требует доработки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эйвери (англ. Avery; имя неизвестно) — студент Слизерина, обучавшийся в одно время с Северусом Снеггом. После окончания школы вступил в ряды Пожирателей смерти. Когда Темный лорд пропал, ему пришлось выкручиваться, чтобы избежать заключения в Азкабан. Он заявил о том, что злодеяния совершались под заклятием Империус. Как и все оставшиеся на свободе Пожиратели, присутствовал на кладбище, где его, единственного из всех, пытал Темный лорд за отсутствие попыток найти его.
Эйвери принимал участие в битве в Отделе тайн, после чего был посажен в тюрьму. Освобождён Волан-де-Мортом в начале июля 1997 года. Вероятнее всего, принимал участие в битве за Хогвартс. Известно, что отец Эйвери — давний друг Тома Реддла (если у Тома были друзья), он учился в одно время с ним у Горация Слизнорта. Однако данных о том, что Эйвери старший был Пожирателем смерти, нет.
Биография
Школьные годы
Эйвери-младший родился примерно в конце 50-х - начале 60-х годов. Учился на Слизерине во времена Мародеров. В Хогвартсе дружил с Северусом Снеггом, Эваном Розье, Мальсибером и др. Возможно, неплохо разбирался в темных искусствах. Лили Эванс, подруга Северуса, не одобряла общение друга с этими мальчишками, что означало, что они были известны своими темными делами. Это подтверждается тем, что он вместе с Мальсибером «очень зло пошутили» с Мэри МакДональд. 
Первая магическая война
В 70х годах был принят в Пожиратели смерти, но позже был пойман мракоборцами и предстал перед судом как Пожиратель смерти. Однако он смог убедить всех, что действовал под действием заклятия Империус, и благодаря этому не попал в Азкабан. Также известно, что после падения лорда Волан-де-Морта Эйвери не стал его разыскивать. Возможно, участвовал в бунте на Чемпионате мира по квиддичу за год до появления Волан-де-Морта, однако эта информация не доказана.
Вторая магическая война
После воскрешения Темного Лорда Эйвери явился на кладбище вместе с другими Пожирателями. Примечательно, что он единственный, кого Волан-де-Морт подверг пыткам Круциатуса. Однако позже, вместе с другими Пожирателями смерти, был прощён.
В 1995 году Эйвери сообщил своему хозяину, что заполучить пророчестве из Зала пророчеств можно с помощью Империуса, однако эта попытка провалилась, и Волан-де-Морт наказал его за эту ошибку.
В 1996 году участвовал в Сражении в Отделе тайн, где Малфой поставил ему в пару Уолдена Макнейра. После поражения Пожирателей смерти, Эйвери вместе с остальными (за исключением Беллатрисы Лестрейндж) был отправлен в Азкабан и, возможно, освобожден в 1997 году. 
Битва за Хогвартс
Неизвестно, участвовал ли Эйвери в битве за Хогвартс. Также неясно, остался ли он жив. Предположительно, он был либо убит, либо отправлен в Азкабан.
Личность и черты характера
В Хогвартсе Лили Эванс бросила Снеггу, что Эйвери и Мальсибер имеют «скверное чувство юмора», а также то, что они уже формально называются «Пожирателями смерти». По этому можно судить, что у них была страсть к тёмным искусствам и чистоте крови. Эйвери не искал Волан-де-Морта после его падения, а во время его возрождения кинулся к нему с мольбами о пощаде. 
За кулисами
В экранизации «Гарри Поттер и Орден феникса» Эйвери, возможно, попал под удар заклятия Редукто, выпущенного Джинни, так как это, вероятно, была видоизмененная книжная сцена, в которой один из Пожирателей смерти (предположительно, Люциус Малфой, Мальсибер, Макнейр или Эйвери) хватает Полумну за ногу, и та залепила в одного из них уменьшенным Плутоном.
Этимология
«Эйвери» — это староанглийская фамилия, происходящая от имени «Альфред». Происходит от слова «aelf», что означает «эльф».]]></text>
</doc>
