<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8B_%D0%B4%D0%BB%D1%8F_%D0%A7%D0%B5%D1%82%D0%B2%D1%91%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экзамены для Четвёртого курса]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Экзамены и Тесты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экзамены для Четвертого курса — проводятся в школе Хогвартс в конце учебного года для всех учеников, обучавшихся на Четвертом курсе.
В 1994-1995 учебном году Гарри Поттер, как Чемпион Хогвартса и участник Турнира Трёх Волшебников, был освобожден от сдачи экзаменов, т.к. был занят подготовкой к участию в Третьем испытании. Он присутствовал на экзаменах, но «просто сидел на задней парте и выискивал в книгах все новые заклинания, которые могли бы ему помочь.»
Рон Уизли и Гермиона Грейнджер сдавали экзамены, однако очень много времени проводили с Гарри — помогали ему выучивать и отрабатывать заклинания.
В 1995 году экзамены для 4 курса завершились 24 июня.
Известные экзамены
Защита от темных сил
Принимал экзамен : профессор Грюм.
Гермиона считала, что, поскольку они вместе с Гарри выучили так много заклинаний, то по Защите от Темных сил им обеспечен высший бал. Однако странно, почему она считала, что на экзамене будут спрашивать те заклинания, которые не проходили на уроках в течение учебного года.
История магии
Принимал экзамен : профессор Бинс.
Вопросы в билетах :
История магии была последним экзаменом. Он проходил утром 24 июня. Гарри не смог на нем присутствовать, т.к. прибыли семьи чемпионов и разрешалось весь день провести с ними. К Гарри приехали миссис Уизли с сыном Биллом. Миссис Уизли потом спросила у Рона, как прошел его последний экзамен. Тот ответил, что «Не мог вспомнить имена всех вождей восставших гоблинов, пришлось кое-какие придумать.»
Не сдававшие экзамены
1993 год
Студенты, пропустившие экзамены для четвертого курса в 1993 году, из-за их отмены :
Анджелина Джонсон
Ли Джордан
Алисия Спиннет
Джордж Уизли
Фред Уизли
Эдриан Пьюси
Кассиус Уоррингтон
Роджер Дэвис
Седрик Диггори
1995 год
Гарри Поттер]]></text>
</doc>
