<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%84%D0%B8%D0%B0%D1%81_%D0%94%D0%BE%D0%B6]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элфиас Дож]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Орден Феникса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гриффиндорцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 19 веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Члены Визенгамота]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защитный отряд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы драконьей оспы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Долгожители]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элфиас Дож (англ. Elphias Doge; род. приблизительно в 1881 году) — друг и ровесник Альбуса Дамблдора, его однокашник, член обоих составов Ордена Феникса.
Факты биографии
Перед поступлением в Школу Чародейства и Волшебства Хогвартс (1892) Элфиас переболел драконьей оспой и вид имел весьма отталкивающий. К нему тут же прилипла кличка «вонючка Дож», и мальчик оказался в некоем подобии бойкота: никто не стремился с ним пообщаться, никто не хотел с ним сидеть, никто не собирался с ним дружить... Альбус был первым, кто переступил через этот барьер: ему ли было не знать, что больные люди, как бы они не отличались от здоровых, тоже люди. Чувство благодарности к Дамблдору быстро переросло у Элфиаса в чувство преданности, которое он пронёс через всю жизнь.
По окончании школы чародейства и волшебства Элфиас, по традиции своего времени, собирался отправиться в кругосветное путешествие вместе с лучшим другом. Однако внезапная смерть Кендры Дамблдор вынудила Альбуса остаться дома с младшими сестрой и братом. Дож уехал сам, но не уставал описывать своё путешествие в мельчайших подробностях в письмах. Когда же он вернулся в Англию и навестил Годрикову Впадину, визит его был печален: он попал на похороны сестры Дамблдора, Арианы.
Роль в книгах
Первый раз Элфиас Дож упоминается в пятой книге (Аластор Грюм показывает Гарри Поттеру фотографию первого Ордена Феникса)
Ещё раньше он сопровождал мальчика с Тисовой на пл. Гриммо. Впоследствии Гарри встречает старика на свадьбе Билла и Флёр. Одиноко сидящий волшебник с ореолом белых волос вокруг головы, придававших ему сходство с состарившимся одуванчиком, и в поеденной молью феске. Видимо, дела у мистера Дожа идут не лучшим образом. Он очень мягкий и бесконечно вежливый человек, умеющий отстаивать чужие интересы, но совершенно не способный потребовать что-то для себя.
Гарри пытается узнать у него о Дамблдоре что-то сверх того, что он написал в некрологе, уж очень ему не нравятся грязные намёки Скитер, которая анонсирует свою книжонку «Жизнь и обманы Альбуса Дамблдора». Но увы! Элфиас мёртвой хваткой вцепился в свою позицию: Дамблдор был великий человек, не верьте тем, кто поливает грязью его память! Хотя тут он то ли проговаривается, то ли даёт Гарри ниточку: «я знал его (Дамблдора) дольше всех, если не считать Аберфорта, но Аберфорта почему-то никто в счёт не берёт». Впрочем, эта оговорка забывается и Гарри и читателями, так как на сцену выплывает тётушка Мюриэль и выдаёт свою версию семейных тайн Дамблдоров, основанную на подслушанных в детстве разговорах её матери и Батильды Бэгшот. По поведению Дожа становится ясно, что он знал о болезни Арианы и о том, что девочку прятали от посторонних, возможно, знал также о том, как и отчего умерли мать и дочь Дамблдоры. Но из уважения к памяти давнего друга никому ничего не хочет рассказывать. И где-то он прав: сплетничать о мёртвых... увольте! Пусть этим занимаются такие люди как Скитер и Мюриэль, им копание в чужом белье доставляет истинное удовольствие. Но не Элфиасу Дожу. Как утопающий за соломинку, Дож хватается за вопрос Гарри, не та ли это Батильда Бэгшот, которая написала учебник «История магии»? И искренне рад сменить тему разговора.]]></text>
</doc>
