<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%8C%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B0_%D0%9A%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B3]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльфрида Клегг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Портреты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Председатели Совета Волшебников]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Серебряные карточки из шоколадных лягушек]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники месяца]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исторические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эльфрида Клегг (англ. Elfrida Clagg; 1612-1687) занимала должность главы Совета волшебников в XVII веке. В любом случае, она являлась преемницей Бердока Малдуна, также занимавшего этот пост ранее.
Биография
Ранние годы
До сих пор точно неизвестно, действительно ли родилась ли Эльфрида Клегг в 1612 году или же на один или два века раньше. Однако можно утверждать, что она, как и многие другие волшебники и волшебницы Великобритании, обучалась в школе Хогвартс.
На посту главы Совета волшебников
Преемница Бардока Малдуна мадам Эльфрида Клегг пыталась изменить определение «существо» в надежде на создание более близких связей с другими волшебными созданиями. «Существами», провозгласила она, отныне будут называться те, кто способен говорить на человеческом языке.
Все, кто мог объясниться с членами Совета волшебников, были приглашены на следующее собрание. И опять-таки возникли проблемы. Выучившись нескольким простым предложениям у гоблинов, явились тролли и возобновили разрушение зала.
Вокруг ножек стульев носились джарви, норовя цапнуть любую лодыжку, до которой могли дотянуться.
Между тем, прибыла огромная делегация привидений (которые во времена Малдуна на саммите отсутствовали: ведь они не стояли на ногах, а парили), которая вызвала отвращение своим заявлением, что «Совет бессовестно потакает желаниям живых, и не обращает внимания на нужды мёртвых».
Кентавры, которые Малдуном классифицировались как «твари», а теперь подходили под определение мадам Клагг как «существа», отказались согласиться с протестом Совета об исключении русалочьего народа, которые не могли общаться ни с кем, кроме как друг с другом, пока находились на поверхности.
Интересно, что позже Эльфрида Клегг официально провозгласила запрет на отлов и использование для игры в квиддич Золотых сниджетов, популяция которых до этого момента резко сократилось.
После смерти
После кончины мадам Эльфриды Клегг её портрет появился в Министерстве магии. Скорее всего, в Атриуме. Он вскользь упоминается, когда министерские работники подняли наверх раненого Нагайной Артура Уизли.
Также мадам Клегг была изображена на карточках от шоколадных лягушек.
Этимология
«Эльфрида» — староанглийское имя, составленное из двух слов: «эльф» и «фрид» (сила), означавшее что-то вроде «эльфийская сила».
«Эльфрид» — так звали английскую королеву, жившую в X веке. Это имя редко встречалось в Англии после нормандского завоевания, но снова вошло в моду в XIX веке.]]></text>
</doc>
