<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%83%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%82]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элфинстоун Урхарт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Отдела магического правопорядка]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элфинстоун Урхарт (англ. Elphinstone Urquart) — чистокровный волшебник. Был женат на Минерве МакГонагалл, с которой он прожил в браке счастливые три года. Зять волшебницы Изабелль Росс и пастора-магла Роберта МакГонагалла. 
Биография
Элфинстоун родился примерно в 1910-1920-ых годах в Великобритании в семье чистокровных волшебников. Однако, скорее всего, его предками были маглы или маглорождённые, что помешало семье Урхартов войти в число двадцати восьми истинно чистокровных фамилий из «Справочника чистокровных волшебников».
После окончания обучения (вероятно, обучался в Хогвартсе) Элфинстоун поступил на работу в Министерство магии, в 1950-ых он был начальником в Департаменте магического правопорядка. В 1954 году в Министерство под его начало пришла работать молодая волшебница Минерва Макгонагалл. Урхарт очень ценил её работоспособность, настойчивый характер и общественную позицию. После двух лет работы он предложил Макгонагалл повышение, но девушка его отклонила и уволилась. Волшебница предпочла Министертсву Хогвартс и любимую Шотландию.
Несмотря на переезд, дружба Элфинстоуна и Минервы продолжалась. Через несколько лет редких встреч Урхарт решился: пригласил Минерву в кафе мадам Паддифут и сделал ей предложение. Но она его отвергла. Элфинстоун не сдавался, вновь и вновь он предлагал ей руку и сердце, хоть Минерва и продолжала ему отказывать. Вскоре после первого падения Волан-де-Морта, во время летней прогулки вокруг Черного озера Элфинстоун, теперь уже поседевший, вновь сделал МакГонагалл предложение, и на этот раз она согласилась. Урхарт, бывший на пенсии, купил домик в Хогсмиде, что позволило Минерве каждый день легко ходить на работу.
В счастливом браке они прожили три года. В 1985 году Элфинстоун Урхарт скончался от укуса Ядовитой тентакулы.]]></text>
</doc>
