<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B4%D1%80%D0%B8%D1%87_%D0%94%D0%B8%D0%B3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элдрич Диггори]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Диггори]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сотрудники Министерства Магии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Перевод эксклюзивной информации с Pottermore]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы драконьей оспы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Министры магии Великобритании]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Элдрич Диггори (англ. Eldritch Diggory) — волшебник, четвёртый Министр магии Великобритании, занимавший пост с 1733 по 1747 годы, преемник Персея Паркинсона.
Биография
Ранние годы
Элдрич родился в семье Диггори с неизвестным статусом крови, однако, он не был маглорождённым, поскольку известно, что первым маглорождённым министром магии был Нобби Лич, занимавший этот пост в XX веке.
Возможно, Элдрич Диггори является родственником Седрика Диггори и Амоса Диггори.
Известно, что он обращался в магазин Олливандера и приобрёл там, согласно словам мастера, «прекрасную» волшебную палочку из тополя. Весьма вероятно также, что он, как и подавляющее большинство волшебников Великобритании, обучался в Хогвартсе.
На должности министра магии
Элдрич был избран министром магии в период между 1733 и 1747 годами. Диггори был одним из компетентнейших министров.
Он разработал программу подготовки мракоборцев. Также он стал первым министром, обеспокоенным ужасными условиями содержания заключённых в Азкабане.
После посещения этой страшной тюрьмы потрясённый Диггори создал комитет для поиска альтернативы Азкабану или разумного решения о смене охраны крепости — дементоры действовали на арестантов слишком пагубно: многие сходили с ума или умирали от отчаяния.
Несмотря на опасения специалистов о том, что, потеряв привычное место обитания, дементоры переберутся на материк, Диггори настаивал, что люди, даже преступившие закон, не должны содержаться рядом с этими существами.
К сожалению, решение тогда так и не было найдено — вскоре Диггори умер от драконьей оспы прямо в собственном кабинете. Созданный им комитет распустили, а на смену ему пришёл беспечный Альберт Бут.]]></text>
</doc>
