<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%9E%D1%82%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эмерик Отъявленный]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Тёмные маги]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы Бузинной палочки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эмерик Отъявленный (англ. Emeric the Evil) — волшебник, проживший короткую, но бурную жизнь. Он считался очень злым и агрессивным магом. В эпоху раннего средневековья держал в страхе всю Южную Англию. Первое документально подтвержденное упоминание о бузинной волшебной палочке, обладающей особо сильными и опасными свойствами, принадлежит Эмерику, прозванному в народе Отъявленным. Умер он так же, как и жил, — в жестоком бою с волшебником по имени Эгберт Эгоист.
История
«Гарри Поттер и Философский камень». В 1991-1992 году на уроках по Истории магии профессор Катберт Бинс рассказывал истории, но они были до того нудными, что ученики постоянно путали Эмерика Отъявленного и Урика Странного.
«Гарри Поттер и Дары Смерти». В 1997-1998 году Гарри Поттер, Рон Уизли и Гермиона Грейнджер узнают от Ксенофилиуса Лавгуда историю о Бузинной палочке. Ксенофилиус также упоминает имя Эмерика Отъявленного как одного из владельцев этой палочки.
Особенности перевода
В «Гарри Поттер и Философский камень» произошел очередной казус с переводом. Эмерик Отъявленный переведен там как Эмерик Злой. Несмотря на то, что evil действительно переводится как «зло, вред, убыток» значения этого слова также «беда, бедствие, грех, порок», а близкое по написанию devil (дьявол) придаёт прозвищу жуткие ассоциации. Поэтому «Злой» — слишком мягкое прозвище для Эмерика.]]></text>
</doc>
