<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B8_%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Энтони Голдстейн]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Когтевранцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи с неясным статусом крови]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Первоначальные сорок студентов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Голдштейны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Энтони Голдстейн (англ. Anthony Goldstein) — студент Когтеврана, а с 1995 года староста факультета. Ровесник Гарри Поттера. Член Отряда Дамблдора. С Гарри до пятого курса вообще не общался. Участвовал в Битве за Хогвартс.
Биография
1991-1992 год
Энтони поступает в Хогвартс на факультет Когтевран. Вероятно, тогда же подружился с двумя другими когтевранцами, Терри Бутом и Майклом Корнером.
1995-1996 год
Друг Энтони, Майкл Корнер, дружит с Джинни Уизли. Девочка пригласила Майкла на собрание тех, кто хочет учиться настоящей защите от Тёмных искусств, а не довольствоваться демагогией Долорес Амбридж. Корнер позвал на это заседание обоих своих друзей. Так Энтони попал в трактир «Кабанья голова», где студенты основали Отряд Дамблдора. Голдстейн посещает занятия ОД в первую очередь затем, чтобы потом хорошо сдать экзамен. Забавно, но на первом занятии он всё время побеждает Захарию Смита. Всё стало на свои места, когда оказалось, что это Джордж Уизли мешает Смиту отбивать удары.
Далее Голдстейн упоминается лишь в сцене в «Хогвартс-экспрессе», когда помог другим членам ОД дать отпор Малфою, Гойлу и Крэббу, напавшим на Гарри Поттера. На экзамен по Защите от Тёмных исскуств идёт вместе с Гермионой.
1997-1998 год
Поскольку 1 мая, когда Гарри прибыл в Хогвартс, Энтони не было в «общежитии» в Выручай-комнате, можно сделать вывод, что он старался не конфликтовать с новой властью. Но когда семикурсники Хогвартса приняли участие в обороне замка, Энтони Голдстейн был среди защитников. Выжил ли он в Битве за Хогвартс, неизвестно, но в списке погибших он не значится.      
Характер
Поскольку Энтони почти не разговаривает в тех эпизодах, в которых появляется, складывается впечатление, что он — человек немногословный и неприметный. Такие люди обычно больше делают, чем говорят. То, с какой готовностью Энтони заступился за Гарри в Хогвартс-экспрессе и то, как, опять-таки молча, он встал на защиту замка, говорит о многом.
Перевод имени
Хотя правильное звучание фамилии Энтони — «Голдштейн» или даже «Голдштайн», РОСМЭН называет его «Голдстейн».
Этимология
Энтони — английский вариант имени «Антон», «Антоний», что иногда переводят как «вступающий в бой».
Голдстейн (правильное произношение «гольдштайн») в переводе с немецкого означает «золотой камень». Несмотря на то, что эмблему «жёлтого камня» в 16-17 веке использовали вместо нумерации домов во Франкфурте-на-Майне, эту фамилию чаще носят не немцы, а евреи.
Национальность
Однажды один из фанатов спросил в твиттере у Роулинг, были ли в Хогвартсе евреи, на что писательница ответила: «Энтони Голдстейн, студент факультета Когтевран, — волшебник-еврей». Также Роулинг подчеркнула, что Энтони не единственный в Хогвартсе студент-еврей, а также то, что там есть представители и атеизма, и всех религиозных конфессий, кроме виккан (неоязычников).]]></text>
</doc>
