<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AD%D1%80%D0%BD%D0%B8_%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрни Макмиллан]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отряд Дамблдора]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пуффендуйцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Макмилланов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Старосты факультетов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Студенты Хогвартса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Участники Битвы за Хогвартс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шотландцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Однокурсники Гарри Поттера]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в 1980-е]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрнест «Эрни» Макмиллан (англ. Ernest «Ernie» Macmillan ) — студент-пуффендуец, однокурсник Гарри Поттера, на пятом курсе стал старостой факультета.
Эрни очень дружен с Ханной Аббот и Джастином Финч-Флетчли, часто появляется вместе с ними.
Биография
Эрни Макмиллан — чистокровный волшебник в десятом колене. Судя по фамилии, он шотландец. Состоит в родстве с семейством Блэков, и, вероятно, с другими чистокровными фамилиями. На апрель 1997 года ему ещё не исполнилось 17 лет (он не был допущен к экзамену по трансгрессии этого года), и если бы он родился позже 31 августа, то его взяли в Хогвартс на год позже. Поэтому очевидно, что Эрни родился в период между апрелем-маем и 31 августа 1980 года.
Учёба в Хогвартсе
1991-1992 учебный год. В 1991 году он поступил в Школу магии и волшебства Хогвартс, на факультет Пуффендуй. Далее в первой книге о нём не упоминается.
1992-93 учебный год. В Хогвартсе появился таинственный «наследник Слизерина», который открыл Тайную комнату и выпустил оттуда «ужас Слизерина». Эрни убеждал пуффендуйцев, что именно Гарри Поттер является наследником Слизерина: мальчик был уверен, что Поттер натравил змею на Джастина Финч-Флетчли во время занятий в Дуэльном клубе, и старался не подпустить Гарри к сокурснику. Позже Макмиллан понял, что ошибся. Уж на кого, на кого, но на свою подругу Гермиону Грейнджер Поттер не стал бы натравливать василиска. Эрни нашёл в себе мужество подойти к Гарри, признать свою ошибку и извиниться. После этого Эрни предположил, что наследник Слизерина — Драко Малфой.
1993-94 учебный год. Эрни, как и многие чистокровные волшебники, мало знал о маглах, поэтому как один из дополнительных предметов он взял магловедение. Однажды Рон Уизли спросил Эрни, как часто он видит на этих уроках Гермиону, на что Макмиллан ответил, что она ни разу не пропустила занятия.
1994-95 учебный год. На летних каникулах Эрни с семьёй был зрителем на Чемпионате мира по квиддичу. Там он встретился с Гарри Поттером, Роном Уизли, Гермионой Грейнджер и многими другими соучениками-волшебниками.
В начале учебного года неизбалованный вниманием факультет Пуффендуй получил шанс войти в историю Хогвартса: пуффендуец Седрик Диггори был избран Чемпионом в Турнире Трёх Волшебников. И когда из Кубка Огня вылетает имя четвёртого Чемпиона, Гарри Поттера, многие сочли это мошенничеством гриффиндорца. Такого же мнения придерживался и Эрни Макмиллан. Они с Джастином Финч-Флетчли пользовались любой возможностью, чтобы показать Поттеру свою неприязнь. Это очень расстроило Гарри, который помнил встречу с Эрни на Чемпионате и помнил их дружеские беседы.
Лишь после первого тура, когда Седрик поговорил с пуффендуйцами и объяснил им, что Поттер совсем не хотел попадать на Турнир, это какая-то ошибка Кубка, Макмиллан стал относиться к Гарри лояльней.
На Святочный бал Эрни пришёл со своей однокурсницей-пуффендуйкой Ханной Аббот.
1995-96 учебный год. Макмиллан выбран старостой факультета Пуффендуй вместе с Ханной Аббот. На праздничном пиру, посвящённом началу учебного года, помня о своём статусе, пытается внимательно слушать крайне нудное выступление Долорес Амбридж, но видно, что ему это не по силам: глаза Эрни не отрываются от докладчика, но взгляд пустой и невидящий.
Он не верит официальной версии о том, что Дамблдор выжил из ума и распространяет ложные слухи о возрождении Волан-де-Морта. Более того, он открыто объявляет Гарри Поттеру о том, что считает его и Дамблдора утверждения правдой.
Когда Поттер с подачи Рона и Гермионы собирает Отряд Дамблдора, Эрни вступает в него. Правда, он немного поколебался, чувствуя, что этот «факультатив» не придётся по нраву генеральному инспектору Долорес Амбридж. Но ходит на занятия исправно, в меру сил и способностей усваивая уроки Гарри. Именно в это время у Эрни появляется патронус — кабан.
После создания Долорес Амбридж Инспекционной дружины, члены этой организации получили право штрафовать старост. Чем не преминул воспользоваться Драко Малфой. Он штрафует Макмиллана на десять очков только за то, что пуффендуец ему возразил. Эрни не простил Драко и, возвращаясь домой в «Хогвартс-экспрессе», вместе с другими членами ОД наслал целый набор заклятий на Малфоя и его дружков, Гойла и Крэбба, после чего они стали похожи на слизняков. Справедливости ради стоит заметить, что трое слизеринцев первыми напали на одиноко идущего по коридору вагона Гарри Поттера. Потом Эрни вместе с Гарри и Джастином положили то, что было Малфоем, Крэббом и Гойлом на багажную полку, после чего Эрни признался, что ему не терпится увидеть лицо мамаши Малфоя, когда она увидит своего сына. Также на экзамене по астрономии он разгневался из-за того, что мракоборцы Амбридж напали на Макгонагалл и Хагрида. Эрни очень часто появлялся под конец пятого курса вместе с Гарри, Роном и Гермионой.
1996-97 учебный год. Эрни был единственным пуффендуйцем, кто получил на экзамене СОВ по зельеварению оценку «превосходно». Однако, несмотря на отлично сданный экзамен, он не проявлял на уроках профессора Слизнорта каких-либо особых успехов. Он, конечно, расстроился, когда на первом же занятии вместо напитка живой смерти у него получилась некая синяя жижа. Поэтому Эрни прикладывает максимум усилий, чтобы исправить положение. Ему далеко до всезнайки Грейнджер, и до Гарри, который пользуется подсказками, записанными на полях старого учебника. Но Макмиллан старательно изучает материал и даже пытается изобрести что-то своё.
В марте Эрни записался на платные курсы трансгрессии для шестикурсников, которые организовало Министерство магии. На первых занятиях у него так же, как и у других шестикурсников, ничего не получается. На экзамен по трансгрессии Эрни не пришёл, так как ему ещё не исполнилось семнадцать лет.
В апреле, когда большинство шестикурсников отправились на экзамен по трансгрессии, и в класс пришли только трое, Эрни Макмиллан, Гарри Поттер и Драко Малфой, профессор дал ученикам возможность проявить свои творческие способности. Однако зелье, состряпанное Эрни по собственному рецепту, не произвело на Слизнорта никакого впечатления.
В следующий раз Макмиллан появляется в сцене нападения на Хогвартс. Поскольку он оказался в коридоре вместе с другими пуффендуйцами, одетыми в пижамы, можно с уверенностью сказать, что свою «сигнальную» монету, с помощью которых члены ОД общались между собой, он давно не брал в руки. Ведь именно этим способом Гарри пытался привлечь к операции побольше верных товарищей.
В конце года Эрни вместе с другими студентами и преподавателями Хогвартса присутствовал на похоронах Дамблдора.
1997-98 учебный год. Как всякий чистокровный волшебник, Эрни Макмиллан был обязан прибыть в Хогвартс для продолжения учёбы. И хотя его, как и многих других студентов, не радовали новые порядки в школе, на призывы Невилла Долгопупса, Джинни Уизли и Полумны Лавгуд возродить Отряд Дамблдора он не откликается. Однако, уже в конце учебного года Эрни прячется в Выручай-комнате вместе с другими учениками, которые были вынуждены скрываться от брата и сестры Кэрроу. А это означает, что Макмиллан открыто выступил против нового режима Пожирателей смерти. 1 мая, когда Гарри Поттер прибыл в Выручай-комнату, Эрни радостно приветствует его и обсуждает план по поиску диадемы Кандиды Когтевран вместе с другими членами ОД.
Позже в Большом зале Эрни первым вызвался принять бой с Пожирателями смерти и самим Волан-де-Мортом.
В Битве за Хогвартс Эрни храбро сражается на стороне защитников замка. В один из моментов он вместе с Полумной и Симусом помогает Гарри, Рону и Гермионе отогнать дементоров.
Взаимоотношения
Джастин Финч-Флетчли
Ближайшим другом Эрни был его однокурсник Джастин Финч-Флетчли. Эрни сильно испугался за друга, когда на занятии Дуэльного клуба осенью 1992 года Гарри Поттер заговорил с наколдованной змеёй на змеином языке и та стала шипеть на Джастина, готовясь к броску. Все тогда шептались, что Поттер — это страшный наследник змееуста Слизерина, который каким-то образом открыл Тайную комнату и нападает на маглорождённых и полукровок. Опасаясь, что Джастин — следующая жертва, и его жизнь в опасности, Эрни посоветовал другу не появляться в коридорах Хогвартса. К сожалению, Джастин недолго выдержал добровольный «домашний арест» и одним вечером вышел в коридор. Самые худшие опасения Эрни сбылись: подвергнутый заклятию окаменения Финч-Флетчли попал в Больничное крыло. До самого выздоровления Макмиллан навещал друга и очень радовался, когда благодаря зелью из мандрагоры Джастин вернулся к жизни.
Ханна Аббот
Эрни и Ханна Аббот были близкими друзьями во время учёбы в Хогвартсе, оба они были на факультете Пуффендуй, оба на пятом курсе стали старостами факультета и также вместе вступили в Отряд Дамблдора. На седьмом курсе они участвуют в Битве за Хогвартс. В книгах имя Ханны упоминается редко, поэтому подробностей их с Эрни взаимоотношений понять не удаётся. Скорее всего — это была добрая школьная дружба. Они вместе с другими сокурсниками обсуждали, мог ли Гарри быть наследником Слизерина, когда в 1992 году этот таинственный наследник открыл Тайную комнату и стал натравливать на учеников Ужас Слизерина. Два года спустя Эрни и Ханна с радостью поддержали выбор Кубка Огня, который избрал ученика их факультета Седрика Диггори Чемпионом школы для участия в Турнире Трёх Волшебников. Надо полагать, что пуффендуйцы, а с ними Эрни и Ханна, больше всех горевали после гибели Седрика.
Гарри Поттер
На втором курсе Эрни сначала неприязненно относился к Гарри и даже обвинил Поттера в нападении на маглорождённых. В конце года Эрни просит прощения, но на четвёртом курсе опять испытывает неприязнь к Гарри. Но скоро опять перестает это делать. И уже навсегда. На пятом курсе Гарри даже начал уважать Эрни и например, в «Кабаньей голове» с нетерпением ждал реплики Макмиллана. В конце пятого курса, а также на шестом курсе Эрни и Гарри становятся хорошими приятелями.
Характер
Несмотря на небольшую напыщенность, Эрни всегда честен и предан своим друзьям (черты истинного пуффендуйца). Обычно он пожимал Гарри руку в величавой манере и говорил в несколько показной форме и самонадеянным образом. Однако он никогда не боится высказывать своё мнение и может с готовностью признать, если был неправ. Эрни — трудолюбивый студент и всегда стремился получать хорошие отметки, особенно заметно это было на его пятом году учёбы, когда он заявил, что на подготовку к CОВ тратит около девяти часов в день. Хотя он считал обучение практике Защиты от Тёмных искусств в Отряде Дамблдора делом поважнее экзаменов, но не торопился подписывать пергамент со списком, опасаясь потерять должность старосты. Он старательно обучался в Отряде Дамблдора, а также проявил большую храбрость и верность в Битве за Хогвартс.
Эрни, тем не менее, имеет привычку делать поспешные выводы: на втором курсе он верил и, в конечном итоге, распространил слух о том, что Гарри является Наследником Слизерина. А на четвертом Эрни выражал своё неодобрение участия Гарри в Турнире. Ведь это, по меньшей мере, незаконно. Утверждал, что Гарри подбросил своё имя в Кубок Огня, чтобы украсть победу у Пуффендуя.
Несмотря на то, что у него «чистая» кровь, Эрни никогда не проявлял какого-либо предубеждения по отношению к маглорождённым волшебникам. В самом деле, два его близких друга в Хогвартсе были маглорождённый Джастин Финч-Флетчли и полукровка Ханна Аббот. Из-за этой дружбы ярые борцы за чистоту волшебного сообщества могли назвать его предателем крови, но это не смущало Эрни. Также он был одним из первых, кто открыто выразил свою поддержку Гарри и Альбусу Дамблдору, когда их оклеветало Министерство.
Интересные факты
Эрни Макмиллан брал «Квиддич сквозь века» в библиотеке Хогвартса, и должен был вернуть книгу 12 августа.
За кулисами
В 2002 году в фильме «Гарри Поттер и Тайная комната» роль Эрни сыграл Луис Дойл. Актёр вернулся в команду в 2005 году в «Гарри Поттер и Кубок Огня». Луис Дойл также озвучивал своего персонажа в игре «Гарри Поттер и Орден Феникса»
В фильме «Гарри Поттер и Тайная Комната» сцену, где Эрни и Ханна обсуждают Гарри в библиотеке, вырезали. Но посмотреть сцену можно здесь.
Этимология
«Эрнест» означает «серьёзный».]]></text>
</doc>
