<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AE%D1%81%D1%83%D1%84_%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%B0]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Юсуф Кама]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Юсуф Кама (англ. Yusuf Kama) — французский волшебник сенегальского происхождения, живший в XX веке. Приходится единоутробным братом Лите Лестрейндж. Последний мужчина в своей чистокровной семье.
История
В 1927 году Юсуфу Кама была поручена миссия выследить в Париже, поймать и убить Криденса Бэрбоуна, в чём он принёс своему отцу непреложный обет. Дело в том, что Юсуф был уверен, что Криденс — это сын заклятого врага их семьи, Корвуса Лестрейнджа IV. В 1896 году Корвус подверг Лорену, мать Юсуфа, заклятию Империус, похитил её и сделал своей женой. Незадолго до своей смерти отец Юсуфа, Мустафа, взял с сына обещание отомстить обидчику и убить самого дорогого ему человека — сына от второй жены.
Биография
Юсуф родился около 1884 года. Он является сыном Мустафы и Лорены Кама, пары чистокровных волшебников. Все они жили в особняке Кама. Его родители были знакомы с Корвусом Лестрейнджем IV, который был влюблён в Лорену. Однажды ночью 1896 года он использовал заклятие Империуса, чтобы выманить Лорену из её особняка и похитить. Юсуф попытался помешать маме уйти, но Лестрейндж проклял его. Это был последний раз, когда Юсуф видел свою мать. Позже он и его отец узнали, что Лорена скончалась при родах, родив Корвусу Лестрейнджу IV дочь Литу. Мустафа сошёл с ума от горя и, лёжа на смертном одре, заставляет своего сына Юсуфа дать Непреложный обет о мести. Она состояла в убийстве человека, которого Лестрейндж любил больше всего на свете. Изначально Юсуф думал, что его предполагаемой жертвой была Лита, поскольку в то время она была единственным близким родственником Лестрейнджа, но позже он узнал, что Корвус не любил свою дочь. Так же Юсуф узнаёт, что Лестрейндж женился на Клариссе Трембли вскоре после смерти Лорены, и хотя Лестрейндж также не любил свою жену, у него позже, в 1901 году родился сын, названный в его честь, которого он полюбил больше всего на свете. Таким образом, Корвус V становится объектом преследования для Юсуфа. Лестрейндж узнаёт о Непреложном обете мести Юсуфа и отправляет обоих своих детей со служанкой Ирмой Дугард в Америку. Юсуф не смог отследить Ирму из-за слабости её магии, и казалось, что Корвус V избежал преследования Юсуфа.
Этимология
Юсуф это Арабское имя аналогичное имени Иосиф, на английском Джозеф, что означает "Бог возвышает в благочестии, силе и влиянии" на Иврите.
Также это имя пророка в Коране, единственного из детей Якуба/Иакова, обладавший способностью прорицания и толкования. Пророк Юсуф был одиннадцатым ребёнком Якуба и считался его любимцем.
Кама - это санскритское имя, означающее «любовь».]]></text>
</doc>
