<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AE%D1%84%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Юфимия Поттер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Женщины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Волшебники]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Замужние]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Семья Поттеров]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умершие]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Британцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Чистокровные]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рождённые в XX веке]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жертвы драконьей оспы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Юфимия Поттер (англ. Euphemia Potter) — волшебница, жила в XX веке, жена Флимонта Поттера, мать Джеймса и бабушка Гарри.
Чета Поттеров была достаточно обеспеченной: они заработали своё и без того не малое состояние благодаря волшебному снадобью «Простоблеск», изобретённому Флимонтом. Единственное, чего не хватало Юфимии и Флимонту — это сына, наследника. Будучи в достаточно зрелом возрасте, они уже смирились со своей судьбой и отказались от мечты о ребёнке, но вдруг Юфимия к своему потрясению и удивлению узнала, что она беременна. Ребёнок Поттеров родился 27 марта 1960 года, и пара назвала сына Джеймсом.
Юфимия и Флимонт были уже немолоды, когда родился Джеймс, их долгожданный сын, поэтому окутывали своего ребёнка свойственной им заботой, не уставали баловать и не могли на него нарадоваться. Позже они с такой же теплотой и любовью приняли в свой дом лучшего друга Джеймса, Сириуса Блэка, сбежавшего из родного дома из-за разногласий с родителями. Сириус стал для них вторым сыном. Прожив с ними недолго, лучший друг Джеймса навсегда остался желанным гостем в их доме.
Юфимия и Флимонт прожили достаточно долго, чтобы увидеть как их сын женился на маглорождённой волшебнице Лили Эванс, но, к сожалению, так и не застали своего единственного внука Гарри. Их жизнь, одну за другой, унесла драконья оспа, болезнь, которую они не были способны побороть в силу своего преклонного возраста.
Интересные факты
Возможно, Гарри видел образ Юфимии в зеркале Еиналеж, когда в нём, за спинами его родителей, появились его бабушки и дедушки.]]></text>
</doc>
