<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D0%BA%D0%BE%D0%B1_%D0%9A%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8?oldid=296497]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Якоб Ковальски]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Персонажи по алфавиту]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Маглы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Американцы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мужчины]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жители Нью-Йорка]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Потерявшие память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Владельцы магазинов]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Люди]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неканонические персонажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Якоб Ковальски (англ. Jacob Kowalski) — американский не-маг, живший в XX веке в Нью-Йорке. Он помогал Ньюту Саламандеру в поисках выбравшихся из чемодана волшебных существ.
Биография
Ранняя жизнь
Якоб Ковальски родился в Польше на рубеже XIX-XX веков. Он и его семья иммигрировали в США, когда Якоб был ещё ребёнком. О его родственниках известно очень мало — только то, что у него были дедушка и бабушка, портрет которой висел в его комнате.
Военная служба
Якоб воевал в Первой Мировой войне, служа в составе американских экспедиционных сил в Европе. Известно, что он оставался там ещё некоторое время после окончания военных действий и вернулся в Америку только в 1924 году.
Позже, после возвращения в Нью-Йорк, он становится работником завода по производству консервов. Ему ненавистна эта работа. Якоб мечтает о своей собственной пекарне. Также он был помолвлен с девушкой по имени Милдред, но спустя некоторое время помолвка была разорвана.
Встреча с Ньютом Саламандером
На свою беду Якоб идёт в банк для получения ссуды на открытие пекарни именно в тот день, когда в Нью-Йорк прибывает британский магозоолог Ньют Саламандер. Один из нюхлеров Ньюта сбегает, когда он проходит мимо того самого банка. В самом банке Якоб становится свидетелем того, как Ньют колдует, поэтому последнему приходится наложить на магла заклинание Забвения, однако Якоб ударяет Ньюта по голове и в спешке, перепутав, убегает с волшебным чемоданом.
Когда Якоб возвращается домой, он обнаруживает, что чемодан-то вовсе не его, при этом выпуская нескольких магических тварей наружу, в том числе растопырника, который кусает его. В результате поисков Ньют и Порпентина Голдштейн находят полуразрушенный дом Якоба, быстро восстанавливают его, а на свидетелей накладывают Забвение. Якоба убеждают, что всё это сон. Поскольку Якоба укусил растопырник, и применение к нему заклинания Забвения было противопоказано, Тина приводит обоих мужчин к себе домой.
Открытие Волшебного мира
В доме Тины Якоб встречает её сестру — Куинни Голдштейн, привлекательную молодую легилиментку, к которой он позже начинает испытывать взаимное романтическое влечение. Они ужинают, а позже Ньют показывает Якобу содержимое своего чемодана — удивительный мир, где обитает множество волшебных существ. Затем они принимают решение найти оставшихся и незаметно ускользают из дома сестёр Голдштейн.
Ньют и Якоб вылавливают существ и прячутся обратно в чемодан. Их находит Тина и блокирует внутри, а после приносит в МАКУСА и рассказывает о случившемся президенту Серафине Пиквери. Та отдаёт приказ арестовать и Ньюта, и Якоба, и саму Тину.
Позже его спасает Куинни Голдштейн, она же выносит друзей в чемодане из здания МАКУСА. Затем они идут в спикизи «Слепая свинья», дабы получить информацию о последнем существе, сбежавшем из чемодана, демимаске Дугале. Но владелец спикизи, гоблин Гнарлак, вызывает мракоборцев (за что получает в нос от Якоба), и они вынуждены бежать. Они находят последних существ, оккамия и демимаску, в универмаге Гинзберга Делоне.
После боя в нью-йоркской подземке между мракоборцами МАКУСА и Геллертом Грин-де-Вальдом, Серафина Пиквери говорит, что «исключений быть не должно», и Якобу придется стереть память. Она даёт время на прощание.
Возвращение
Якобу удаётся открыть собственную пекарню, не без помощи Ньюта, который анонимно оставил ему чемодан, полный скорлупы яиц оккамия, которая представляет собой чистое серебро. В своей пекарне Якоб печёт булочки в виде существ, которых он видел в чемодане Ньюта. Вероятно, в глубине души он всё ещё помнит о событиях, которые он пережил. В конце фильма в его булочную заходит Куинни, они встречаются взглядами, и в Якобе как будто что-то просыпается.
Внешность и черты характера
Это был начисто бритый и говорящий с бруклинским акцентом молодой человек.]]></text>
</doc>
