<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://harrypotter.fandom.com/ru/wiki/%D0%AF%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true">Фантастика</category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Январь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Даты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Январь — первый месяц года. Имеет 31 день. Ежегодно отмечается 1 января, как первый день нового года.
События
Точные даты
2 января 1993 — Хогвартс-экспресс следует из Лондона в Хогсмид, возвращая студентов в Хогвартс после празднования Рождества.
4 января 1993 — Начинается вторая половина 1992-1993 учебного года в Хогвартсе.
5 января 1994 — Первое занятие Римуса Люпина с Гарри Поттером по обучению заклинанию «Патронус».
4 января 1995 — Начинается вторая половина 1994-1995 учебного года в Хогвартсе.
Неточные даты
1926 (?) — Свадьба Тома Реддла старшего и Меропы Мракс.
1980, зима (видимо, январь) — В трактире «Кабанья голова» Сивилла Трелони изрекает Пророчество о Гарри Поттере и Тёмном Лорде, часть которого становится известной Волан-де-Морту.
1995, начало января (от 3 до 5 числа) — В «Ежедневном Пророке» выходит статья Риты Скитер «Огромная ошибка Дамблдора», в результате которой Рубеус Хагрид полторы недели отказывался выходить из дома. На работе его заменяла профессор Граббли-Дёрг.
1996, начало января (первый день семестра, понедельник) — Северус Снегг начинает заниматься с Гарри Поттером окклюменцией.
1996:
Массовый побег из Азкабана, в тот день были выпущены самые верные слуги Тёмного Лорда.
У Гарри появляется «Сквозное зеркало», половинку которого подарил ему Сириус Блэк. Вторая половинка осталась у Сириуса, с которым он теперь мог общаться. Позже вторая половинка была похищена из дома Блэков Наземникусом Флэтчером и продана в числе прочих сворованных вещей Аберфорту Дамблдору.
Родились
9 января 1960 — Северус Снегг
30 января 1960 — Лили Эванс (в замужестве Поттер)
26 января 1964 — Златопуст Локонс
Умерли
В реальном мире
События
 Январь в Википедии
1 января 2011 — выпущен «LEGO 10217 Косой Переулок», который является набором серии «Гарри Поттер».
Родились
1 января 1967 — Ричард Лиф, исполнивший роль мракоборца Джона Долиша в «Гарри Поттер и Орден Феникса».
1 января 1969 — Верн Тройер, американский актёр, в фильмах о Гарри Поттере сыграл Управляющего банком Гринготтс.
3 января 1965 — Клиф Лэннинг, английский актёр, ассистент режиссёра и продюсер. Был первым ассистентом режиссёра фильма «Гарри Поттер и Орден Феникса» в 2007 году. Сыграл в том же фильме Эдгара Боунса
4 января 1938 — Джеймс Нортон, исполнивший в фильме «Гарри Поттер и тайная комната» мистера Мейсона.
5 января 1935 — Дэвид Райал, сыгравший роль Элфиаса Дожа в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1».
6 января 1960 — Салли Мортемор, в фильме «Гарри Поттер и тайная комната» исполнила роль библиотекаря Ирмы Пинс.
9 января 1956 — Имельда Стонтон, в «Гарри Поттер и Орден Феникса» и «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» сыграла роль Долорес Амбридж.
13 января 1991 — Женевьев Гонт, в фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана» сыграла роль Пэнси Паркинсон.
20 января 1962 — британская актриса Софи Томпсон, в фильме «Гарри Поттер и Дары Смерти: Часть 1» исполнившая роль Муфалды Хмелкирк, и Гермионы Грейнджер в её обличии. 
20 января 1989 — Луис Дойл, сыгравший Эрни Макмиллана в фильмах «Гарри Поттер и тайная комната» и «Гарри Поттер и кубок огня».
21 января 1991 — Ситара Шах, исполнившая роль Парвати Патил в фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана».
22 января 1940 — британский актёр Джон Хёрт, сыгравший в первом и последнем фильмах роль мистера Олливандера.
23 января 1987 — актёр Фредди Строма, сыгравший Кормака МакЛаггена в фильме «Гарри Поттер и Принц-полукровка».
24 января 1930 — новозеландский актёр Теренс Бэйлер, сыгравший привидение Кровавого Барона в фильме «Гарри Поттер и Философский камень».
27 января 1953 — Ричард Бреммер, сыгравший в «Гарри Поттер и Философский камень» роль Волан-де-Морта.
28 января 1976 — Ли Инглби, исполнивший в фильме «Гарри Поттер и узник Азкабана» роль Стэна Шанпайка.
30 января 1968 — Тони Модсли, исполнивший роль великана Грохха в фильме «Гарри Поттер и Орден Феникса».
Умерли
22 января 1901 — королева Виктория.
14 января 2016 — британский актёр Алан Рикман, сыгравший роль Северуса Снегга в фильмах о Гарри Поттере.
Волшебник месяца
Волшебник месяца — ежемесячная «награда» от Роулинг. Публиковалась в старой версии официального сайта Джоан Роулинг с мая 2004 года по октябрь 2007 года включительно.
Январь 2005 — Дервент Шимплинг
Январь 2006 — Джокунда Сайкс
Январь 2007 — Харви Ридгебит]]></text>
</doc>
